<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>economy on Ivan</title>
    <link>https://bege13mot.github.io/tags/economy/</link>
    <description>Recent content in economy on Ivan</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <lastBuildDate>Tue, 20 Oct 2020 10:00:00 +0400</lastBuildDate><atom:link href="https://bege13mot.github.io/tags/economy/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Капитал в XXI веке, Томас Пикетти</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/capital-21/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Oct 2020 10:00:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/capital-21/</guid>
      <description>Длинное и суховатое объяснение растущего неравенства, и что с этим делать (прогрессивный налог). Данные, графики, методика - все по хардкору.
Заметки:   Если уровень доходности капитала устойчиво превышает показатели роста производства и доходов, как это было в XIX веке и как, вполне вероятно, будет в веке двадцать первом, капитализм автоматически создает нетерпимое, произвольное неравенство и ставит тем самым под удар меритократические ценности, которые лежат в основе наших демократических обществ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Долг: первые 5000 лет истории, Дэвид Гребер</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/debt-5000/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Sep 2020 10:00:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/debt-5000/</guid>
      <description>Фантастическая книга. Рекомендую читать после &amp;ldquo;Восхождения денег&amp;rdquo; Фергюсона, где он описывает историю становления современных денег, что появились как развитие меновой торговли. Людям стало не удобно все менять и они придумали некий усредненный аналог оценки. А в &amp;ldquo;Долге&amp;rdquo; доказывается что все это не правда - люди и без денег отлично все приводили к усредненной цене, а деньги нужны были государству для сбора универсального налога. И это далеко не единственная оригинальная идея книги.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Деньги без дураков. Почему инвестировать сложнее, чем кажется, и как это делать правильно, Александр Силаев</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/dengy-bez-durakov/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Apr 2020 10:00:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/dengy-bez-durakov/</guid>
      <description>Подробное, логичное и подкрепленное фактами рассуждение о природе фондовых рынков. Необычно и интересно.
Заметки:   К лету 1917 года фондовый рынок России очень сильно подешевел. Все бывалые инвесторы знают, что делать в таких случаях — покупать. Как говорится, покупай на страхе, продавай на эйфории. Обычно при таком поведении зарабатывают, но иногда это делают летом 1917 года в России.
  Если нужны данные посвежее, вот ЛЧИ-2017. Конкурс «Лучший частный инвестор» Московская биржа проводит каждую осень.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Хулиномика. Хулиганская экономика. Финансовые рынки для тех, кто их в гробу видал, Алексей Марков</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/hulinomika/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Mar 2020 10:00:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/hulinomika/</guid>
      <description>Смешное, местами правда специфическое, объяснение базовых экономических законов. Ну и ипотечного кризиса США.
Заметки:   Фьючерсные контракты, например, были изобретены в Японии в начале 17-го века в Осаке — их придумали для рынка риса — четыреста лет назад! Они были исключительно японской технологией до 19-го века, а потом их скопировали по всему миру, и сейчас фьючерсный рынок — он циклопического масштаба.
  У обычного брокера на бирже в первый год 90 % людей теряют деньги, 5 % в нуле и 5 % зарабатывают.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>How an Economy Grows and Why It Crashes by Peter D. Schiff</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/how-an-economy-grows-and-why-it-crashes-by-peter/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Oct 2015 15:57:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/how-an-economy-grows-and-why-it-crashes-by-peter/</guid>
      <description>Тут относительно мало текста и много картинок. Поэтому достаточно серьезная экономическая подоплека происходящего восприниматся легко. Автор на примере маленького острова, где есть один важный ресурс - рыба, доходчиво объясняет свое несогласие с Джоном Кейнсом (у ленты есть интересная статья про него).
Если совсем упрощать, то Джон Кейнс предложил в кризис не &amp;ldquo;закручивать гайки&amp;rdquo;, а стимулировать потребление. Это, в свою очередь, вызовет рост производства и позволит преодолеть кризис. Противником этой теории и выступает Питер Шифф.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Почему Китай — это не экономическое чудо</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/%D0%BF%D0%BE%D1%87%D0%B5%D0%BC%D1%83-%D0%BA%D0%B8%D1%82%D0%B0%D0%B9-%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D0%BD%D0%B5-%D1%8D%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%BE%D0%BC%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B5-%D1%87%D1%83%D0%B4/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2015 04:31:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/%D0%BF%D0%BE%D1%87%D0%B5%D0%BC%D1%83-%D0%BA%D0%B8%D1%82%D0%B0%D0%B9-%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D0%BD%D0%B5-%D1%8D%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%BE%D0%BC%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B5-%D1%87%D1%83%D0%B4/</guid>
      <description>У кого КНР скопировала модель роста
 Доступно объясняют про &amp;ldquo;экономическое чудо&amp;rdquo; Китая.
Почему Китай — это не экономическое чудо</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Философы от мира сего. Роберт Хайлбронер</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/%D1%84%D0%B8%D0%BB%D0%BE%D1%81%D0%BE%D1%84%D1%8B-%D0%BE%D1%82-%D0%BC%D0%B8%D1%80%D0%B0-%D1%81%D0%B5%D0%B3%D0%BE-%D1%80%D0%BE%D0%B1%D0%B5%D1%80%D1%82-%D1%85%D0%B0%D0%B9%D0%BB%D0%B1%D1%80%D0%BE%D0%BD/</link>
      <pubDate>Wed, 28 May 2014 18:54:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/%D1%84%D0%B8%D0%BB%D0%BE%D1%81%D0%BE%D1%84%D1%8B-%D0%BE%D1%82-%D0%BC%D0%B8%D1%80%D0%B0-%D1%81%D0%B5%D0%B3%D0%BE-%D1%80%D0%BE%D0%B1%D0%B5%D1%80%D1%82-%D1%85%D0%B0%D0%B9%D0%BB%D0%B1%D1%80%D0%BE%D0%BD/</guid>
      <description>Я никогда особенно не интересовался экономикой. После университета, прочитав две «Фрикономики», узнал, что она бывает интересной и даже смешной. «Философы от мира сего» совершенно не такая книга. Вполне серьезный авторский курс истории экономических открытий.
Как и положено в учебнике, все открытия расположены в хронологическом порядке. В начале Хайлбронер рассказывает о прабабушке экономики - политической экономии. Она изучала наделенных политической властью людей, как основных владельцев больших капиталов. Затем произошло знаковое событие – Адам Смит и его теория свободного и саморегулирующегося рынка.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
