<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>fiction on Ivan V</title>
    <link>https://bege13mot.github.io/tags/fiction/</link>
    <description>Recent content in fiction on Ivan V</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <lastBuildDate>Mon, 01 May 2017 10:00:00 +0400</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://bege13mot.github.io/tags/fiction/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Практическое демоноводство, Кристофер Мур</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/demonkeeping/</link>
      <pubDate>Mon, 01 May 2017 10:00:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/demonkeeping/</guid>
      <description>Также смешно как и Ящер страсти из бухты грусти, юмор все также черен, люди все также безумны. Вместо психоаналитиков жертвой сатиры стала религия. Очень приятно читать, но Мура мне пожалуй хватит. Эти две книги в одном стиле, но &amp;ldquo;ящер&amp;rdquo; понравился больше.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ящер страсти из бухты грусти, Кристофер Мур</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/lust-lizard/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Apr 2017 10:00:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/lust-lizard/</guid>
      <description>Спасибо медузе за подборку книг на первое апреля. Самому догадаться, что скрывается за этим, хмм.. странным, называнием трудно.
А между прочим название очень точно отражает происходящее. И ящер, весьма страстный, и бухта, с морем грусти, присутствуют. Присутствуют еще разнообразные горожане, от барменов до ученых, со своими &amp;ldquo;тараканами&amp;rdquo;, ирония, черный юмор и пародия почти на все, что есть в современном городе. Сказка, а не книга. Понравилось.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Эхопраксия, Питер Уоттс</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/echopraxia/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Mar 2017 10:00:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/echopraxia/</guid>
      <description>Прямое продолжение замечательной &amp;ldquo;Ложной слепоты&amp;rdquo;.
Сюжет закручен, научные выкладки по прежнему есть, а персонажей и &amp;ldquo;вселенную&amp;rdquo; здорово расширили. Но первая часть лучше. Может быть из-за проблематики, что стала не такой серьезной. В первой части был инопланетный разум, полностью не похожий на земной. А здесь, проблемы &amp;ldquo;земные&amp;rdquo;. Или социопатов среди героев поуменьшилось. Или из-за новизны. Точно не знаю, но уровень восторга определено упал.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Артур и Джордж, Джулиан Барнс</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/arthur-george/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Feb 2017 10:00:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/arthur-george/</guid>
      <description>Не правда, и не ложь, не биография, но и не вымысел. Единственный достоверный факт - талант рассказчика у Джулиана Барнса.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Стеклянный Джек, Адам Робертс</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/jack-glass/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jan 2017 10:00:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/jack-glass/</guid>
      <description>Необычный детектив. С самого начала предупреждают - виновен стеклянный Джек. И разумеется, во всех трех историях не так-то просто понять, что именно он - виновен.
Неплохой детектив, но сам мир будущего совсем не так хорошо проработан, как в недавно прочитанной &amp;ldquo;ложной слепоте&amp;rdquo;. Обе книги о будущем, и я их сравнивал. Почти всегда в пользу &amp;ldquo;слепоты&amp;rdquo;. Нет, стеклянный Джек не плохая книга. Просто &amp;ldquo;ложная слепота&amp;rdquo; очень хорошая.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ложная слепота, Питер Уоттс</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/blindsight/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Dec 2016 10:00:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/blindsight/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Жесткая&amp;rdquo; научная фантастика, где почти к каждому фантастическому объекту есть ссылка на научную статью с объяснением как это возможно. Сборище психопатов и социопатов на невероятном, и при этом реалистичном, космическом корабле, отправляются исследовать пришельцев, что до страшного не похожи на людей. И даже не ясно, разумны ли они. Микс из отличной истории, крутых персонажей, научных исследований и философских вопросов. Вы должны это почитать. Одна из лучших фантастических книг.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Good Manners for Nice People Who Sometimes Say F*ck, Amy Alkon</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/good-manners/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2016 10:00:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/good-manners/</guid>
      <description>Вот что бывает, когда недостаточно внимательно читаешь описание. Мне представлялся некий учебник по современному этикету. С экскурсом в историю, регулярными упражнениями и т.д. В общем, всем тем, что должно быть у порядочного учебника. А оказалось, Эми Алкон ведет колонку советов &amp;ldquo;Ask the Advice Goddess&amp;rdquo; и весьма известна на этом поприще. Видимо поэтому, самый главный совет книги тоже известный - поступай с другими так, как хотел бы, чтобы они поступили с собой.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Сластена, Иэн Макьюэн</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/sweet-tooth/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Jul 2016 10:00:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/sweet-tooth/</guid>
      <description>Очень похоже на Дальний умысел. История вовсе не о том, о чем кажется на первый взгляд. Много юмора, но вместо сатиры &amp;ldquo;Умысла&amp;rdquo;, здесь тонкая ирония.
Безусловно изящное произведение, но чтобы по-настоящему насладиться смогут те, кто усердно изучал иностранную литературу.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Дальний умысел, Том Шарп</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/great-pursuit/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Jul 2016 09:12:22 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/great-pursuit/</guid>
      <description>Художественную литературу читаю не очень часто. А тут еще и роман о другом романе, как матрешка. Кстати, оказалось, что матрешек там спрятоно много. Подробности раскрывать не буду, чтобы не портить интригу.
Я немного отвлекся, а вот книга прекрасна. Изобретательная, изощрённая, прямо-таки сочится &amp;ldquo;английским&amp;rdquo; юмором. Наличие большого числа ссылок к известным авторам не сильно портит впечатление. Возможно, был бы в курсе, получил бы ещё больше удовольствия. Но и так прочитал разом эту небольшую книгу (около 200 страниц), и вам советую.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Круглосуточный книжный мистера Пенумбры, Робин Слоун</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/penumbra-book-store/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Mar 2016 15:20:59 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/penumbra-book-store/</guid>
      <description>Детективы - это такая прилипчивая вещь, что диву даюсь. Вроде бы и сюжет в книге не очень оригинальный (тайное общество). Да и персонажи не уникальные: гик, его немного странные друзья и чрезвычайно умная и милая девушка. Пожалуй, только место действия необычно - Сан-Франциско, как раз тот самый город с офисом Гугла и таким количество стартапов, что кажется местных жителей меньше. Но, несмотря на эти вводные, я с большим удовольствием прочитал её за один день.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Американские боги, Нил Гейман</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D1%80%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B5-%D0%B1%D0%BE%D0%B3%D0%B8-%D0%BD%D0%B8%D0%BB-%D0%B3%D0%B5%D0%B9%D0%BC%D0%B0%D0%BD/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Sep 2015 15:03:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D1%80%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B5-%D0%B1%D0%BE%D0%B3%D0%B8-%D0%BD%D0%B8%D0%BB-%D0%B3%D0%B5%D0%B9%D0%BC%D0%B0%D0%BD/</guid>
      <description>Романы могут быть совершенно разными. Одни сразу захватывают, выдохнуть удается в лучшем случае лишь в конце. Другие медленно затягивают в свою атмосферу, заставляют поверить. Есть и другие градации, но в данном случае все просто. Книга Нила Геймана определенно затягивает.
&amp;ldquo;Магический реализм&amp;rdquo;, когда быль и явь, боги и люди так сплетены, что порой непонятно кто где, чарует. Этим книга мне напомнила Пелевинскую &amp;ldquo;Священную книгу оборотня&amp;rdquo;. Там тоже многие герои обладают &amp;ldquo;особыми&amp;rdquo; силами, но живут обыденной жизнью, с самыми обычными проблемами.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Атлант расправил плечи, Айн Рэнд</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/%D0%B0%D1%82%D0%BB%D0%B0%D0%BD%D1%82-%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D0%BB-%D0%BF%D0%BB%D0%B5%D1%87%D0%B8-%D0%B0%D0%B9%D0%BD-%D1%80%D1%8D%D0%BD%D0%B4/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2015 19:24:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/%D0%B0%D1%82%D0%BB%D0%B0%D0%BD%D1%82-%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D0%BB-%D0%BF%D0%BB%D0%B5%D1%87%D0%B8-%D0%B0%D0%B9%D0%BD-%D1%80%D1%8D%D0%BD%D0%B4/</guid>
      <description>Не очень люблю ругать книги. Обычно всегда и везде есть доля позитива. Но Айн Рэнд не оставила мне шансов. Начну по порядку: всех персонажей в книге можно разделить на три типа: “капиталисты” - целеустремленные, успешные и красивые; “социалисты” - глупые, дряхлые и бедные; “сочувствующие социалистам” - двуличные и аморальные. Перейдем к сюжету - весьма интересная завязка. Таинственный Джон Голд забирает самых прогрессивных людей неизвестно куда. Детективы интересно читать, поэтому идем дальше.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Без тормозов, Джереми Кларксон</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/%D0%B1%D0%B5%D0%B7-%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BC%D0%BE%D0%B7%D0%BE%D0%B2-%D0%B4%D0%B6%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BC%D0%B8-%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D1%80%D0%BA%D1%81%D0%BE%D0%BD/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jun 2015 18:00:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/%D0%B1%D0%B5%D0%B7-%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BC%D0%BE%D0%B7%D0%BE%D0%B2-%D0%B4%D0%B6%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BC%D0%B8-%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D1%80%D0%BA%D1%81%D0%BE%D0%BD/</guid>
      <description>Знаю одного папу, который дочку укладывает под Top Gear. И я его очень понимаю. Британский юмор, погони и ирония - детей надо приучать к хорошему.
А это то же самое, но в печатном варианте. Поэтому честно предупреждаю, брать с собой эту книгу на пляж не надо. Забудете обо всем, и или ваши вещи украдут или жутко обгорите.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Гарри Поттер и методы рационального мышления,
Элиезер Юдковский</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/%D0%B3%D0%B0%D1%80%D1%80%D0%B8-%D0%BF%D0%BE%D1%82%D1%82%D0%B5%D1%80-%D0%B8-%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%BE%D0%B4%D1%8B-%D1%80%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%BE%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Jun 2015 16:28:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/%D0%B3%D0%B0%D1%80%D1%80%D0%B8-%D0%BF%D0%BE%D1%82%D1%82%D0%B5%D1%80-%D0%B8-%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%BE%D0%B4%D1%8B-%D1%80%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%BE%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE/</guid>
      <description>Мне нравится осознавать, что мир меняется на глазах. Не за какие-то длинные полвека, а за пять, за десять лет. Я отлично помню каким ужасом были сериалы даже в начале 2000-х, и какими они стали сейчас. С книгами тоже произошли изменения - их стало намного проще издавать. В эпоху интернета любая информация распространяется быстро. Например, эта книга увидела свет так: её автор, самоучка и специалист по искусственному интеллекту Элиезер Юдковски начал выкладывать в своем блоге главы фанфика о Гарри Потере.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Классика жанра: 11 книг, которые попадут в школьную программу наших внуков</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D1%81%D1%81%D0%B8%D0%BA%D0%B0-%D0%B6%D0%B0%D0%BD%D1%80%D0%B0-11-%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B3-%D0%BA%D0%BE%D1%82%D0%BE%D1%80%D1%8B%D0%B5-%D0%BF%D0%BE%D0%BF%D0%B0%D0%B4%D1%83%D1%82-%D0%B2/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2014 20:05:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D1%81%D1%81%D0%B8%D0%BA%D0%B0-%D0%B6%D0%B0%D0%BD%D1%80%D0%B0-11-%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B3-%D0%BA%D0%BE%D1%82%D0%BE%D1%80%D1%8B%D0%B5-%D0%BF%D0%BE%D0%BF%D0%B0%D0%B4%D1%83%D1%82-%D0%B2/</guid>
      <description>Какие современные писатели войдут в канон будущего?
 Классика жанра: 11 книг, которые попадут в школьную программу наших внуков</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Одноэтажная Америка, Ильф и Петров</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%BE%D1%8D%D1%82%D0%B0%D0%B6%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D1%80%D0%B8%D0%BA%D0%B0-%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D1%84-%D0%B8-%D0%BF%D0%B5%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%B2/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Oct 2014 19:29:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%BE%D1%8D%D1%82%D0%B0%D0%B6%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D1%80%D0%B8%D0%BA%D0%B0-%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D1%84-%D0%B8-%D0%BF%D0%B5%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%B2/</guid>
      <description>Как и любой порядочный горожанин, существенную часть свободного времени я провожу в пробках. Лучшего места для прослушивания аудиокниг трудно придумать. Чем я и решил воспользоваться, пополнив давний пробел в отечественной литературе.
Ильфа и Петрова я давно хотел прочитать, но все как-то не получалось. А теперь вышло, и можно смело сказать – жаль, что так поздно собрался. Это прекрасный образец путевых заметок. В качестве сравнения могу вспомнить «На все четыре стороны» А.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Исчезнувшая, Гиллиан Флинн</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/%D0%B8%D1%81%D1%87%D0%B5%D0%B7%D0%BD%D1%83%D0%B2%D1%88%D0%B0%D1%8F-%D0%B3%D0%B8%D0%BB%D0%BB%D0%B8%D0%B0%D0%BD-%D1%84%D0%BB%D0%B8%D0%BD%D0%BD/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Oct 2014 18:36:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/%D0%B8%D1%81%D1%87%D0%B5%D0%B7%D0%BD%D1%83%D0%B2%D1%88%D0%B0%D1%8F-%D0%B3%D0%B8%D0%BB%D0%BB%D0%B8%D0%B0%D0%BD-%D1%84%D0%BB%D0%B8%D0%BD%D0%BD/</guid>
      <description>Я удивился, когда узнал: с момента выхода культового фильма «Бойцовский клуб» прошло уже 15 лет. А Финчер все также снимает прекрасные психологические картины. Его новый фильм очень похож на «клуб»: в основе сценария лежит бестселлер, зрителя постоянно обманывают, и кажущаяся развязка ведет лишь к новому сюжетному витку. Великолепная Розамунд Пайк запоминается не хуже Брэда Питта в роли Тайлера Дёрдана.
 Также, как и после «Бойцовского клуба» я пошел читать роман едва досмотрев фильм.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Криптономикон. Нил Стивенсон</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/%D0%BA%D1%80%D0%B8%D0%BF%D1%82%D0%BE%D0%BD%D0%BE%D0%BC%D0%B8%D0%BA%D0%BE%D0%BD-%D0%BD%D0%B8%D0%BB-%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D1%81%D0%BE%D0%BD/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Oct 2014 19:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/%D0%BA%D1%80%D0%B8%D0%BF%D1%82%D0%BE%D0%BD%D0%BE%D0%BC%D0%B8%D0%BA%D0%BE%D0%BD-%D0%BD%D0%B8%D0%BB-%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D1%81%D0%BE%D0%BD/</guid>
      <description>Есть книги, специально подходящие для определенного времени года. Маленькие, насыщенные повести - для лета. Сложносочиненные и возвышенные - для весны. Длинные и неспешные - как раз для такой холодной поры. Пытаться читать «Криптономикон» при хорошей погоде - гиблое дело. Организм отказывается переваривать 900 страничный роман. Я, например, читал его в два захода, с более чем годичным перерывом. Настолько он неспешно начинается.
 По стилю, как и все хорошие книги, это гибрид - фантастико-историческое произведение.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Город и роман</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B4-%D0%B8-%D1%80%D0%BE%D0%BC%D0%B0%D0%BD/</link>
      <pubDate>Thu, 15 May 2014 18:45:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B4-%D0%B8-%D1%80%D0%BE%D0%BC%D0%B0%D0%BD/</guid>
      <description>Целыми днями идут дожди, а в центре города два больших парка. Медленно течет река, пересекаемая мостиками, внизу резвятся утки. По утрам много тумана и почти нет людей.
 Мощеные улочки, католические церкви, дома из четырнадцатого века. Маленькая Европа, на краю Белоруссии. Город Гродно - старинный, немного польский и очень красивый.
 Один за одним идут пасмурные вечера, веет прохладой и виднеется два католических собора. В руках - «А порою очень грустны» Джеффри Евгенидиса.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Англия, Англия</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/%D0%B0%D0%BD%D0%B3%D0%BB%D0%B8%D1%8F-%D0%B0%D0%BD%D0%B3%D0%BB%D0%B8%D1%8F/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Apr 2014 19:15:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/%D0%B0%D0%BD%D0%B3%D0%BB%D0%B8%D1%8F-%D0%B0%D0%BD%D0%B3%D0%BB%D0%B8%D1%8F/</guid>
      <description>Давным-давно, на далеком острове в Атлантическом океане жил славный народ, не лучше и не хуже прочих. Были у него, конечно, легендарные представители – Ньютон там или Дарвин, но какой же народ обходится без гениев? А потом началась эра морских открытий, и возникла самая большая империя из когда-либо существовавших. Люди на острове прослыли чопорными, консервативными и зазнавшимися. Мало-помалу империя уменьшалась, а что люди?
Среди гонщиков, есть шутливая поговорка: you want to win, employ a Finn.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>