<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ivan V</title>
    <link>https://bege13mot.github.io/</link>
    <description>Recent content on Ivan V</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <lastBuildDate>Sat, 30 Jan 2016 16:42:18 +0400</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://bege13mot.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>An Elegant Puzzle: Systems of Engineering Management by Will Larson</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/elegant-puzzle/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2019 10:00:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/elegant-puzzle/</guid>
      <description>Узнал о книге из канала Qetzal&#39;я. У него же есть отличная выжимка. Книга хорошая, но очень конкретно заточена на личный опыт - как вырасти вместе с компанией в &amp;ldquo;большого&amp;rdquo; менеджера. Если у вас амбиции поскромнее, имейте ввиду.
Подборка от него же.
 Книги для менеджеров.
Есть два устойчивых мифа о менеджерах. Первый про то, что хороший менеджер это призвание, заложенное в человеке изначально. Если ты такой открытый энергичный человек, душа компании, лидер, cамый заметный — тебе это дано.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Interview Preparation</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/qa/interview/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 20:00:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/qa/interview/</guid>
      <description>Q&amp;amp;A   test-your-sysadmin-skills - A collection of *nix Sysadmin Test Questions and Answers
  Вопросы на собеседовании на позицию DevOps-инженера - неплохой список, можно себе по памяти проверить. Потом дополнить
  What happens when you type google.com into your browser and press enter?
  What happens when I type kubectl run?
  system-design-primer - Learn how to design large-scale systems
     Linux questions</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Grokking the System Design Interview</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/qa/grokking/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2019 20:00:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/qa/grokking/</guid>
      <description>Why System Design Interviews? System Design Interviews: A step by step guide Designing a URL Shortening service like TinyURL Designing Pastebin Designing Instagram Designing Dropbox Designing Facebook Messenger Designing Twitter Designing Youtube or Netflix Designing Typeahead Suggestion Designing an API Rate Limiter Designing Twitter Search Designing a Web Crawler Designing Facebook’s Newsfeed Designing Yelp or Nearby Friends Designing Uber backend Design Ticketmaster (New) System Design Basics  Load Balancing Caching Sharding or Data Partitioning Indexes Proxies Queues Redundancy and Replication SQL vs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bookmarks</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/qa/bookmarks/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2019 20:00:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/qa/bookmarks/</guid>
      <description>Git:  Learn Git Branching. Online tutorial 19 Tips For Everyday Git Use Comparing Git Workflows Oh shit, git!  Tools and Instructions:  htop Explained Visually Explanation of everything you can see in htop/top on Linux The Art of Command Line Linux tracing systems &amp;amp; how they fit together A small handbook about Linux debuggin tools Load Average в Linux: разгадка тайны A Comprehensive Guide to Terraform Understanding Nginx HTTP Proxying, Load Balancing, Buffering, and Caching Памятка пользователям SSH The Definitive Guide to Linux System Calls Памятка по virtualenv и изолированным проектам на Python 6 шагов загрузки Linux на пальцах Процессы в Linux Understanding Processes on Linux Учебник.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hobby project with microservices</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/microservices-hobby/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Jul 2018 10:00:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/microservices-hobby/</guid>
      <description>This post was inspired by awesome series of tutorials from Ewan Valentine. He built a small microservice oriented web application to select an appropriate ship for every consignment. Technology - Golang, PostgreSQL, MongoDB, gRPC, go-micro framework, React, Kubernetes. I followed through these tutorials. But made some additional &amp;ldquo;changes&amp;rdquo;. You can find them below.
General Overview:   Consignment Service - &amp;ldquo;main&amp;rdquo; service, connected to user(authentication) and vessel(availabe vessels) services. Responsible for creation and displaying consignments.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Пандемия: всемирная история смертельных вирусов, Соня Шах</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/pandemic/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Oct 2017 10:00:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/pandemic/</guid>
      <description>Один из моих недостатков - сравнивание книг с фильмами. В данном случае фильм-катастрофa как нельзя лучше описывает происходящее в книге. Начитается все с истории возникновения холеры, одного и самых смертоносных заболеваний. Затем описывается как холера поражала целые города в 19 веке, и что за ужасные условия были в этих городах. Следом автор быстренько пробегается по проблемам современного здравоохранения - коррупция, медлительности, сфокусированная на европейских болезнях (лекарства от холеры и малярии слишком дешевы).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Questions</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/qa/questions/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2017 10:00:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/qa/questions/</guid>
      <description>Questions from chassing/linux-sysadmin-interview-questions Inspired by collection of Linux SysAdm/DevOps interview questions with my answers
General Questions:  SMTP - 25 DNS - 53 FTP- 20(data transfer), 21(connection established) DHCP- 67/UDP(dhcp server) , 68/UDP(dhcp client) SSH - 22   The first place your computer looks is its local DNS cache, which stores information that your computer has recently retrieved. If the information is not stored locally, your computer queries (contacts) your ISP’s recursive DNS servers.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Операционная система UNIX, Андрей Робачевский</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/unix-book/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Sep 2017 10:00:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/unix-book/</guid>
      <description>Книга о Unix 1997 года. При это не скажешь что она особенно устарело. Описываются базовые, по-прежнему актуальные, вещи - структура файловой системы, типы процессов, сигналов, подсистема управления процессами, сеть. И все это на русском, очень понятно, с объяснениями и разжёвыванием.
Хороший учебник.
Заметки:   В UNIX существуют 6 типов файлов:
 обычный файл каталог специальный файл устройства именованный канал или FIFO символическая связь сокет    Обычно программой называют совокупность файлов, будь то набор исходных текстов, объектных файлов или собственно выполняемый файл.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>High-Performance Browser Networking, Ilya Grigorik</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/high-networking/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Aug 2017 10:00:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/high-networking/</guid>
      <description>Не верится, что такая книга может быть бесплатной. Детальный разбор всех нюансов работы с сетью для веб-приложений. Начиная с самых низов и азов. Обязательно буду перечитывать.
Notes:   “Good developers know how things work. Great developers know why things work.” We all resonate with this adage. We want to be that person who understands and can explain the underpinning of the systems we depend on.
  All TCP connections begin with a three-way handshake: SYN, SYN ACK, ACK</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>﻿Книга шифров. Тайная история шифров и их расшифровки, Саймон Сингх</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/code-book/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Jul 2017 10:00:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/code-book/</guid>
      <description>Чудесная книга, пожалуй лучший нон-фикшен, что прочитал в этом году. Рассказана история возникновения и развития криптографии, людей что за ней стояли. Например, только отсюда узнал, что первым &amp;ldquo;энигму&amp;rdquo; взломал поляк Реевский, а не Тьюринг. А основа знаменитого алгоритма RSA придуман после вечеринки.
Самое обидное, последние главы посвящены ассиметричному шифрованию и приватности частной переписки. А в 1999 году, когда книга и была написана, не было биткойна (2008 год) и Сноудена (2013 год).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Переезд на Travis-CI</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/travis-ci/</link>
      <pubDate>Thu, 04 May 2017 10:00:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/travis-ci/</guid>
      <description>Когда я только переехал на Hugo, встал вопрос об автоматизации обновления сайта. Не стал ничего выдумывать и просто следовал рекомендациям на офицальном сайте gohugo.io и настроил Wercker. Все отлично работало.
Но однажды сборка сломалась - оказалось в образе debian перестал работать wget. Пришлось немного поправить настройки. В итоге получилось следующее (определенно избыточно):
box: debian build: steps: - script: name: install git code: | apt-get update &amp;amp;&amp;amp; apt-get install git -y - script: name: initialize git submodules code: | git submodule update --init --recursive - arjen/hugo-build@1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Практическое демоноводство, Кристофер Мур</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/demonkeeping/</link>
      <pubDate>Mon, 01 May 2017 10:00:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/demonkeeping/</guid>
      <description>Также смешно как и Ящер страсти из бухты грусти, юмор все также черен, люди все также безумны. Вместо психоаналитиков жертвой сатиры стала религия. Очень приятно читать, но Мура мне пожалуй хватит. Эти две книги в одном стиле, но &amp;ldquo;ящер&amp;rdquo; понравился больше.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Thinking in Java by Bruce Eckel</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/thinking-java/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Apr 2017 10:00:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/thinking-java/</guid>
      <description>Как же долго я читал эту книгу, года три, не меньше. Разные заходы, на разных языках. И наконец дочитал.
Поэтому это обычная рецензия с краткими заметками. Множество людей уже до меня ее прочитали, разобрали и законспектировали. Оставлю маленькое напоминание о том, как сложно это было. Надо бы повторить.
Заметки:   finalize() - вызывается только в процессе garbage collection. Т.е может так и не быть вызванным. Его полезно использовать например для обьектов, что открывают файлы - перед уничтожением обьекта файл должен быть закрыт.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ящер страсти из бухты грусти, Кристофер Мур</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/lust-lizard/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Apr 2017 10:00:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/lust-lizard/</guid>
      <description>Спасибо медузе за подборку книг на первое апреля. Самому догадаться, что скрывается за этим, хмм.. странным, называнием трудно.
А между прочим название очень точно отражает происходящее. И ящер, весьма страстный, и бухта, с морем грусти, присутствуют. Присутствуют еще разнообразные горожане, от барменов до ученых, со своими &amp;ldquo;тараканами&amp;rdquo;, ирония, черный юмор и пародия почти на все, что есть в современном городе. Сказка, а не книга. Понравилось.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Компьютерные сети. Нисходящий подход, Джеймс Куроуз, Кит Росс</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/top-down-approach/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Apr 2017 10:00:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/top-down-approach/</guid>
      <description>Пожалуй, идеальная книга для знакомства с сетями. В отличие от Компьютерных сетей, Эндрю Таненбаума, здесь упор на практические примеры. Зачем это нужно, как оно помогает решать конкретную задачу. И почти никой теории, в отличии от Таненбаума. Что как раз прекрасно подходит для новичков. А еще в книге есть великолепная глава о том, что происходит при наборе google.com в браузере с точки зрения сети. Со всеми подробностями.
Заметки:   В контексте IP-протокола принято говорить, что подобная сеть, соединяющая три интерфейса хост-машин и один интерфейс маршрутизатора, представляет собой подсеть.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Сначала скажите &#39;НЕТ&#39;. Секреты профессиональных переговорщиков, Джим Кэмп</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/start-with-no/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Mar 2017 10:00:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/start-with-no/</guid>
      <description>Эту книгу советуют чуть ли не в каждом посте о &amp;ldquo;бюро Артёма Горбунова&amp;rdquo;. Её и ещё &amp;ldquo;Пиши, сокращай&amp;rdquo;. На удивление понравилось.
Почему на удивление? Я видел два типа книг о переговорах. Одни больше про психологию, о сбоях, что дает наш логический аппарат и как этим пользуются. Например, &amp;ldquo;Психология влияния&amp;rdquo; Чалдини. Другие, про практический опыт переговоров и хитрые трюки. Например, &amp;ldquo;Договориться можно обо всем!&amp;rdquo; Кеннеди. Эти, с трюками, книги и статьи не чураются применять собственные приемы на читателях.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ссылки №10</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/links-10/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Mar 2017 10:00:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/links-10/</guid>
      <description>Остроумие и отвага: как мы много раз ошибались, создавая iFunny
Top of most mentioned books on stackoverflow.com
How Flexbox works — explained with big, colorful, animated gifs
lsof and netstat - поиск открытых файлов и сетевых соединений.
htop Explained Visually
Front-End Developer Handbook 2017
Мобильный опыт Яндекса в трех видеокурсах: дизайн, разработка, интерфейсы</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Гормоны счастья. Как приучить мозг вырабатывать серотонин, дофамин, эндорфин и окситоцин. Лоретта Бройнинг</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/habits-of-happy-brain/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Mar 2017 10:00:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/habits-of-happy-brain/</guid>
      <description>Книжку нашел благодаря вот этой, отличной статье, на prometa.pro. Понравилось даже больше книги. Совсем не хочу сказать, что книга плохая, очень даже хорошая. Просто, на мой вкус, слишком &amp;ldquo;упрощенная&amp;rdquo;. Это классно для статьи, но недостаточно для нон-фикшена. Хочется больше деталей, &amp;ldquo;физики&amp;rdquo; процесса и т.д. Но это я придираюсь, не прочитал бы статью, от всей души рекомендовал бы к прочтению.
Заметки:   Одни и те же действия и проявления нового алгоритма вашего поведения вы должны будете повторять в течение 45 дней вне зависимости от того, нравится вам это или нет.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Эхопраксия, Питер Уоттс</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/echopraxia/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Mar 2017 10:00:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/echopraxia/</guid>
      <description>Прямое продолжение замечательной &amp;ldquo;Ложной слепоты&amp;rdquo;.
Сюжет закручен, научные выкладки по прежнему есть, а персонажей и &amp;ldquo;вселенную&amp;rdquo; здорово расширили. Но первая часть лучше. Может быть из-за проблематики, что стала не такой серьезной. В первой части был инопланетный разум, полностью не похожий на земной. А здесь, проблемы &amp;ldquo;земные&amp;rdquo;. Или социопатов среди героев поуменьшилось. Или из-за новизны. Точно не знаю, но уровень восторга определено упал.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Эффективная работа с унаследованным кодом, Майкл Физерс</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/legacy-code/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Feb 2017 10:00:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/legacy-code/</guid>
      <description>Честно говоря, этот пост пиша ради двух ссылок на краткие конспекты. Книга прочитана, но этого очевидно мало. Нужна практика, перечитывание и так далее. А рецензию на её уже и без меня много раз писали.
Заметки:   Краткий конспект на английском
  И на русском
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Шпаргалки по Git</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/git-cheatsheet/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Feb 2017 10:00:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/git-cheatsheet/</guid>
      <description>Графические шпаргалки: раз и два
Шпаргалка: git init project-name git add text.txt git rm text.txt git status git commit -a -m &amp;quot;Commit description&amp;quot; git push origin master # Скачать все ветки с origin, но не мерджить их в локальный репозиторий git fetch origin git branch some_branch # Начать работать с веткой some_branch (уже существующей) git checkout -b some_branch origin/some_branch #Просмотреть все существующие ветви git branch -a # | grep something git merge some_branch #История с именами файлов и псевдографическим изображением бранчей: git log --stat --graph #Улучшение для log git config --global alias.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Шпаргалки по логам</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/logs-cheatsheet/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Feb 2017 10:00:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/logs-cheatsheet/</guid>
      <description>Прошло уже два года со времен прошлой статьи powershell для тестировщиков по парсингу логов. Теперь больше работаю с Linux серверами и можно переписать статью.
Основная цель - собрать наиболее часто используемые команды и &amp;ldquo;хитрые техники&amp;rdquo; для повседневной работы уитилит grep, find, sed, awk. И так, приступим.
Поиск по логам:  find - поиск файлов по имени grep - поиск текста в файле sort - сортировка uniq - фильтрация  Find и Grep: # Поиск по pattern в file.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Артур и Джордж, Джулиан Барнс</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/arthur-george/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Feb 2017 10:00:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/arthur-george/</guid>
      <description>Не правда, и не ложь, не биография, но и не вымысел. Единственный достоверный факт - талант рассказчика у Джулиана Барнса.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ссылки №9</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/links-9/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Feb 2017 10:00:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/links-9/</guid>
      <description>Хроника инцидента с базой данных GitLab.com от 2017/01/31 - перевод оригинальных постов один и два.
Учить, а не рассказывать - о написании технической документации. Читать и мечтать о недостижимом идеале.
Лекции с HighLoad++ 2016
Look before you paste from a website to terminal - наглядная демонстрация вреда от копирования напрямую в терминал.
Amazon Web Services in Plain English - просто и понятно.
Big-list-of-naughty-strings - однажды пригодится.
On Uber’s Choice of Databases - разжевывание особенностей работы PostgreSQL.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TCP/IP. Сетевое администрирование, Крейг Хант</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/tcp-ip-hunt/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2017 10:00:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/tcp-ip-hunt/</guid>
      <description>Недостаточно внимательно прочитал описание и вот результат. Вместо книги о базовых сетевых протоколах прочитал руководство по настройке сети. Хорошошее руководство, надо сказать. Но некоторые главы откровенно устарели, например, про настройку Apache или собственного email сервера. Остальное же актуально и наверное еще долго им останется.
Заметки:   Адресная маска работает следующим образом: если бит маски включен, соответствующий ему бит адреса входит в раздел адреса сети, а если бит маски сброшен, соответствующий бит адреса входит в раздел адреса узла.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Пиши, сокращай, Максим Ильяхов и Людмила Сарычева</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/pyshi-sokrashyai/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Jan 2017 10:00:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/pyshi-sokrashyai/</guid>
      <description>Образцово-показательная обучающая книга. Авторы методично объясняют, показывают, рассказывают и приводят множество примеров. Как писать &amp;ldquo;хороший&amp;rdquo; текст, что делать, если не получается, как улучшить. Учит, как и &amp;ldquo;просто&amp;rdquo; тексту, так и специфичным - рекламному посту, личному блогу и отзыву на вакансию.
Секрет &amp;ldquo;хорошего&amp;rdquo; текста вы и сами наверняка знаете. Забота о читателе, правда и полезность. Ничего запредельного на первый взгляд, но к чтению настоятельно рекомендуется. Как минимум потому, что авторы неукоснительно выполняют свои же правила - читать одно удовольствие.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Site Reliability Engineering by Betsy Beyer</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/google-sre/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Jan 2017 10:00:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/google-sre/</guid>
      <description>Хорошая и полезная книга. Главы про мониторинг и инциденты буду перечитывать, и не один раз. Но есть и проблемы, как и у прошлой книги &amp;ldquo;How Google Tests Software&amp;rdquo;. Несколько глав воспринимаются как откровенная реклама - смотрите какие крутые у нас системы (ни одной из них нет в свободном доступе), как здорово мы все автоматизируем (без конкретных примеров) и т.д. А может быть мне просто завидно.
Тем не менее, книга стоящая. Кстати, теперь доступна и онлайн Site Reliability Engineering.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Системное и сетевое администрирование, Томас Лимончелли</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/network-administration-limoncelli/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Jan 2017 10:00:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/network-administration-limoncelli/</guid>
      <description>Минимум технических деталей, максимум жизненных советов. Как обычно у Лимончелли, будто разговариваешь с другом. Хорошая книга об организации работы - с техникой, сетями и людьми.
Заметки:   Три правила привилегированного доступа Томa:
 Будьте внимательны Уважайте неприкосновенность личной информации Если вы что-то испортите, сразу говорите мне.    Часто пользователи применяют жаргон, но делают это неправильно. Они полагают, что именно это хочет слышать системный администратор. Они стараются помочь. Будет вполне оправданно, если системный администратор ответит им на это: &amp;ldquo;Постойте, пожалуйста.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Жизнь как стартап, Рид Хоффман и Бен Касноча</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/startup-of-you/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Jan 2017 10:00:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/startup-of-you/</guid>
      <description>Несколько затянутая, на мой взгляд, книга с тремя основными идеями поиска работы:
 Докажите, чем именно вы лучше других претендентов. Имейте запасной план, а лучше не один. Лучшая работа находится не по объявлениям, а через знакомы и их знакомых (&amp;ldquo;слабые связи&amp;rdquo;).  Заметки:   Если вы хотите найти путь, который дифференцирует вас от других профессионалов, работающих на том же рынке, вот первый шаг: закончите следующее предложение: «Компания выбирает меня среди других профессионалов, потому что…» В чем вы первый?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Битва за Рунет, Андрей Солдатов и Ирина Бороган</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/bitva-za-runet/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Jan 2017 10:00:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/bitva-za-runet/</guid>
      <description>Книга о политике. И о том, как средство свободного распространения информации - интернет, влияет на нее. От первого подключения, в 1990 году, СССР к мировой сети и бесконтрольности, до Сноудена.
Не смотря на первые главы о становлении интернета в 90-х, книга больше о современной политике. О историях протеста на Болотной площади, Навальном и телеканале «Дождь». Если вы немного следите за новостями, и так это знаете. Авторы лишь помогают систематизировать.
Это большое журналистское расследование.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Backup</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/backup/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jan 2017 10:00:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/backup/</guid>
      <description>Attic backup Borg backup
borg init --encryption=repokey /path/to/repo #!/bin/sh REPOSITORY=/mnt/d/Backup/my-backup.borg LOGFILE=/mnt/d/Backup/log.log BORG=/mnt/d/Borg/borg export BORG_PASSPHRASE=PASSPHRASE exec &amp;gt;&amp;gt; $LOGFILE 2&amp;gt;&amp;amp;1 #List all archives: borg list /path/to/repo #Restore archive: borg extract /path/to/repo::Monday #simple function that just prints the time and the info you pass to it echotime () { echo &amp;quot;$1 `date +%Y-%m-%d--%H:%M:%S`&amp;quot; } echotime &amp;quot;BORG CREATE&amp;quot; $BORG create -v --stats -C zlib,6	\ $REPOSITORY::backup-`date +%Y-%m-%d`\ /mnt/d/Books/ \ /mnt/d/Source/	\ /mnt/d/Photo/ # --exclude /home/*/.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Кино. Итоги 2016 года</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/films-2016/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jan 2017 10:00:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/films-2016/</guid>
      <description>Добавлю, помимо моих предпочтений, ссылки на чужие подборки фильмов и сериалов:
 30 лучших сериалов 2016 года. Afisha Что было стыдно пропустить в 2016 году. Meduza ИТОГИ ГОДА. Ivan Shapkin  Фильмы Омерзительная восьмерка/The Hateful Eight Фильм Тарантино просто обязан здесь оказаться.
Дэдпул/Deadpool Ваш друг &amp;ldquo;мертвый бассейн&amp;rdquo;. Может быть не самая лучшая комедия и боевик, но точно лучшее разбивание &amp;ldquo;четвертой стены&amp;rdquo;.
Зверополис/Zootopia Лучший мультфим. Смешной, интересный и атмосферный.
Да здравствует Цезарь!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Книжные итоги 2016 года</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/books-2016/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jan 2017 10:00:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/books-2016/</guid>
      <description>Мои книжные итоги на goodreads.com
Шикарные книжные итоги года от prometa.pro
Короткий список наиболее запомнившихся:
  Бизнес как игра - история создания &amp;ldquo;Мосигры&amp;rdquo;
  Желтые короли - мемуары нью-йоркского таксиста
  Исчезающая ложка - с радостью купил бы печатный вариант
  Семь баз данных за семь недель - лучшая техническая книга
  Главный рубильник - лучший нон-фикшен года
  The Effective Engineer - лучшая инженерная книга года</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Стеклянный Джек, Адам Робертс</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/jack-glass/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jan 2017 10:00:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/jack-glass/</guid>
      <description>Необычный детектив. С самого начала предупреждают - виновен стеклянный Джек. И разумеется, во всех трех историях не так-то просто понять, что именно он - виновен.
Неплохой детектив, но сам мир будущего совсем не так хорошо проработан, как в недавно прочитанной &amp;ldquo;ложной слепоте&amp;rdquo;. Обе книги о будущем, и я их сравнивал. Почти всегда в пользу &amp;ldquo;слепоты&amp;rdquo;. Нет, стеклянный Джек не плохая книга. Просто &amp;ldquo;ложная слепота&amp;rdquo; очень хорошая.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ложная слепота, Питер Уоттс</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/blindsight/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Dec 2016 10:00:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/blindsight/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Жесткая&amp;rdquo; научная фантастика, где почти к каждому фантастическому объекту есть ссылка на научную статью с объяснением как это возможно. Сборище психопатов и социопатов на невероятном, и при этом реалистичном, космическом корабле, отправляются исследовать пришельцев, что до страшного не похожи на людей. И даже не ясно, разумны ли они. Микс из отличной истории, крутых персонажей, научных исследований и философских вопросов. Вы должны это почитать. Одна из лучших фантастических книг.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Effective Engineer, Edmond Lau</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/effective-engineer/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2016 10:00:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/effective-engineer/</guid>
      <description>Отличная книга. Об этом недвусмысленно свидетельствует размер &amp;ldquo;полезных советов&amp;rdquo; в конце статьи.
Эдмонд Лау(Edmond Lau), проработавший в Google, Quora, Facebook и в куче стартапов поменьше, пишет обо всем понемногу. Советы в основном широко известные, так например, в книге Soft Skills by John Z. Sonmez описываются очень похожие методы обучения и управления временем.
Автор, не только дает большое количество рекомендаций, но, самое главное, приводит логическое обоснвание этих самых рекомендаций. Инженер получает почти пошаговую инструкцию - начиная от личного развития, заканчивая управлением команды.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ссылки №8</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/links-8/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Nov 2016 10:00:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/links-8/</guid>
      <description>Супер-пупер крутые статьи для разработчиков - подборка, что оказали на автора, как программиста, наибольшее влияние.
40 ключевых концепций информационных технологий - похожее, но от хабра.
Docker for beginners - прекрасное введение.
NoSQL Databases: a Survey and Decision Guidance - коротко о особенностях NoSQL.
Linux debuggin tools - великолепное графическое руководство.
Google Interview University - детальный план по подготовке к собеседованию.
Awesome Postgres - сборник полезных инструментов для Postgres.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Good Manners for Nice People Who Sometimes Say F*ck, Amy Alkon</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/good-manners/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2016 10:00:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/good-manners/</guid>
      <description>Вот что бывает, когда недостаточно внимательно читаешь описание. Мне представлялся некий учебник по современному этикету. С экскурсом в историю, регулярными упражнениями и т.д. В общем, всем тем, что должно быть у порядочного учебника. А оказалось, Эми Алкон ведет колонку советов &amp;ldquo;Ask the Advice Goddess&amp;rdquo; и весьма известна на этом поприще. Видимо поэтому, самый главный совет книги тоже известный - поступай с другими так, как хотел бы, чтобы они поступили с собой.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docker</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/docker/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2016 10:00:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/docker/</guid>
      <description>Что-то давно не писал в блог, пора исправляться. Про докер слышал давно и много, а тут как раз был релиз на Windows. Надо пробовать.
Немного теории: докер это - система управления приложений в среде виртуализации на уровне операционной системы. Зачем это нужно? Свои приложения можно запускать в любом месте и везде будет одинаковое окружение. А поскольку это не полноценная виртуализация, то работает все намного быстрее. Более подробно можно прочитать в этом замечательном руководстве, есть и перевод на хабре.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Игра. Как она влияет на наше воображение, мозг и здоровье, Стюарт Браун и Кристофер Воган</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/play-brain/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Oct 2016 10:00:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/play-brain/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Серьезный&amp;rdquo; ученый пишет о том, что и людям, и зверям нужно играть. Как для пользы - помогает адаптироваться к новому, позволяет безопасно учиться, так и для душевного равновесия. Играть не просто нужно, но и полезно. И дальше куча фактов по тексту. Где там у меня завалялся третий квейк?
Заметки:  Свойства игры:  очевидная бесцельность (ею занимаются ради нее самой) Добровольность Неотъемлемая привлекательность Свобода от времени Ослабление самосознаия Потенциал для импровизации Желание продолжать   Животные которые много играют, быстро учатся ориентироваться в мире и адаптироваться к нему.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Сердце перемен, Чип Хиз и Дэн Хиз</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/switch/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 10:00:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/switch/</guid>
      <description>Слишком длинная для изложенных в ней фактов, книга. Формат статьи пришелся бы ей в пору. А так, слишком много одинаковых примеров, повторений, да и в целом &amp;ldquo;воды&amp;rdquo;.
Заметки:   Чтобы достичь изменений надо сделать 3 вещи:
 Направить погонщика Мотивировать слона Начертить тропу    Чек листы офигительно полезны, как показывает опыт больницы или самолета.
  Эми Сазерленд о &amp;ldquo;упрямой, но милой особи - мужьях.&amp;rdquo; Хвалить за маленькие шаги по достижению цели.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Стратегия семейной жизни, Дженни Андерсон и Пола Шуман</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/spousonomics/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Oct 2016 10:00:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/spousonomics/</guid>
      <description>Читал года два, наверное, назад и с радостью перечитал. О том, как два репортера, весьма сведущие в экономике, решили опросить большое число семейных пар и совместить экономику и взаимоотношения. Получилось полезно и очень забавно. Особенно рекомендую зачитывать понравившиеся фрагменты своей второй половинке. Книга для всей семьи получается.
Заметки:  Не надо делить все поровну, должно быть разделение труда, один что-то делает намного эффективнее чем другой. Помните о невозвратных издержках. Не всегда нужно держаться за старое.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Главный рубильник, Тим Ву</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/master-switch/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Sep 2016 10:00:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/master-switch/</guid>
      <description>Мой номер один из нон-фикшен книг этого года. Цитата, что поможет лучше понять её жанр - &amp;ldquo;Но если средством коммуникации пытаются завладеть и использовать не ради решения глобальных задач, а для зарабатывания денег или контроля над людьми, начинается настоящий детектив. Именно в этом жанре, на стыке политики, истории, психологии и этики, написана книга &amp;hellip;&amp;quot;.
Из истории здесь - описание рынка предоставления информации. От телеграфа до современных интернет и кино корпораций. Из политики - изощрённое противостояние монополий и борьба за новые рынки.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Вся кремлевская рать, Михаил Зыгарь</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/vsya-kremleavskya-rat/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Sep 2016 10:00:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/vsya-kremleavskya-rat/</guid>
      <description>Это книга о Путине и его окружении, т.е. почти о большинстве современных политиков. Игорь Шуваев, Игорь Сечин, Сурков, Сергей Иванов, Шойгу, Рамзан Кадыров - не раз в ней упоминаются.
Достаточно большое журналистское расследование, с вкраплениями сведений из &amp;ldquo;достоверных источников&amp;rdquo; о том, какие люди окружают Владимир Владимировича, и что за влияние на него оказывают. Ничего нового, в общем. Если хотите структурировать знания о российской политике - читайте. Все сенсации давно уже были в интернете.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Записки автоматизатора, Андрей Орлов</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/automation-notes/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Aug 2016 10:00:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/automation-notes/</guid>
      <description>Полевые воспоминая &amp;ldquo;ветерана&amp;rdquo; российского IT рынка. Множество заказчиков, еще больше проектов, гигантский опыт.
Работа с государственными структурами, бюрократизм. Непосредственный куратор, не хочет никаких улучшений. Ведь если вдруг что-то случится, он может стать &amp;ldquo;крайним&amp;rdquo;, чего ни в коем случае допустить нельзя. Каждый перекладывает ответственность на другого, по той же самой причине. Как же это знакомо.
Однозначно читать всем, кто работает хоть с одним крупным заказчиком.
Заметки:   Мы (айтишники) - обслуга</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Сластена, Иэн Макьюэн</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/sweet-tooth/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Jul 2016 10:00:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/sweet-tooth/</guid>
      <description>Очень похоже на Дальний умысел. История вовсе не о том, о чем кажется на первый взгляд. Много юмора, но вместо сатиры &amp;ldquo;Умысла&amp;rdquo;, здесь тонкая ирония.
Безусловно изящное произведение, но чтобы по-настоящему насладиться смогут те, кто усердно изучал иностранную литературу.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Голая статистика. Самая интересная книга о самой скучной науке, Чарльз Уилан</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/naked-statistics/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Jul 2016 10:00:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/naked-statistics/</guid>
      <description>Чарльз Уилан - преподаватель. Но не статистики, как можно подумать из названия книги, а экономики. И эта книга, хоть и содержит описание базового теоретического минимума по статистике, не учебник. Хотя, по началу, очень им кажется.
Автор сетует, что многие студенты считают этот предмет очень сухим и скучным. Поэтом первая часть просто усыпана примерами. Рассказано про среднее, медиану, среднеквадратическое отклонение. Приведено множество примеров, зачем это нужно, как помогает в повседневной жизни. Но потом &amp;ldquo;экономист&amp;rdquo; в авторе проснулся, и началось самое интересное - объяснение того, как &amp;ldquo;правильно&amp;rdquo; использовать статистику и почему очень часто ей нельзя доверять.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Исчезающая ложка, или удивительные истории из жизни периодической таблицы Менделеева, Сэм Кин</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/disappearing-spoon/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jul 2016 09:12:22 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/disappearing-spoon/</guid>
      <description>С химией в школе у меня были противоречивые отношения, наверное, как и у большинства. Опыты, где что-то горело, резко расширялось и меняло цвета - нравились, а различные подсчеты валентности, формулы и т.д. естественно нет. В этой книге нет ни того, ни другого. Это не учебник и даже не история создания таблицы Менделеевы. Нет, книга намного интереснее. Говоря совсем грубо, это описание всех известных человеку химических элементов. От водорода до редких радиоактивных изотопов как унунсе́птий, что живут десятки миллисекунд.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Дальний умысел, Том Шарп</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/great-pursuit/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Jul 2016 09:12:22 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/great-pursuit/</guid>
      <description>Художественную литературу читаю не очень часто. А тут еще и роман о другом романе, как матрешка. Кстати, оказалось, что матрешек там спрятоно много. Подробности раскрывать не буду, чтобы не портить интригу.
Я немного отвлекся, а вот книга прекрасна. Изобретательная, изощрённая, прямо-таки сочится &amp;ldquo;английским&amp;rdquo; юмором. Наличие большого числа ссылок к известным авторам не сильно портит впечатление. Возможно, был бы в курсе, получил бы ещё больше удовольствия. Но и так прочитал разом эту небольшую книгу (около 200 страниц), и вам советую.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ссылки №7</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/links-7/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Jul 2016 10:00:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/links-7/</guid>
      <description>Кирилл «isox» Ермаков, главный безопасник QIWI - отличное интервью.
Monitoring and Tuning the Linux Networking Stack - очень обширная статья о сетях в Linux.
Understanding EXPLAIN - PDF-ка с описанием вывода explain PostgreSQL.
Материалы курсов по Clojure - от Никиты Прокопова и сотоварищей.
Learn Python, Break Python - учебник по Python.
Путешествие запроса Select - ещё раз о PostgreSQL.
Badoo Development - youtube канал с хорошими докладами.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как стать сюнди, Владимир Марченко</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/kak-stat-sundi/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jun 2016 09:12:22 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/kak-stat-sundi/</guid>
      <description>Книга похожа на Плохо сделано в Китае - тоже о местных бизнесменах и методах их работы. Но вот подход у авторов абсолютно разный. Если Пол Мидлер в основном описывает особенности работы и жалуется на &amp;ldquo;эрозию качества&amp;rdquo;, то Марченко всей душой старается понять и приспособиться к таинственному для иностранцев китайскому менталитету.
Например, в китайской культуре очень важно &amp;ldquo;сохранить лицо&amp;rdquo;, показать свою непогрешимость перед коллективом. Поэтому, когда китайский менеджер случайно потеряла бумаги и прекратила выходить на связь, ей написали письмо - &amp;ldquo;мы знаем, что ты совершила ошибку, но не будем доносить ее до начальства, а лучше вместе решим проблему и оставим её в тайне&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Я такой как все, Олег Тиньков</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/like-anyone-else/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Jun 2016 09:12:22 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/like-anyone-else/</guid>
      <description>Тиньков, один из самых известных бизнесменов в стране, банк у него удобный, да и романов о российском бизнесе я знаю не так уж и много. Надо читать.
Биография написана от лица Олега Тинькова, но записывал за ним журналист Олег Анисимов, что стандартно для жанра. Поэтому особенно противоречивых фактов, взгляда &amp;ldquo;со стороны&amp;rdquo; здесь нет. Что конечно не делает книгу плохой.
Книга идет последовательно, начиная с детства в маленьком городке при шахте, заканчивая основанием банка, который до сих пор принадлежит Тинькову (обычно свои бизнесы он продает).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ссылки №6</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/links-6/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jun 2016 12:07:39 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/links-6/</guid>
      <description>Automation for the People - небольшая подборка советов от опытного инженера.
11 podcasts - список англоязычных IT подкастов.
Serverless Architectures - о &amp;ldquo;модном&amp;rdquo; serverless.
Памятка по virtualenv - шпаргалка по виртуальному окружению Python.
On Being A Senior Engineer - еще раз о пользе soft skills.
Sacha Chua&amp;rsquo;s blog - блог о Emacs.
Attic - утилита для снятия бэкапов.
А еще Github Pages сделали https и теперь мой блог тоже https. Как говориться безопастности много не бывает.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Семь баз данных за семь недель, Эрик Редмонд</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/7-databases/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Jun 2016 09:12:22 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/7-databases/</guid>
      <description>Скажу сразу, без введения - отличная книга. Берется семь баз данных (PostgreSQL, Riak, HBase, MongoDB, CouchDB, Neo4J, Redis), все разных типов, и на примерах рассматривается работа с ними. Да, примеры простенькие, но вполне себе работающие и полезные. Попутно дается немного теории - CAP теорема, векторные часы, виды индексов, расстояние Левенштейна для нечеткого поиска, фильтр Блума.
Плюс, написана книга доступно и с юмором. Например, каждую базу данных сравнивают со своим инструментом. PostgreSQL - молоток, MongoDB - профессиональная электродрель, Riak - арматура, а Redis - машинное масло.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ссылки №5</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/links-5/</link>
      <pubDate>Mon, 23 May 2016 12:07:39 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/links-5/</guid>
      <description>18 новых книг об истории всего - классный список нон-фикшена.
История про логи - просто забавная история.
How fucked is my database - ещё немного юмора.
Algorithm Visualizer - название говорит само за себя.
Awesome python books - не менее говорящее название.
How to Recognize When to Go Home - глава из книги &amp;ldquo;How to be a Programmer&amp;rdquo;.
What happens when - что произойдет, когда мы наберем google.com в нашем браузере.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Странная девочка, которая влюбилась в мозг, Венди Сузуки</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/strange-girl/</link>
      <pubDate>Wed, 18 May 2016 22:37:54 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/strange-girl/</guid>
      <description>Чуточку нон-фикшена и вагон мотивации. Венди Сузки рассказывает, как однажды она, успешный профессор Нью-Йоркского университета, обнаружила, что одинока, полновата и несчастлива. О том, как она твердо решила все изменить и изменила, написана эта книга. По большому счету, все главы похожи: какой она была; немного сведений о работе мозга и как улучшить это работу; результат изменений.
Сжатое содержание: мозг адаптируется и развивается не только у детей; занятия спортом очень хорошо влияют на мозг (память, сосредоточенность); медитация также отлично действует.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Желтые короли, Владимир Лобас</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/yellow-kings/</link>
      <pubDate>Sun, 15 May 2016 22:37:54 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/yellow-kings/</guid>
      <description>Книга о эмигранте, радиоведущем и таксисте.
Работаю я в копании, что пишет софт для такси, поэтому читать о них особенно интересно. О том, как подолгу ждут заказов в аэропорт, как устраивают &amp;ldquo;светофорные гонки&amp;rdquo; за пассажирами и т.д. Проникаешься непростой жизнью таксиста, когда каждый доллар зависит от того, успеешь ли ты взять заказ или нет, как долго сможешь работать.
Как пишет сам Лобас, это книга родилась из заметок, которые велись во время длинных ожиданий в машине.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ссылки №4</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/links-4/</link>
      <pubDate>Fri, 06 May 2016 12:07:39 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/links-4/</guid>
      <description>Habits of a Happy Brain - снова Prometa, о счатье и гормонах.
The Art of Command Line - советы по работе с консолью.
Полезные трюки PostgreSQL - упрощающие жизнь фишечки.
19 git tips for everyday use - тоже самое, но про Git.
Contributing to an Open Source project - о том, как работать над Open Source.
A Critique of ANSI SQL Isolation Levels - уровни изоляции SQL, в картинках.
Сodewars - сайт с маленькими задачками по программированию.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Фрикомыслие: Нестандартные подходы к решению проблем, Стивен Левит</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/think-like-a-freak/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Apr 2016 22:37:54 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/think-like-a-freak/</guid>
      <description>Нестандартные подходы - это наверняка интересно. Но, извините меня за банальность, книга о нестандартных подходах очень стандартна.
Все указанные примеры упоминаются много раз в других научно-популярных книгах. Например история о коричневых M&amp;amp;М - в толстом райдере музыкальной группе был пункт о миске, в которой не должно быть коричневых конфет. Перед концертом миску проверяли и, если там были коричневые конфеты, значит остальной райдер плохо читали и все оборудование надо тщательно проверять. Или история о компании Zappos, что платитила за отказ поработать у них.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Структуры данных и алгоритмы в Java, Роберт Лафоре</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/data-structures-laforte/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Apr 2016 17:01:04 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/data-structures-laforte/</guid>
      <description>О книге по алгоритмам я уже писал. Но время идет и, как выяснилось, многое благополучно забылось. Поэтому, почему бы не прочитать заново, но на этот раз другого автора. В отличие от книги Скиены, тут больше практики. Множество примеров кода на Java, есть интерактивные примеры.
В итоге - хороший учебник. Минимум теории, максимум практики. Особенно понравились скрупулезные объяснения, зачем нужна та или иная структура данных, в чем достоинства и недостатки.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ссылки №3</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/links-3/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Mar 2016 23:07:39 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/links-3/</guid>
      <description>Рахим Давлиткалиев о медитации - удивительно, но это доступная статья о медитации.
Советы начинающим блогерам - от одного из создателей DevZen.
О Haskell по-человечески - книга Дениса Шевченко для начинающих в Haskell.
Если я заряжу батарейку - замечательная Prometa пишет о том, как все успевает.
Начал автоматизировать - дельный совет и блог хороший.
Как быть программистом - книга о секретах профессии.
Рейтинг лучших учебников - название говорит само за себя.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Круглосуточный книжный мистера Пенумбры, Робин Слоун</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/penumbra-book-store/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Mar 2016 15:20:59 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/penumbra-book-store/</guid>
      <description>Детективы - это такая прилипчивая вещь, что диву даюсь. Вроде бы и сюжет в книге не очень оригинальный (тайное общество). Да и персонажи не уникальные: гик, его немного странные друзья и чрезвычайно умная и милая девушка. Пожалуй, только место действия необычно - Сан-Франциско, как раз тот самый город с офисом Гугла и таким количество стартапов, что кажется местных жителей меньше. Но, несмотря на эти вводные, я с большим удовольствием прочитал её за один день.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>В интернете кто-то неправ!, Ася Казанцева</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/v-internete-kto-to-neprav/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Mar 2016 12:50:35 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/v-internete-kto-to-neprav/</guid>
      <description>Отличная книга. И не из-за моей большой любви к нон-фикшену и умным женщинам. А из-за подхода автора к поставленной проблеме. Можно сказать, это учебник по разоблачению мифов. Ася Казанцева последовательно рассказывает о том, как мифы формируются, как их проверять и опровергать в случае ошибочности. Объясняет весьма детально - например, как искать научные статьи, проверять их достоверность.
Ну а развенчивание мифов, указанных на обложке, так, пример для подражания. Особенно мне запомнились главы про ВИЧ и прививки.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Distributed Systems for fun and profit, Mikito Takada</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/distibuted-system-for-fun/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Mar 2016 09:09:02 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/distibuted-system-for-fun/</guid>
      <description>Маленькая, всего 60 страниц, и очень хорошая книга. Доходчиво, не сильно вдаваясь в подробности (заинтересовавшиеся найдут множество статей по приведенным ссылкам) рассказывает о базовых вещах. О транзакциях, реплицированнии, времени (метки Лампорта, векторные часы) и проблемах с ними, в распределенных системах.
Для любителей, вроде меня, читать одно удовольствие. Профессионалам, пожалуй, будет неинтересно.
Книга доступна по ссылке.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ссылки №2</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/links-2/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Feb 2016 08:26:13 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/links-2/</guid>
      <description>If Hemingway Wrote JavaScript - анонс прекрасной книге на Хабре.
Потоковая репликация в PostgreSQL  - инструкция по настройке и небольшое объяснение.
Как правильно внести свою лепту в Open Source проект - название говорит за себя.
RDBMS &amp;amp; Graphs - краткий обзор преимуществ графовых БД.
Подготовка к собеседованию в Google за 6 месяцева - Нодир Туракулов рассказывает о своём опыте.
Администрирование PostgreSQL - расширенный курс по настройке и оптимизации.
Математика и Python для анализа данных - курс анализа данных и машинного обучения от МФТИ и Яндекса.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ansible for DevOps, Jeff Geerling</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/ansible-for-devops/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Feb 2016 22:19:14 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/ansible-for-devops/</guid>
      <description>Ansible я хотел попробовать давно, и как раз попалась ссылка на новую книгу о его использовании.
Как понятно из названия, это набор инструкций. Как установить Ansible, настроить на работу с Vagrant, развернуть Drupal на Linux с Apache, подключиться к DigitalOcean или EC2, задеплоить приложение на Rails и даже использование, о боже, на Windows. По формату это здорово напоминает посты в техническом блоге. Примеры кода, кстати доступные на гитхабе и объяснения, зачем мы это делаем, и что получаем в итоге.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ссылки №1</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/links-1/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Feb 2016 23:34:11 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/links-1/</guid>
      <description>Думаю, будет удобнее, если вместо единичных постов собирать небольшие подборки. Критерий у меня один - нравиться или нет, без особых ограничений на темы. Надеюсь, кому-нибудь ещё будет полезно.
Учим английский с помощью кино и сериалов - длинный список интересных тайтлов, с разделением по сложности.
Книги для айтишников - несколько подборок тематических книг.
Правила электронной почты - весьма полезный список советов по использованию почты.
Линукс для писателей - суровый гайд по использованию Линукса и маркдауна.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Шуттовская рота, Роберт Асприн</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/phules-compay/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Feb 2016 23:34:18 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/phules-compay/</guid>
      <description>(Здесь должна была бы быть обложка, но я так и не нашел приличной)
Прочитал первую главу, и вот поворот - это же &amp;ldquo;Атлант расправил плечи&amp;rdquo;. Есть главный герой, почти полностью лишенный недостатков, легко решающий любы сложности, но, естественно, с непростой судьбой. Также, автор делает все, чтобы донести свою мысль до читателя. В случае Айн Рэнд, это безусловная польза капитализма. Роберт Асприн пропагандирует командный дух: главное - это сплоченная работа команды. В этом случае они смогут достичь любой дели, даже если каждый из входящих в неё имеет множество недостатков.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Бизнес как игра, Сергей Абдульманов</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/business-like-a-game/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Feb 2016 23:32:22 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/business-like-a-game/</guid>
      <description>Это те самые парни, что ведут отличный блог на хабре и продают не менее хорошие игры. Минимум две я у них купил.
И вот они написали книгу о своем бизнесе. Ожидаемо хорошую. По сути, это сборник советов по построению бизнеса. О том как выбирать помещение, &amp;ldquo;выбивать&amp;rdquo; лучшие условия у поставщиков, ну и конечно же, реклама своей фирмы (о чем они честно признаются, где-то ближе к концу). Поскольку у меня нет своего дела, то все эти советы не особенно полезны.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Переезд на Hugo. Часть 2</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/how-to-change-blog-2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2016 14:41:26 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/how-to-change-blog-2/</guid>
      <description>Продолжим мою эпопею. Старый блог сконвертировал, где он будет хоститься выбрал (Github Pages). Осталось самое сложное - выбрать оформление. Иду на официальный сайт тем и долго выбираю по душе. Изначально мне понравился Pixyll, но после краткого опроса читателей (в лице девушки и коллег) выяснилось, что читать такой блог не удобно, слишком уж минималистично. Ну ладно, берем общепризнанную тему Hyde и настраиваем её под свои нужды. Как к ней прикрутить теги и категории можно подсмотреть здесь.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/about/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Jan 2016 16:42:18 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/about/</guid>
      <description>Добрый день!
Меня зовут Иван, а это, как ни странно, блог. Зачем? Чтобы писать о разных интересных штуках. А поскольку интересы у меня задротские гиковские, это будут в основном книги да фильмы.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Переезд на Hugo. Часть 1</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/how-to-change-blog-1/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Jan 2016 01:08:50 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/how-to-change-blog-1/</guid>
      <description>Начну с небольшой предыстории. Примерно год назад я переехал на линукс и, раз уж я пустился во все тяжкие, давай думаю перееду на какой-нибудь другой блог, а то Tumblr это как-то слишком просто. Где гики ведут блог? Немного поисков, и вот он ответ. Статические генераторы сайтов. Пишем посты в текстовых файлах формата markdown, затем с помощью генератора преобразуем их в html странички - вот и готов блог. Сказано-сделано, развернул Octopress, сконвертировал блог, вроде можно пользоваться.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Думай как математик. Как решать любые задачи быстрее и эффективнее, Барбара Оакли</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/%D0%B4%D1%83%D0%BC%D0%B0%D0%B9-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BC%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BC%D0%B0%D1%82%D0%B8%D0%BA/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Jan 2016 18:50:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/%D0%B4%D1%83%D0%BC%D0%B0%D0%B9-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BC%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BC%D0%B0%D1%82%D0%B8%D0%BA/</guid>
      <description>Книга о том, как Барбара Оакли, лингвист по образованию, успешно выучила математику и стала преподавателем технических дисциплин в колледже. При этом, в школе она испытывала большие трудности при изучении математики. Барбара старается обучить не самой математике, а тому как надо изучать технические дисциплины.
В книге много известных мне приемов - учиться нужно регулярно, и лучше не больше часа; высыпаться; самые сложные задания лучше делать в начале дня, на свежую голову; пробовать объяснять &amp;ldquo;своими словами&amp;rdquo;; не зацикливаться на однообразных задачах, постоянно их чередовать; стараться проследить связь новых знаний с уже полученными.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Путешествие еды, Мэри Роуч</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/%D0%BF%D1%83%D1%82%D0%B5%D1%88%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B8%D0%B5-%D0%B5%D0%B4%D1%8B/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Jan 2016 18:48:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/%D0%BF%D1%83%D1%82%D0%B5%D1%88%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B8%D0%B5-%D0%B5%D0%B4%D1%8B/</guid>
      <description>Мэри Роуч в своем репертуаре - с юмором и весьма прямолинейно пишет о подробностях нашего пищеварения. О том, как запах еды, или её “хрусткость”, оказывают влияние на наш аппетит. Какие бывают виды слюней, и как они помогаю обеззаразить наш рот и залечить раны. Зачем надо (или не надо) тщательно жевать. Плюс факты про “пантолоны” для улавливания кишечных газов и корсеты для мышей, по предотвращению поедания собственных фекалий. И это еще не самые “аппетитные подробности&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Отъявленный программист: лайфхакинг из первых рук, Игорь Савчук</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/%D0%BE%D1%82%D1%8A%D1%8F%D0%B2%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%BC%D0%BC%D0%B8%D1%81%D1%82-%D0%BB%D0%B0%D0%B9%D1%84%D1%85%D0%B0%D0%BA%D0%B8%D0%BD%D0%B3/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Jan 2016 18:48:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/%D0%BE%D1%82%D1%8A%D1%8F%D0%B2%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%BC%D0%BC%D0%B8%D1%81%D1%82-%D0%BB%D0%B0%D0%B9%D1%84%D1%85%D0%B0%D0%BA%D0%B8%D0%BD%D0%B3/</guid>
      <description>Книга - компиляция постов из блога http://blogerator.ru.
Объединены они тем, что все люди весьма и весьма неординарные. Начиная от Ричарда Столлмана, известного своей необычность, заканчивая Терри Девисом, который пишет свою операционную систем TempleOS, для разговоров с богом. Особенно мне понравилась глава про Криса Касперки - известного российского хакера, его переезде в США, и интересном подходе к устройству на работу. Если вкратце, то он сразу дает понять что не очень хорош, не знает ответов на большинство вопросов.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Что читать, если вы ничего не понимаете в экономике: 10 важных книг про деньги, кризис и бедность — Meduza</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/%D1%87%D1%82%D0%BE-%D1%87%D0%B8%D1%82%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%B5%D1%81%D0%BB%D0%B8-%D0%B2%D1%8B-%D0%BD%D0%B8%D1%87%D0%B5%D0%B3%D0%BE-%D0%BD%D0%B5-%D0%BF%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D0%BC%D0%B0%D0%B5%D1%82%D0%B5/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Jan 2016 11:35:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/%D1%87%D1%82%D0%BE-%D1%87%D0%B8%D1%82%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%B5%D1%81%D0%BB%D0%B8-%D0%B2%D1%8B-%D0%BD%D0%B8%D1%87%D0%B5%D0%B3%D0%BE-%D0%BD%D0%B5-%D0%BF%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D0%BC%D0%B0%D0%B5%D1%82%D0%B5/</guid>
      <description>Что читать, если вы ничего не понимаете в экономике: 10 важных книг про деньги, кризис и бедность — Meduza</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Скорочтение помешало пониманию прочитанного</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/%D1%81%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%87%D1%82%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%BF%D0%BE%D0%BC%D0%B5%D1%88%D0%B0%D0%BB%D0%BE-%D0%BF%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8E-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%87/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Jan 2016 19:40:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/%D1%81%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%87%D1%82%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%BF%D0%BE%D0%BC%D0%B5%D1%88%D0%B0%D0%BB%D0%BE-%D0%BF%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8E-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%87/</guid>
      <description>Ну вот, никакого чуда.
Скорочтение помешало пониманию прочитанного</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>«Всю жизнь я делал то, что велело сердце. И мне было очень тяжело». Юрий Куклачев без грима, кошек и клоунады</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/%D0%B2%D1%81%D1%8E-%D0%B6%D0%B8%D0%B7%D0%BD%D1%8C-%D1%8F-%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B0%D0%BB-%D1%82%D0%BE-%D1%87%D1%82%D0%BE-%D0%B2%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%BB%D0%BE-%D1%81%D0%B5%D1%80%D0%B4%D1%86%D0%B5-%D0%B8/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jan 2016 20:05:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/%D0%B2%D1%81%D1%8E-%D0%B6%D0%B8%D0%B7%D0%BD%D1%8C-%D1%8F-%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B0%D0%BB-%D1%82%D0%BE-%D1%87%D1%82%D0%BE-%D0%B2%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%BB%D0%BE-%D1%81%D0%B5%D1%80%D0%B4%D1%86%D0%B5-%D0%B8/</guid>
      <description>Я даже подумать не мог, что Куклачев такой.
«Всю жизнь я делал то, что велело сердце. И мне было очень тяжело». Юрий Куклачев без грима, кошек и клоунады</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Элементарные частицы на пальцах™</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/%D1%8D%D0%BB%D0%B5%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%B0%D1%80%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D1%87%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%B8%D1%86%D1%8B-%D0%BD%D0%B0-%D0%BF%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D1%86%D0%B0%D1%85/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jan 2016 20:02:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/%D1%8D%D0%BB%D0%B5%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%B0%D1%80%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D1%87%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%B8%D1%86%D1%8B-%D0%BD%D0%B0-%D0%BF%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D1%86%D0%B0%D1%85/</guid>
      <description>Прекрасное объяснение современной теории элементарных частиц.
Элементарные частицы на пальцах™</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Кино. Итоги 2015 года</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/%D0%BA%D0%B8%D0%BD%D0%BE-%D0%B8%D1%82%D0%BE%D0%B3%D0%B8-2015/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2015 12:16:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/%D0%BA%D0%B8%D0%BD%D0%BE-%D0%B8%D1%82%D0%BE%D0%B3%D0%B8-2015/</guid>
      <description>Бёрдмэн
Такого восторга от кино я давно не испытывал. Настоящая магия.
Безумный Макс: Дорога ярости
Бенза и Вальгалла. Если после такого вам не хочется выжать педаль до отказа и укатить за горизонт - сочувствую.
Kingsman: Секретная служба
Лучшая комедия года. Количество спародированных фильмов не поддается исчислению. Ну и конечно Колин Фёрт.
Агенты А.Н.К.Л.
Гай Ричи по своему обыкновению прекрасен. Веселый, изящный и безгранично атмосферный фильм.
Дикая
Душевная история о сильной женщине с непростой судьбой.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Книжные итоги 2015</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/books-2015/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2015 11:26:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/books-2015/</guid>
      <description>Куда уж без итогов года.
Компьютерные сети - пожалуй лучшая из прочитанных мною книг в этому году. Неимоверная полезность соседствует с доходчивыми объяснениями и классным юмором.
Чистый продукт. В поисках идеального виски - лучший нон-фикшен года. Ирландия, виски - дальше, в принципе, можно не продолжать
Корпорация гениев - лучшая бизнес книга, о Pixar и её отличном руководителе.
Гёдель, Эшер, Бах: эта бесконечная гирлянда - абсолютный взрыв мозга, настолько сложно, что даже завораживает.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Тайм-менеджмент для системных администраторов, Томас Лимончелли</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/%D1%82%D0%B0%D0%B9%D0%BC-%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D0%B6%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%82-%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D1%81%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BC%D0%BD%D1%8B%D1%85/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2015 09:49:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/%D1%82%D0%B0%D0%B9%D0%BC-%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D0%B6%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%82-%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D1%81%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BC%D0%BD%D1%8B%D1%85/</guid>
      <description>Лучшая книга по тайм-менджменту из всех, что я видел. Подробно и с юмором про самые насущные IT-проблемы, про недостаток &amp;ldquo;софт скилов&amp;rdquo;, автоматизацию рутинных задач.
Для гиков, про гиков. Классная книга.
Небольшой список советов из книги:
  Ведите единую &amp;ldquo;базу данных&amp;rdquo; по тайм-менеджменту (пользуйтесь одним органайзером)
  Храните в голове только важную информацию (экономно расходуйте оперативную память)
  Разрабатывайте процедуры и придерживайтесь их (используйте библиотеки кода; не изобретайте велосипед)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Scrum, Джефф Сазерленд</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/scrum-%D0%B4%D0%B6%D0%B5%D1%84%D1%84-%D1%81%D0%B0%D0%B7%D0%B5%D1%80%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B4/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2015 06:36:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/scrum-%D0%B4%D0%B6%D0%B5%D1%84%D1%84-%D1%81%D0%B0%D0%B7%D0%B5%D1%80%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B4/</guid>
      <description>Весьма двойственные чувства. С одной стороны, книга отвечает на очень хороший вопрос &amp;ldquo;почему&amp;rdquo;. Почему оптимальный размер команды до 9 человек, зачем нужны спринты и produc owner и т.д. Объясняет, чем маленькая команда с людьми разных специальностей, лучше традиционных, с отделами для каждой специальность. Очень здоров, я кажется, наконец понял, в чем суть &amp;ldquo;гибких&amp;rdquo; методологий.
Но какое же здесь количество рекламы. Кажется, что минимум треть. Мы самые лучшие, мы повысили производительность в 4 раза, потом в 9, а потом еще в 25.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Темная материя</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/hakobyanh-dark/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Dec 2015 19:25:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/hakobyanh-dark/</guid>
      <description>  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Не работайте с мудаками, Роберт Саттон</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/%D0%BD%D0%B5-%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%B0%D0%B9%D1%82%D0%B5-%D1%81-%D0%BC%D1%83%D0%B4%D0%B0%D0%BA%D0%B0%D0%BC%D0%B8-%D1%80%D0%BE%D0%B1%D0%B5%D1%80%D1%82-%D1%81%D0%B0%D1%82%D1%82%D0%BE%D0%BD/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Nov 2015 18:45:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/%D0%BD%D0%B5-%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%B0%D0%B9%D1%82%D0%B5-%D1%81-%D0%BC%D1%83%D0%B4%D0%B0%D0%BA%D0%B0%D0%BC%D0%B8-%D1%80%D0%BE%D0%B1%D0%B5%D1%80%D1%82-%D1%81%D0%B0%D1%82%D1%82%D0%BE%D0%BD/</guid>
      <description>Скажу прямо, не читайте эту книгу. На 180 страниц автор растянул факты, с которыми можно написать хорошую статью, но никак не книгу. О том, что мудаки, это те, кто груб с нижестоящими и очень вежлив с вышестоящими. О том, что хоть мудаки и работают продуктивно (иначе их быстро увольняют), они сильно подрывают производительность коллектива и, как правило с их уходом общая продуктивность только возрастает. Рассказывает книга и о борьбе с мудаками - если можете, поставьте их на место.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Всё относительно</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/%D0%B2%D1%81%D1%91-%D0%BE%D1%82%D0%BD%D0%BE%D1%81%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Nov 2015 19:14:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/%D0%B2%D1%81%D1%91-%D0%BE%D1%82%D0%BD%D0%BE%D1%81%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE/</guid>
      <description>Всё относительно</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Теория игр, Авинаш К. Диксит</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/%D1%82%D0%B5%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%8F-%D0%B8%D0%B3%D1%80-%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D1%88-%D0%BA-%D0%B4%D0%B8%D0%BA%D1%81%D0%B8%D1%82/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Nov 2015 18:56:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/%D1%82%D0%B5%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%8F-%D0%B8%D0%B3%D1%80-%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D1%88-%D0%BA-%D0%B4%D0%B8%D0%BA%D1%81%D0%B8%D1%82/</guid>
      <description>Я рад, что мое знакомство с теорией игр началось с этой книги. Почти нет формул, зато есть детальный разбор базовых примеров. Особенно понравились &amp;ldquo;психологические игры&amp;rdquo; с читателем, когда ты вынужден играть против автора. Он пытается предсказать твои ходы, а ты его. Здорово.
На учебник это не тянет, о чем авторы сразу предупреждают в начале. Но введение в предмет просто прекрасное.
Краткие тезисы:
 Смотрите вперед и рассуждайте в обратном порядке. Если у вас есть доминирующая стратегия, примените ее.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Чистый продукт. В поисках идеального виски, Иэн Бэнкс</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/%D1%87%D0%B8%D1%81%D1%82%D1%8B%D0%B9-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B4%D1%83%D0%BA%D1%82-%D0%B2-%D0%BF%D0%BE%D0%B8%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%85-%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%B2/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Nov 2015 17:43:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/%D1%87%D0%B8%D1%81%D1%82%D1%8B%D0%B9-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B4%D1%83%D0%BA%D1%82-%D0%B2-%D0%BF%D0%BE%D0%B8%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%85-%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%B2/</guid>
      <description>”Чем отличается спирт от виски?
— Спирт можно пить
— А виски?
— А виски нужно”
Первый раз о книге я услышал на Букенариуме и, наверное только спустя год, дошли руки прочитать. Несмотря на название, я бы сравнил книгу с пивом. Легкая, не сильно дающая в голову, задушевная и забавная. Вот такие хорошие у меня ассоциации с пивом.
Книга пропитана юмором и любовью к Ирландии (родине автора), к друзьям, родителям, любимой женщине, машинам и разумеется к виски.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Внутреннее устройство PostgreSQL для практикующих инженеров</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/postgressql/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Oct 2015 17:14:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/postgressql/</guid>
      <description>Очень хорошая двухчасовая видео-лекция об устройстве и проблематике современных СУБД.
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>How an Economy Grows and Why It Crashes by Peter D. Schiff</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/how-an-economy-grows-and-why-it-crashes-by-peter/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Oct 2015 15:57:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/how-an-economy-grows-and-why-it-crashes-by-peter/</guid>
      <description>Тут относительно мало текста и много картинок. Поэтому достаточно серьезная экономическая подоплека происходящего восприниматся легко. Автор на примере маленького острова, где есть один важный ресурс - рыба, доходчиво объясняет свое несогласие с Джоном Кейнсом (у ленты есть интересная статья про него).
Если совсем упрощать, то Джон Кейнс предложил в кризис не &amp;ldquo;закручивать гайки&amp;rdquo;, а стимулировать потребление. Это, в свою очередь, вызовет рост производства и позволит преодолеть кризис. Противником этой теории и выступает Питер Шифф.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как писать так, чтобы вам доверяли, Кеннет Роуман</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BF%D0%B8%D1%81%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D1%82%D0%B0%D0%BA-%D1%87%D1%82%D0%BE%D0%B1%D1%8B-%D0%B2%D0%B0%D0%BC-%D0%B4%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%8F%D0%BB%D0%B8-%D0%BA%D0%B5%D0%BD%D0%BD/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Oct 2015 15:37:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BF%D0%B8%D1%81%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D1%82%D0%B0%D0%BA-%D1%87%D1%82%D0%BE%D0%B1%D1%8B-%D0%B2%D0%B0%D0%BC-%D0%B4%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%8F%D0%BB%D0%B8-%D0%BA%D0%B5%D0%BD%D0%BD/</guid>
      <description>Основное достоинство этой книги - интеллигентность. Она ненавязчиво дает рекомендации - перечитывайте, что написали, сокращайте, выражайтесь как можно понятнее. Без каких либо &amp;ldquo;сенсаций&amp;rdquo;, скромно и по делу. Как будто авторы не американцы, удивительно даже.
Не шедевр, не откровение, просто хорошая книга. Тоже ведь не плохо.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>На кого подписаться</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/%D0%BD%D0%B0-%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%BF%D0%B8%D1%81%D0%B0%D1%82%D1%8C%D1%81%D1%8F/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Oct 2015 18:49:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/%D0%BD%D0%B0-%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%BF%D0%B8%D1%81%D0%B0%D1%82%D1%8C%D1%81%D1%8F/</guid>
      <description>В основном тут дизайнеры, поэтому это несколько односторонний список. Но я для себя открыл несколько классных блогеров.
На кого подписаться</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Мастера игры, Роберт Грин</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/%D0%BC%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B0-%D0%B8%D0%B3%D1%80%D1%8B-%D1%80%D0%BE%D0%B1%D0%B5%D1%80%D1%82-%D0%B3%D1%80%D0%B8%D0%BD/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Oct 2015 17:22:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/%D0%BC%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B0-%D0%B8%D0%B3%D1%80%D1%8B-%D1%80%D0%BE%D0%B1%D0%B5%D1%80%D1%82-%D0%B3%D1%80%D0%B8%D0%BD/</guid>
      <description>Я жутко не люблю книги в стиле &amp;ldquo;48 правил жизни победителей&amp;rdquo;, потому что с 99% вероятностью, это какая-то ерунда. А тут, о ужас, это написано на обложке. Но нет, её же рекомендовал Нассим Талеб, а уж он разбирается в книгах.
В итоге несколько смешанные чувства. Это удивительно разумная книга с множеством биографий, насчитал минимум 10 разных персонажей. Истории рассказаны классно, вынесены уроки, разобраны ошибки. Но вот типичные проблемы для книг такого рода присутствуют.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Искусство делового письма, Саша Карепина</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/%D0%B8%D1%81%D0%BA%D1%83%D1%81%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE-%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%BF%D0%B8%D1%81%D1%8C%D0%BC%D0%B0-%D1%81%D0%B0%D1%88%D0%B0-%D0%BA%D0%B0%D1%80%D0%B5%D0%BF/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Sep 2015 09:44:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/%D0%B8%D1%81%D0%BA%D1%83%D1%81%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE-%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%BF%D0%B8%D1%81%D1%8C%D0%BC%D0%B0-%D1%81%D0%B0%D1%88%D0%B0-%D0%BA%D0%B0%D1%80%D0%B5%D0%BF/</guid>
      <description>Признаюсь, я не объективен. Не сколько насчет этой книги, а по поводу чудесной силы правильно написанного письма. Как показывает моя практика, большинство вопросов решается намного оперативнее, и лучше по телефону, не говоря уже про личную встречу. Письма остаются на крайний случай.
При этом все весьма неплохо. Советы полезные, да и воды мало, что для таких книг, как мне кажется, редкость.
Для повышения культуры общения, а ее мне повышать надо, читать рекомендую.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Корпорация гениев, Эд Кэтмелл и Эмми Уоллес</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%BF%D0%BE%D1%80%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F-%D0%B3%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5%D0%B2-%D1%8D%D0%B4-%D0%BA%D1%8D%D1%82%D0%BC%D0%B5%D0%BB%D0%BB-%D0%B8-%D1%8D%D0%BC%D0%BC%D0%B8-%D1%83%D0%BE/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Sep 2015 13:22:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%BF%D0%BE%D1%80%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F-%D0%B3%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5%D0%B2-%D1%8D%D0%B4-%D0%BA%D1%8D%D1%82%D0%BC%D0%B5%D0%BB%D0%BB-%D0%B8-%D1%8D%D0%BC%D0%BC%D0%B8-%D1%83%D0%BE/</guid>
      <description>Замечательная книга, балансирует на грани бизнеса и биографии. Может быть не самое новое сочетание, но читать очень увлекательно. Тут есть и знакомство с главным инвестором, Стивом Джобсом:
 &amp;quot;Если я не нахожу с кем-то общего языка, то трачу чуть больше времени на разъяснение своей позиции, чтобы мой собеседник понял, почему действовать по-моему - лучше&amp;rdquo;
 И о том, как случайно удалили половину фильма, что находился в производстве, но на счастье нашлась домашняя копия, которую бережно укутав компьютер в одеяло, везли к офису.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Ten Most Important Books To Expand Your Brain — Life Learning</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/the-ten-most-important-books/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Sep 2015 04:48:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/the-ten-most-important-books/</guid>
      <description>Думаю Нассиму можно доверять в области книг.
The Ten Most Important Books To Expand Your Brain — Life Learning</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Web Operations, by John Allspaw</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/web-operations-by-john-allspaw/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Sep 2015 15:36:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/web-operations-by-john-allspaw/</guid>
      <description>В 21 веке книги, особенно технические очень тесно конкурируют со статьями в интернете. А эта вступила с ними в симбиоз. 17 разных статей-глав, которые иногда лишь косвенно связаны общей темой - администрирование web-сайтов. У каждой свой автор, своя тема и только одна вещь общая - опыт и профессионализм авторов. Не важно, о чем говорится - о NoSQL,continuous delivery или диагностике, всюду ощущается огромный опыт. И авторы с радостью им делятся, объясняют и разъясняют, рассказывают как они пришли к таким выводам.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Американские боги, Нил Гейман</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D1%80%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B5-%D0%B1%D0%BE%D0%B3%D0%B8-%D0%BD%D0%B8%D0%BB-%D0%B3%D0%B5%D0%B9%D0%BC%D0%B0%D0%BD/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Sep 2015 15:03:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D1%80%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B5-%D0%B1%D0%BE%D0%B3%D0%B8-%D0%BD%D0%B8%D0%BB-%D0%B3%D0%B5%D0%B9%D0%BC%D0%B0%D0%BD/</guid>
      <description>Романы могут быть совершенно разными. Одни сразу захватывают, выдохнуть удается в лучшем случае лишь в конце. Другие медленно затягивают в свою атмосферу, заставляют поверить. Есть и другие градации, но в данном случае все просто. Книга Нила Геймана определенно затягивает.
&amp;ldquo;Магический реализм&amp;rdquo;, когда быль и явь, боги и люди так сплетены, что порой непонятно кто где, чарует. Этим книга мне напомнила Пелевинскую &amp;ldquo;Священную книгу оборотня&amp;rdquo;. Там тоже многие герои обладают &amp;ldquo;особыми&amp;rdquo; силами, но живут обыденной жизнью, с самыми обычными проблемами.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Prime Russian Mаgazine is building a bookshelf on the theme &#34;200 книг по существу&#34;</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/the-prime-russian-m%D0%B0gazine-is-building-a-bookshelf/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Aug 2015 19:17:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/the-prime-russian-m%D0%B0gazine-is-building-a-bookshelf/</guid>
      <description>Список интересного нон-фикшена.
The Prime Russian Mаgazine is building a bookshelf on the theme &amp;ldquo;200 книг по существу&amp;rdquo;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unix и Linux. Руководство системного администратора, Эви Немет</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/unix-%D0%B8-linux-%D1%80%D1%83%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE-%D1%81%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BC%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Aug 2015 14:39:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/unix-%D0%B8-linux-%D1%80%D1%83%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE-%D1%81%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BC%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE/</guid>
      <description>Пишут, что это один из самых крутых учебников по Линкус. И с этим трудно спорить. Это даже не учебник — учебное руководство.
Последовательно воспитывает, развлекает, дает советы. Каждая глава начинается с веселой картинки, есть подробный список дополнительной литературы, заданий. Написано очень доступно, при том, что темы рассматриваются весьма серьезные и разбираются подробно. Сухость изложения отсутствует как класс.
Здоровский учебник. Не зря Яндекс на своих курсах КИТ рекомендует его.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Citizenfour, документальный фильм про Эдварда Сноудена</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/citizenfour/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Aug 2015 13:58:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/citizenfour/</guid>
      <description>Кино для меня — отдых и развлечение, а документальные фильмы обычно весьма занундые. Но под конец лета не очень много интересных фильмов, а на профильных сайтах о Citizenfour сплошь положительные рецензии. Значит надо посмотреть.
Для начала маленький экскурс - в начале июня 2013 года Эдвард Сноуден передал газетам The Guardian и The Washington Post секретную информацию АНБ, касающуюся тотальной слежки американских спецслужб за информационными коммуникациями между гражданами многих государств по всему миру.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The unwritten laws of engineering by  W. J. King</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/the-unwritten-laws-of-engineering-by-w-j-king/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Aug 2015 19:35:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/the-unwritten-laws-of-engineering-by-w-j-king/</guid>
      <description>Очень короткая (25 страниц) и чрезвычайно хорошая книга. Эдакое сжатое изложение всех книг про “soft skill”. И не важно, что она написана в 1944 году и для инженеров. Советы нисколько не потеряли актуальности, что для IT, что для других областей. Книгу можно прочитать тут.
А здесь я сохранил себе наиболее интересные советы:
 Чаще всего инженерам мешают административные или личные проблемы, а не технические.  Отношение к работе:
 Часто наиболее тривиальные и непримечательные задания дают наилучший результат.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>О подкастах</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/podcast/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Aug 2015 18:54:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/podcast/</guid>
      <description>Музыка это разумеется здорово, но иногда хочется чего-нибудь полезного. И тут в дело вступает аудиоверсия блогов - подкасты.
Они могут быть про кино и книги. Как в этой подборке. Могут быть про IT, как здесь. Могут быть про путешествия, как например у radio grinch, казаха в Канаде и молодежная заграница. Попробуйте, классная вещь этот подкастинг.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Атлант расправил плечи, Айн Рэнд</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/%D0%B0%D1%82%D0%BB%D0%B0%D0%BD%D1%82-%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D0%BB-%D0%BF%D0%BB%D0%B5%D1%87%D0%B8-%D0%B0%D0%B9%D0%BD-%D1%80%D1%8D%D0%BD%D0%B4/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2015 19:24:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/%D0%B0%D1%82%D0%BB%D0%B0%D0%BD%D1%82-%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D0%BB-%D0%BF%D0%BB%D0%B5%D1%87%D0%B8-%D0%B0%D0%B9%D0%BD-%D1%80%D1%8D%D0%BD%D0%B4/</guid>
      <description>Не очень люблю ругать книги. Обычно всегда и везде есть доля позитива. Но Айн Рэнд не оставила мне шансов. Начну по порядку: всех персонажей в книге можно разделить на три типа: “капиталисты” - целеустремленные, успешные и красивые; “социалисты” - глупые, дряхлые и бедные; “сочувствующие социалистам” - двуличные и аморальные. Перейдем к сюжету - весьма интересная завязка. Таинственный Джон Голд забирает самых прогрессивных людей неизвестно куда. Детективы интересно читать, поэтому идем дальше.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Без тормозов, Джереми Кларксон</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/%D0%B1%D0%B5%D0%B7-%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BC%D0%BE%D0%B7%D0%BE%D0%B2-%D0%B4%D0%B6%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BC%D0%B8-%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D1%80%D0%BA%D1%81%D0%BE%D0%BD/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jun 2015 18:00:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/%D0%B1%D0%B5%D0%B7-%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BC%D0%BE%D0%B7%D0%BE%D0%B2-%D0%B4%D0%B6%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BC%D0%B8-%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D1%80%D0%BA%D1%81%D0%BE%D0%BD/</guid>
      <description>Знаю одного папу, который дочку укладывает под Top Gear. И я его очень понимаю. Британский юмор, погони и ирония - детей надо приучать к хорошему.
А это то же самое, но в печатном варианте. Поэтому честно предупреждаю, брать с собой эту книгу на пляж не надо. Забудете обо всем, и или ваши вещи украдут или жутко обгорите.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Совершенный код, Стив Макконнелл</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/%D1%81%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%88%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%BA%D0%BE%D0%B4-%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%B2-%D0%BC%D0%B0%D0%BA%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%BD%D0%B5%D0%BB%D0%BB/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Jun 2015 16:29:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/%D1%81%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%88%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%BA%D0%BE%D0%B4-%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%B2-%D0%BC%D0%B0%D0%BA%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%BD%D0%B5%D0%BB%D0%BB/</guid>
      <description>Бывает, хочешь сформулировать краткое описание книги и не выходит. Всего в ней много, и выделить самое-самое нельзя. Придется все пересказывать.
Здесь всё определенно не так. Цель предельно понятна - как написать хороший код. Несмотря на возрастающую сложность проекта, недостатки языка, наличие большой команды и т.д. И это здорово. В книге детально и, самое важное понятно разбирают проблемы возникающие при разработке. Я бы не сказал коротко, книга не маленькая, но однозначно по делу.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Гарри Поттер и методы рационального мышления,
Элиезер Юдковский</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/%D0%B3%D0%B0%D1%80%D1%80%D0%B8-%D0%BF%D0%BE%D1%82%D1%82%D0%B5%D1%80-%D0%B8-%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%BE%D0%B4%D1%8B-%D1%80%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%BE%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Jun 2015 16:28:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/%D0%B3%D0%B0%D1%80%D1%80%D0%B8-%D0%BF%D0%BE%D1%82%D1%82%D0%B5%D1%80-%D0%B8-%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%BE%D0%B4%D1%8B-%D1%80%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%BE%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE/</guid>
      <description>Мне нравится осознавать, что мир меняется на глазах. Не за какие-то длинные полвека, а за пять, за десять лет. Я отлично помню каким ужасом были сериалы даже в начале 2000-х, и какими они стали сейчас. С книгами тоже произошли изменения - их стало намного проще издавать. В эпоху интернета любая информация распространяется быстро. Например, эта книга увидела свет так: её автор, самоучка и специалист по искусственному интеллекту Элиезер Юдковски начал выкладывать в своем блоге главы фанфика о Гарри Потере.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Phoenix Project: A Novel about IT by Gene Kim</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/the-phoenix-project-a-novel-about-it-by-gene-kim/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Jun 2015 16:22:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/the-phoenix-project-a-novel-about-it-by-gene-kim/</guid>
      <description>Бизнес-роман, явно вдохновленный “Целью” Голдрата, о чем честно говорится почти в самом начале. Главный герой становится главой ИТ-департамента, отвечающего за сопровождение ПО. И постепенно, шаг за шагом, учитывая теорию ограничений, решает возникающие проблемы.
В принципе, как таковых рекомендаций в книге мало: самая опасная категория работ - незапланированные; чтобы уменьшить объем незапланированных работ, необходимо использовать системы диагностики и оповещения; нужно стремится автоматизировать выкатывание релиза, чтобы можно было обновляться как можно чаще.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ты не мудак, это все твоя детская травма</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/%D1%82%D1%8B-%D0%BD%D0%B5-%D0%BC%D1%83%D0%B4%D0%B0%D0%BA/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Jun 2015 19:16:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/%D1%82%D1%8B-%D0%BD%D0%B5-%D0%BC%D1%83%D0%B4%D0%B0%D0%BA/</guid>
      <description>И правда.
Ты не мудак, это все твоя детская травма</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Алгоритмы. Руководство по разработке, Стивен Скиена</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/%D0%B0%D0%BB%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%82%D0%BC%D1%8B-%D1%80%D1%83%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE-%D0%BF%D0%BE-%D1%80%D0%B0%D0%B7%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%BA%D0%B5/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jun 2015 18:59:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/%D0%B0%D0%BB%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%82%D0%BC%D1%8B-%D1%80%D1%83%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE-%D0%BF%D0%BE-%D1%80%D0%B0%D0%B7%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%BA%D0%B5/</guid>
      <description>Вот думаю, а зачем мне читать книгу по алгоритмам? С одной стороны, в подборках “для самообучения” настоятельно рекомендуются книги по ним. С другой стороны, книгу для этого читать совсем не обязательно. Хватает википедии и практики. Я таким образом учился сортировкам и поиску в графах.
Практика - это хорошо, но без “нудной” теории не получить понимания того, почему так «работает» тот или иной алгоритм, зачем он вообще нужен, и как выбрать нужный.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Современные операционные системы, Эндрю Таненбаум</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/%D1%81%D0%BE%D0%B2%D1%80%D0%B5%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%BE%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%BE%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D1%81%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BC%D1%8B-%D1%8D%D0%BD/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jun 2015 18:46:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/%D1%81%D0%BE%D0%B2%D1%80%D0%B5%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%BE%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%BE%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D1%81%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BC%D1%8B-%D1%8D%D0%BD/</guid>
      <description>После великолепных “Компьютерных сетей” не грех прочитать еще одну книгу Таненбаума. Прочитал, и она мне понравилась сильно меньше первой.
Хотя, сейчас пишу вот и думаю - а что в ней плохого? Части про память и обеспечение многопоточности - очень интересные. Про файловые системы, и то как, они обеспечивают надежность - тоже здорово читать. В принципе, все в книги неплохо - объяснения понятные, вещи рассказываются интересные. Но вот юмор почти отсутствует. Дожил - в учебнике по ОС юмора мне недостает.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Тестирование dot com, Роман Савин</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/%D1%82%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5-dot-com/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jun 2015 18:33:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/%D1%82%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5-dot-com/</guid>
      <description>Как обычно, я послушался рекомендаций. Эту книгу для тестировщиков советуют читать одной из первых. И не зря.
Минимум теории, максимум жизненного опыта и базовых советов. С точки зрения методологии разработки ПО она конечно устарела - по Waterfall уже мало кто работает. Но все остальное - этапы тестирования, автоматизация, ведение тест-кейсов - не думает устаревать.
Веселая, легкая и даже в некоторой степени мотивирующая книга. Рекомендации не подвели.
Testing Dot Com by Roman Savin</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Что мешает плохому танцору</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/n-1/</link>
      <pubDate>Wed, 27 May 2015 19:01:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/n-1/</guid>
      <description>Замечательная Ася Казанцева ведет колонку о своей будущей книге. О лженауке и гомеопатии.
N + 1</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>What I’ve learned after 10 years of quantifying myself</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/what-ive-learned-after-10-years-of-quantifying/</link>
      <pubDate>Tue, 05 May 2015 14:42:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/what-ive-learned-after-10-years-of-quantifying/</guid>
      <description>Максим Котин, написавший “И ботаники, делают бизнес”, как всегда интересно пишет. На этот раз о тайм-менеджменте.
What I’ve learned after 10 years of quantifying myself</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Сделай мне каракури</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/%D1%81%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B0%D0%B9-%D0%BC%D0%BD%D0%B5-%D0%BA%D0%B0%D1%80%D0%B0%D0%BA%D1%83%D1%80%D0%B8/</link>
      <pubDate>Tue, 05 May 2015 13:35:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/%D1%81%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B0%D0%B9-%D0%BC%D0%BD%D0%B5-%D0%BA%D0%B0%D1%80%D0%B0%D0%BA%D1%83%D1%80%D0%B8/</guid>
      <description>Веселая статья рассказывает о том же, что и книга “Дао Toyota” Джеффри К. Лайкера. И если первая радует, то вторая меня весьма разочаровала.
Американская “бизнес литература” очень любит повторения. Одна и та же мысль повторяется снова и снова. Название книги забудешь, а эта мысль с тобой навсегда. И с одной стороны, это даже не плохо. Но это когда мысль хорошая. В книге Лайкера есть много хороших мыслей о “бережливом производстве” и постоянном улучшении.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>«Золотой батон — вершина отечественного дизайна»</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/%D0%B7%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D1%82%D0%BE%D0%B9-%D0%B1%D0%B0%D1%82%D0%BE%D0%BD-%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%88%D0%B8%D0%BD%D0%B0-%D0%BE%D1%82%D0%B5%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D0%B3/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2015 20:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/%D0%B7%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D1%82%D0%BE%D0%B9-%D0%B1%D0%B0%D1%82%D0%BE%D0%BD-%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%88%D0%B8%D0%BD%D0%B0-%D0%BE%D1%82%D0%B5%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D0%B3/</guid>
      <description>У http://smartia.me замечательные статьи о профессиях. Про PM, программиста, тестировщика.
Одна из самых интересных - о дизайнере. «Золотой батон — вершина отечественного дизайна».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Макс Черепица</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/%D0%BC%D0%B0%D0%BA%D1%81-%D1%87%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BF%D0%B8%D1%86%D0%B0/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Apr 2015 04:46:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/%D0%BC%D0%B0%D0%BA%D1%81-%D1%87%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BF%D0%B8%D1%86%D0%B0/</guid>
      <description>Классные дайджесты интересных книг и статей - Макс Черепица.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Компьютерные сети, Эндрю Таненбаум</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%BF%D1%8C%D1%8E%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D1%81%D0%B5%D1%82%D0%B8-%D1%8D%D0%BD%D0%B4%D1%80%D1%8E-%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%B5%D0%BD%D0%B1%D0%B0%D1%83%D0%BC/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Apr 2015 19:34:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%BF%D1%8C%D1%8E%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D1%81%D0%B5%D1%82%D0%B8-%D1%8D%D0%BD%D0%B4%D1%80%D1%8E-%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%B5%D0%BD%D0%B1%D0%B0%D1%83%D0%BC/</guid>
      <description>Продолжаю свою айтишно-образовательную эпопею. На этот раз, один из самых рекомендуемых учебников по сетям. Скажу прямо, где-то на середине книги, а это страница эдак пятисотая, я ошалев от обилия информации, подумывал прервать чтение на что-нибудь более веселое. Но потом попривык (а может кончилось объяснение кода Рида-Соломона для коррекции ошибок) и даже начал получать удовольствие.
Книга вызвала детский восторг. Помните энциклопедии «все обо всем»? Лично мне они нравились. Тут работают похожие эмоции.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>«Провинция» — Сделай сам: Как писать книжные рецензии</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D0%BD%D1%86%D0%B8%D1%8F-%D1%81%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B0%D0%B9-%D1%81%D0%B0%D0%BC-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BF%D0%B8%D1%81%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B6%D0%BD/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Apr 2015 20:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D0%BD%D1%86%D0%B8%D1%8F-%D1%81%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B0%D0%B9-%D1%81%D0%B0%D0%BC-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BF%D0%B8%D1%81%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B6%D0%BD/</guid>
      <description>Обстоятельно и с картинками. А еще Ирина жалуется на отсутствие “живой” аудитории в tumblr. У меня до сих пор ни одного комментария. Так и до комплексов недолго.
«Провинция» — Сделай сам: Как писать книжные рецензии</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Моя жизнь, мои достижения. Генри Форд</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/%D0%BC%D0%BE%D1%8F-%D0%B6%D0%B8%D0%B7%D0%BD%D1%8C-%D0%BC%D0%BE%D0%B8-%D0%B4%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F-%D0%B3%D0%B5%D0%BD%D1%80%D0%B8-%D1%84%D0%BE%D1%80%D0%B4/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Apr 2015 18:24:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/%D0%BC%D0%BE%D1%8F-%D0%B6%D0%B8%D0%B7%D0%BD%D1%8C-%D0%BC%D0%BE%D0%B8-%D0%B4%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F-%D0%B3%D0%B5%D0%BD%D1%80%D0%B8-%D1%84%D0%BE%D1%80%D0%B4/</guid>
      <description>Про Генри Форда определенно слышали все. Как хорошее - создал одно из первых массовых производств автомобилей, сделал машины доступными. Так и плохое - антисемитские высказывание и прочее. (Прочитать про это можно, например, здесь). Поэтому начинал читать с некоторым предубеждением. Напрасно, кстати, особо радикальных идей нет.
Генри Форд пишет о том, во что он верит, и то, как с помощью этой идеи, я бы даже сказал мировоззрения, он построил успешный бизнес. Многие вещи, безусловно, очень спорные - например, о том, как образование и статистика мешают новым открытиям, или о том, как он предлагает построить общество без регуляции, на основе социальных норм и норм морали.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Этикет для хамов</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/%D1%8D%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B5%D1%82-%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D1%85%D0%B0%D0%BC%D0%BE%D0%B2/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Apr 2015 18:46:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/%D1%8D%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B5%D1%82-%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D1%85%D0%B0%D0%BC%D0%BE%D0%B2/</guid>
      <description>В книге нет ничего особенно нового. Поступай с другими так, как хочешь, чтобы поступали с тобой. Думай об окружающих. Не будь гадом. Не замыкайся внутри своей головы, забыв, что вокруг – такие же головы, внутри которых люди.
 Замечательная статья о важности простой человеческой вежливости.
Этикет для хамов - Prometa</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Разрабатываем. Тестируем. Наблюдаем: Напочитать: Тестируй меня полностью</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/%D1%80%D0%B0%D0%B7%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%B0%D1%82%D1%8B%D0%B2%D0%B0%D0%B5%D0%BC-%D1%82%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B8%D1%80%D1%83%D0%B5%D0%BC-%D0%BD%D0%B0%D0%B1%D0%BB%D1%8E%D0%B4%D0%B0%D0%B5%D0%BC-%D0%BD/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Apr 2015 13:49:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/%D1%80%D0%B0%D0%B7%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%B0%D1%82%D1%8B%D0%B2%D0%B0%D0%B5%D0%BC-%D1%82%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B8%D1%80%D1%83%D0%B5%D0%BC-%D0%BD%D0%B0%D0%B1%D0%BB%D1%8E%D0%B4%D0%B0%D0%B5%D0%BC-%D0%BD/</guid>
      <description>Меня упомянул другой блогер. Успех, успех)
Разрабатываем. Тестируем. Наблюдаем: Напочитать: Тестируй меня полностью</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Лекция Григория Бакунова о людях</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%86%D0%B8%D1%8F-%D0%B3%D1%80%D0%B8%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%8F-%D0%B1%D0%B0%D0%BA%D1%83%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B0-%D0%BE-%D0%BB%D1%8E%D0%B4%D1%8F%D1%85/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Apr 2015 18:03:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%86%D0%B8%D1%8F-%D0%B3%D1%80%D0%B8%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%8F-%D0%B1%D0%B0%D0%BA%D1%83%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B0-%D0%BE-%D0%BB%D1%8E%D0%B4%D1%8F%D1%85/</guid>
      <description>И о том почему иногда они ведут себя как дети.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Не гонитесь за мечтой, научитесь работать</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/%D0%BD%D0%B5-%D0%B3%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D1%82%D0%B5%D1%81%D1%8C-%D0%B7%D0%B0-%D0%BC%D0%B5%D1%87%D1%82%D0%BE%D0%B9/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Apr 2015 17:59:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/%D0%BD%D0%B5-%D0%B3%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D1%82%D0%B5%D1%81%D1%8C-%D0%B7%D0%B0-%D0%BC%D0%B5%D1%87%D1%82%D0%BE%D0%B9/</guid>
      <description>Не стоит изводить себя поисками истинного призвания.
 Статья о интересном факте - чем лучше у нас получается, тем больше нам нравится работать.
Не гонитесь за мечтой, научитесь работать</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Спрашивайте — и ответят вам: как привычка задавать вопросы меняет жизнь</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/%D1%81%D0%BF%D1%80%D0%B0%D1%88%D0%B8%D0%B2%D0%B0%D0%B9%D1%82%D0%B5-%D0%B8-%D0%BE%D1%82%D0%B2%D0%B5%D1%82%D1%8F%D1%82-%D0%B2%D0%B0%D0%BC-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%B2%D1%8B%D1%87%D0%BA/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Apr 2015 20:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/%D1%81%D0%BF%D1%80%D0%B0%D1%88%D0%B8%D0%B2%D0%B0%D0%B9%D1%82%D0%B5-%D0%B8-%D0%BE%D1%82%D0%B2%D0%B5%D1%82%D1%8F%D1%82-%D0%B2%D0%B0%D0%BC-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%B2%D1%8B%D1%87%D0%BA/</guid>
      <description>Мне везет с начальниками, выслушав проблему они задавали кучу вопросов. Часто именно тогда и находилось решение. В общем вопросов мало не бывает.
Спрашивайте — и ответят вам: как привычка задавать вопросы меняет жизнь</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Soft Skills by John Z. Sonmez</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/soft-skills-by-john-z-sonmez/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Apr 2015 18:23:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/soft-skills-by-john-z-sonmez/</guid>
      <description>It’s English version of my article on megamozg.ru.
It happens rarely, but the title of the book fully describes the content - it’s a very detailed guide for programmers. How to build a successful career? How to start your own business? How to get fit effectively? Even how to find a soul mate.
The author&amp;rsquo;s honesty is a fascinating part of the book. Sonmez gives advices only about what he tries and tells straight about his results.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Краткая история времени, Стивен Хокинг</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%BA%D0%B0%D1%8F-%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%8F-%D0%B2%D1%80%D0%B5%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B8-%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%B2%D0%B5%D0%BD-%D1%85%D0%BE%D0%BA%D0%B8%D0%BD/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Apr 2015 13:45:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%BA%D0%B0%D1%8F-%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%8F-%D0%B2%D1%80%D0%B5%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B8-%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%B2%D0%B5%D0%BD-%D1%85%D0%BE%D0%BA%D0%B8%D0%BD/</guid>
      <description>Стандартное начало книжной рецензии: давно хотел прочитать, но все никак не доходили руки. А вот и ничего подобного. Не хотел я читать книгу о современной физике. Поскольку с университетской скамьи помню, какой там творится ужас - фотон не частица и не волна, кварки, спины и т.д. Сложно и запутанно.
Вообще, несмотря на университетские занятие, в физики у меня два больших белых пятна - квантовая физика, с её неопределенностью, и цепи переменного тока.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Лихорадка удовольствий: кто придумал ваш образ жизни</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/%D0%BB%D0%B8%D1%85%D0%BE%D1%80%D0%B0%D0%B4%D0%BA%D0%B0-%D1%83%D0%B4%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B8%D0%B9-%D0%BA%D1%82%D0%BE-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%B4%D1%83%D0%BC%D0%B0%D0%BB/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Mar 2015 16:46:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/%D0%BB%D0%B8%D1%85%D0%BE%D1%80%D0%B0%D0%B4%D0%BA%D0%B0-%D1%83%D0%B4%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B8%D0%B9-%D0%BA%D1%82%D0%BE-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%B4%D1%83%D0%BC%D0%B0%D0%BB/</guid>
      <description>Лишние удовольствия — один из фундаментальных базисов существующей экономической системы.
 Про то, как мы стараемся заменить покупками удовольствие от жизни.
Лихорадка удовольствий: кто придумал ваш образ жизни</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Learn Git Branching</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/learn-git-branching/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Mar 2015 04:40:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/learn-git-branching/</guid>
      <description>A interactive Git visualization tool to educate and challenge!
 Наглядно, красиво и очень понятно про ветвление в Git. Learn Git Branching</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Powershell для тестировщиков</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/powershell-for-testers/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Mar 2015 04:00:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/powershell-for-testers/</guid>
      <description>Перед вами «быстрый старт» для работы с PowerShell для начинающих тестировщиков. Вы работаете и в один из дней, наконец, смиряетесь с тем фактом, что человек…
 Мой дебют на хабре Powershell для тестировщиков.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Карьера менеджера, Ли Якокка</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/%D0%BA%D0%B0%D1%80%D1%8C%D0%B5%D1%80%D0%B0-%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D0%B6%D0%B5%D1%80%D0%B0-%D0%BB%D0%B8-%D1%8F%D0%BA%D0%BE%D0%BA%D0%BA%D0%B0/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Mar 2015 17:08:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/%D0%BA%D0%B0%D1%80%D1%8C%D0%B5%D1%80%D0%B0-%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D0%B6%D0%B5%D1%80%D0%B0-%D0%BB%D0%B8-%D1%8F%D0%BA%D0%BE%D0%BA%D0%BA%D0%B0/</guid>
      <description>Удивительная история успеха. В первую очередь тем, что Ли Якокка потрясающей работоспособности человек. Проработав до 52 лет в Ford, он сразу же после увольнения устроился в почти обанкротившийся Chrysler. Достойно восхищения.
 Карьера у Якокки тоже складывалась не совсем традиционно - закончив университет, он отказался от карьеры инженера и пошел в отдел маркетинга. Как сам пишет - с трудом звонил незнакомым людям, но смог преодолеть себя. Бурный карьерный рост настал после 30 - в наше время некоторые уже отходят на покой в этом возрасте.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Лекции Яндекса</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%86%D0%B8%D0%B8-%D1%8F%D0%BD%D0%B4%D0%B5%D0%BA%D1%81%D0%B0/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Mar 2015 07:54:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%86%D0%B8%D0%B8-%D1%8F%D0%BD%D0%B4%D0%B5%D0%BA%D1%81%D0%B0/</guid>
      <description>Недавно посмотрел курс лекция Яндекса про информационные технологии. Очень классный.
Больше всего понравилось:
  Простыми словами о самых распространенных уязвимостях.
    Доступно про разные подсистемы MySQL и индексы.
    О том как важно настраивать мониторинг и планировать нагрузку.
    Чем интересна и сложна работа сисадмина. Куда расти и что учить.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Введение в системы баз данных, Кристофер Дейт</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/%D0%B2%D0%B2%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%B2-%D1%81%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BC%D1%8B-%D0%B1%D0%B0%D0%B7-%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D1%85-%D0%BA%D1%80%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%84/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Mar 2015 08:11:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/%D0%B2%D0%B2%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%B2-%D1%81%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BC%D1%8B-%D0%B1%D0%B0%D0%B7-%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D1%85-%D0%BA%D1%80%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%84/</guid>
      <description>Основательное раскладывание &amp;ldquo;по полочкам&amp;rdquo; всех основ реляционных баз. Я зря пугался объема и заумности текста - это учебник, написанный весь доступно, поэтому и читается легко и порой даже увлекательно. Работаю с БД регулярно, и не сказал бы, что узнал много нового. Скорее тщательно структурировал уже имеющиеся сведения и наконец понял почему сделано именно так, а не иначе. Наверное для новичков есть более простые и, главное, краткие введения, но крепкую теоретическую основу они не заменят.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Гёдель, Эшер, Бах: эта бесконечная гирлянда, Дуглас Хофштадтер</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/%D0%B3%D1%91%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D1%8C-%D1%8D%D1%88%D0%B5%D1%80-%D0%B1%D0%B0%D1%85-%D1%8D%D1%82%D0%B0-%D0%B1%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%B5%D1%87%D0%BD%D0%B0%D1%8F/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2015 18:14:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/%D0%B3%D1%91%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D1%8C-%D1%8D%D1%88%D0%B5%D1%80-%D0%B1%D0%B0%D1%85-%D1%8D%D1%82%D0%B0-%D0%B1%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%B5%D1%87%D0%BD%D0%B0%D1%8F/</guid>
      <description>Дуглас Хофштадтер, Гёдель, Эшер, Бах
На первом десятке страниц, автор объясняет о чем, собственно, книга. Как обычно и бывает в таких случаях, ничего не понятно, только больше запутываешься. Я бы описал так – это книга-игра, в которой читатель приглашен понаблюдать за фантазией автора относительно теоремы Гёделя о неполноте. Играючи затрагивается музыка и живопись, физика и биология, а также множество других тем, например искусственный интеллект.
Интересно следить за этой игрой? Определенно. Легко понять смысл игр?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Machine Learning is Fun!</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/machine-learning-is-fun/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2015 17:51:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/machine-learning-is-fun/</guid>
      <description>The world’s easiest introduction to Machine Learning
 Machine Learning is Fun!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>10 главных игр, в которые математики играют с нашим умом и совестью</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/10-%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D0%B2%D0%BD%D1%8B%D1%85-%D0%B8%D0%B3%D1%80-%D0%B2-%D0%BA%D0%BE%D1%82%D0%BE%D1%80%D1%8B%D0%B5-%D0%BC%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BC%D0%B0%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2015 17:43:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/10-%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D0%B2%D0%BD%D1%8B%D1%85-%D0%B8%D0%B3%D1%80-%D0%B2-%D0%BA%D0%BE%D1%82%D0%BE%D1%80%D1%8B%D0%B5-%D0%BC%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BC%D0%B0%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</guid>
      <description>Математики все время норовят описать нашу жизнь как формулу. Порой получается очень убедительно. Но это только до тех пор, пока в игру не вступают чисто человеческие переменные — совесть, доверие, жажда справедливости, эгоизм, альтруизм. Тут математика перестает работать и начинается как минимум психология. Мы отобрали десять самых ярких интеллектуальных игр, в основе которых жизнь во всем многообразии ее проявлений&amp;lt;
 10 главных игр, в которые математики играют с нашим умом и совестью</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Почему Китай — это не экономическое чудо</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/%D0%BF%D0%BE%D1%87%D0%B5%D0%BC%D1%83-%D0%BA%D0%B8%D1%82%D0%B0%D0%B9-%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D0%BD%D0%B5-%D1%8D%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%BE%D0%BC%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B5-%D1%87%D1%83%D0%B4/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2015 04:31:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/%D0%BF%D0%BE%D1%87%D0%B5%D0%BC%D1%83-%D0%BA%D0%B8%D1%82%D0%B0%D0%B9-%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D0%BD%D0%B5-%D1%8D%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%BE%D0%BC%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B5-%D1%87%D1%83%D0%B4/</guid>
      <description>У кого КНР скопировала модель роста
 Доступно объясняют про &amp;ldquo;экономическое чудо&amp;rdquo; Китая.
Почему Китай — это не экономическое чудо</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Геном, Мэтт Ридли</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/%D0%B3%D0%B5%D0%BD%D0%BE%D0%BC-%D0%BC%D1%8D%D1%82%D1%82-%D1%80%D0%B8%D0%B4%D0%BB%D0%B8/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Feb 2015 17:40:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/%D0%B3%D0%B5%D0%BD%D0%BE%D0%BC-%D0%BC%D1%8D%D1%82%D1%82-%D1%80%D0%B8%D0%B4%D0%BB%D0%B8/</guid>
      <description>Книга построена интересным образом. Каждой из 23 хромосом человека посвящена отдельная глава. Особенно мне понравились последние две главы про свободу выбора и про евгенику. Очень противоречивые темы, ближе к политике и религии, чем к науке. Оттого и интересные.
В 20 веке была революция в двух сферах – информационных технологий и генетике. И если про первую я более или менее знаю, то вторая является белым пятном. Эта книга, хоть и написана в 1999 году, поможет заполнить это пробел.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Python Koans</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/python-koans/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2015 16:24:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/python-koans/</guid>
      <description>Python Koans. - обучение Python через тестирование. Проходишь все более и более сложные тесты и получаешь опыт. Здоровская форма, очень захватывает. С большим удовольствием прошел.
Хочу еще похожего. Python Koans - &amp;ldquo;learn Python through TDD. It is an interactive tutorial for learning language by making tests pass&amp;rdquo;. Each next test is a bit more difficult than the previous one. I think, it&amp;rsquo;s a great form of studying. I&amp;rsquo;d like some more.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>О кризисе первого осмысленного взросления</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%86%D0%B8%D1%8F-%D0%BE-%D0%BA%D1%80%D0%B8%D0%B7%D0%B8%D1%81%D0%B5-%D0%BE%D1%81%D0%BC%D1%8B%D1%81%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%B2%D0%B7%D1%80%D0%BE%D1%81%D0%BB/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2015 19:05:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%86%D0%B8%D1%8F-%D0%BE-%D0%BA%D1%80%D0%B8%D0%B7%D0%B8%D1%81%D0%B5-%D0%BE%D1%81%D0%BC%D1%8B%D1%81%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%B2%D0%B7%D1%80%D0%BE%D1%81%D0%BB/</guid>
      <description>Лекция о кризисе осмысленного взросления, друзьях и смысле жизни. Очень вдохновляющая. Еще раз доходчиво обьяснил, что все проблемы &amp;ldquo;в голове&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eloquent JavaScript by Marijn Haverbeke</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/eloquent-javascript-by-marijn-haverbeke/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2015 17:34:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/eloquent-javascript-by-marijn-haverbeke/</guid>
      <description>Не успеваю удивляться современному образованию. Пару лет назад стали популярны MOOC (Massive Open Online Courses), благодаря которым можно бесплатно не только учиться, но и проходить тесты, получать сертификаты. Есть множество прекрасных курсов от университетов и компаний. Есть курсы, написанные одним человеком. Книга Eloquent Javasript как раз из таких. На русский переведена Вечяславом Головановым, и выложена на Хабр.
В ней нет интерактивной проверки тестов, но это, пожалуй, единственный минус. Для меня она стала отличнымучебником по программированию - затрагивает основы ООП, немного функциональщины.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Карьера программиста, Г. Лакман Макдауэлл</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/%D0%BA%D0%B0%D1%80%D1%8C%D0%B5%D1%80%D0%B0-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%BC%D0%BC%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B0-%D0%B3-%D0%BB%D0%B0%D0%BA%D0%BC%D0%B0%D0%BD-%D0%BC%D0%B0%D0%BA%D0%B4%D0%B0%D1%83/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2015 19:03:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/%D0%BA%D0%B0%D1%80%D1%8C%D0%B5%D1%80%D0%B0-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%BC%D0%BC%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B0-%D0%B3-%D0%BB%D0%B0%D0%BA%D0%BC%D0%B0%D0%BD-%D0%BC%D0%B0%D0%BA%D0%B4%D0%B0%D1%83/</guid>
      <description>О чем эта книга, понятно из названия. Зачем я ее читал, вопрос интереснее. Как ни странно - в учебных целях. Сейчас поясню: главное практика и еще раз практика, а там целых 150 различных заданий. Казалось бы, бери и делай. Не сказал бы, что мой план удался. Большая часть задач очень узкая и мало применимая где-то, помимо собеседований. Все же парочку полезных вещей я вынес. Даже реализовал алгоритмы сортировки) и обхода графа).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Паттерны проектирования, Эрик и Элизабет Фримен</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/%D0%BF%D0%B0%D1%82%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%BD%D1%8B-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B5%D0%BA%D1%82%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F-%D1%8D%D1%80%D0%B8%D0%BA-%D0%B8-%D1%8D%D0%BB%D0%B8%D0%B7%D0%B0/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Jan 2015 08:25:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/%D0%BF%D0%B0%D1%82%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%BD%D1%8B-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B5%D0%BA%D1%82%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F-%D1%8D%D1%80%D0%B8%D0%BA-%D0%B8-%D1%8D%D0%BB%D0%B8%D0%B7%D0%B0/</guid>
      <description>Признаюсь, в этой книге меня привлекли картинки. Любая техническая книга с картинками это ужа радость, а тут… Это скорее не книга, а комикс. Иллюстрации занимают наверняка больше половины. Я уж грешным делом подумал, что и читать ее от начала и до конца будет легко. Не совсем.
Паттерны весьма абстрактная вещь, и для осознания приходится поднапрячься. Но авторы делают все возможное, чтобы обучение прошло максимально приятно. Очень понятные примеры, подробнейшие объяснения, и самое впечатляющее - если при прочтении возник вопрос, в конце главы он будет разрешен.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>О пользе ведения профессионального блога</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/%D0%BE-%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%B7%D0%B5-%D0%B2%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2015 19:02:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/%D0%BE-%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%B7%D0%B5-%D0%B2%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</guid>
      <description>Книги и статьи дают информацию, работа даёт опыт, а блог помогает всё это осмыслить
 Теперь я знаю как объяснять зачем я веду блог
О пользе ведения профессионального блога</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Что наша жизнь: 10 примеров того, зачем экономистам нужна теория игр</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/%D1%87%D1%82%D0%BE-%D0%BD%D0%B0%D1%88%D0%B0-%D0%B6%D0%B8%D0%B7%D0%BD%D1%8C-10-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%BC%D0%B5%D1%80%D0%BE%D0%B2-%D1%82%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%B7%D0%B0%D1%87%D0%B5%D0%BC/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2015 19:11:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/%D1%87%D1%82%D0%BE-%D0%BD%D0%B0%D1%88%D0%B0-%D0%B6%D0%B8%D0%B7%D0%BD%D1%8C-10-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%BC%D0%B5%D1%80%D0%BE%D0%B2-%D1%82%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%B7%D0%B0%D1%87%D0%B5%D0%BC/</guid>
      <description>Почему возникают пробки, а мы до сих пор пользуемся раскладкой QWERTY?d
 Не устаю восхищаться THEORY&amp;amp;PRACTICE, классные статьи.
Что наша жизнь: 10 примеров того, зачем экономистам нужна теория игр</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>To Fall in Love With Anyone, Do This</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/to-fall-in-love-with-anyone-do-this/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2015 19:09:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/to-fall-in-love-with-anyone-do-this/</guid>
      <description>Двое незнакомых людей собрались и ответили на 36 вопросов. Потом посмотрели в глаза друг другу 4 минуты и влюбились.
To Fall in Love With Anyone, Do This</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Звериный оскал патриотизма</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/%D0%B7%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%B8%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%BE%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%BB/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2015 19:04:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/%D0%B7%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%B8%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%BE%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%BB/</guid>
      <description>Все как у людей - программа о том, в кого люди такие.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Идеальная госмашина Сингапура</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%B3%D0%BE%D1%81%D0%BC%D0%B0%D1%88%D0%B8%D0%BD%D0%B0-%D1%81%D0%B8%D0%BD%D0%B3%D0%B0%D0%BF%D1%83%D1%80%D0%B0/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Jan 2015 20:24:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%B3%D0%BE%D1%81%D0%BC%D0%B0%D1%88%D0%B8%D0%BD%D0%B0-%D1%81%D0%B8%D0%BD%D0%B3%D0%B0%D0%BF%D1%83%D1%80%D0%B0/</guid>
      <description>Другие города: диктатура закона и здоровый образ жизни недалеко от экватора
 Статья из классной серии «Другие города». Было интересно, особенно после книги Ли Куан Ю.
Идеальная госмашина Сингапура</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Сингапурская история. Из &#34;третьего мира - в первый&#34;, Ли Куан Ю</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/%D1%81%D0%B8%D0%BD%D0%B3%D0%B0%D0%BF%D1%83%D1%80%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F-%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%8F-%D0%B8%D0%B7-%D1%82%D1%80%D0%B5%D1%82%D1%8C%D0%B5%D0%B3%D0%BE-%D0%BC%D0%B8%D1%80/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2015 10:43:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/%D1%81%D0%B8%D0%BD%D0%B3%D0%B0%D0%BF%D1%83%D1%80%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F-%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%8F-%D0%B8%D0%B7-%D1%82%D1%80%D0%B5%D1%82%D1%8C%D0%B5%D0%B3%D0%BE-%D0%BC%D0%B8%D1%80/</guid>
      <description>В подборке книг о Китае её часто часто упоминают. Еще бы, за 30 лет со дня независимости Сингапур стал весьма преуспевающим городом-государством. Маленькая страна стала самой развитой в Юго-Восточной Азии, победила коррупцию, успешно боролось с влиянием агрессивно настроенных соседей, в том числе коммунистического Китая.
Книгу условно можно разделить на две части. В первой Ли Куан Ю описывает этапы развития Сингапура после обретения независимости в 1965. Вторая часть - это рассказ о странах-соседях Сингапура, в том числе и о России.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Плохо сделано в Китае, Пол Мидлер</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/%D0%BF%D0%BB%D0%BE%D1%85%D0%BE-%D1%81%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B0%D0%BD%D0%BE-%D0%B2-%D0%BA%D0%B8%D1%82%D0%B0%D0%B5-%D0%BF%D0%BE%D0%BB-%D0%BC%D0%B8%D0%B4%D0%BB%D0%B5%D1%80/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2015 09:32:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/%D0%BF%D0%BB%D0%BE%D1%85%D0%BE-%D1%81%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B0%D0%BD%D0%BE-%D0%B2-%D0%BA%D0%B8%D1%82%D0%B0%D0%B5-%D0%BF%D0%BE%D0%BB-%D0%BC%D0%B8%D0%B4%D0%BB%D0%B5%D1%80/</guid>
      <description>Если бы мне надо было для какого-нибудь каталога придумать жанр для этой книг, я бы проставил – торговый триллер. Пол Мидлер работает посредником в бизнес-сделках между китайскими и американскими бизнесменами. И в большинстве случаев его зовут улаживать сложные или безнадежные сделки. Именно этим он и делится.
В книге мало написано про сам Китай, да и про менталитет китайцев упомянуто немного. Зато в подробностях описана очень увлекательная схватка умов – владельцев китайских фабрик и заказчиков.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Книжные итоги 2014 года</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B6%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%B8%D1%82%D0%BE%D0%B3%D0%B8-2014/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2015 08:52:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B6%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%B8%D1%82%D0%BE%D0%B3%D0%B8-2014/</guid>
      <description>В этом году было много разных книг, в основном нон-фикшен. Из всего этого многообразия хочу выделить две книги - учебники.
Учебники, которые показывают, что любой, даже сложный и нудный предмет, можно очень понятно и интересно объяснить. Искренне восхищаюсь их талантливыми авторами.
Первый: Регулярные выражения - понятно и очень интересно о такой сугубо технической вещи, как регулярные выражения.
Второй: Стой, кто ведет? - увлекательная биология гуморальной системы человека.
Книжные итоги 2014 года</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Кино. Итоги 2014 года</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/films-2014/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2015 08:17:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/films-2014/</guid>
      <description>Я, как и все, люблю фильмы. И, как все, люблю делиться своим мнением. Вот мой список лучших фильмов 2014 года. Очередной…
**Отель «Гранд Будапешт» / The Grand Budapest Hotel **
Типичный фильм Уэса Андерсона - милый, прекрасный и трогательный.
Ной / Noah
Авторская версия библейской истории от Аронофски. С уклоном в экологию.
Первый мститель: Другая война / Captain America: The Winter Soldier
Пожалуй лучший фильм после &amp;ldquo;Мстителей&amp;rdquo; во вселенной Marvel. В лучшие моменты - почти шпионский триллер.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Классика жанра: 11 книг, которые попадут в школьную программу наших внуков</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D1%81%D1%81%D0%B8%D0%BA%D0%B0-%D0%B6%D0%B0%D0%BD%D1%80%D0%B0-11-%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B3-%D0%BA%D0%BE%D1%82%D0%BE%D1%80%D1%8B%D0%B5-%D0%BF%D0%BE%D0%BF%D0%B0%D0%B4%D1%83%D1%82-%D0%B2/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2014 20:05:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D1%81%D1%81%D0%B8%D0%BA%D0%B0-%D0%B6%D0%B0%D0%BD%D1%80%D0%B0-11-%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B3-%D0%BA%D0%BE%D1%82%D0%BE%D1%80%D1%8B%D0%B5-%D0%BF%D0%BE%D0%BF%D0%B0%D0%B4%D1%83%D1%82-%D0%B2/</guid>
      <description>Какие современные писатели войдут в канон будущего?
 Классика жанра: 11 книг, которые попадут в школьную программу наших внуков</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Non-fiction books everyone should read – infographic</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/non-fiction-books-everyone-should-read/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2014 20:04:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/non-fiction-books-everyone-should-read/</guid>
      <description>What are the must-read classics of non-fiction? We’ve scraped, collated and summarised a selection of ‘all-time’ book polls, prize-winners and readers’ picks to assemble a visual consensus
 Надо мне все таки прочитать в следующем году &amp;ldquo;Гёдель, Эшер, Бах&amp;rdquo;
Non-fiction books everyone should read – infographic</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Иммигранты в Торонто</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/%D0%B8%D0%BC%D0%BC%D0%B8%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%82%D1%8B-%D0%B2-%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BD%D1%82%D0%BE/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2014 17:28:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/%D0%B8%D0%BC%D0%BC%D0%B8%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%82%D1%8B-%D0%B2-%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BD%D1%82%D0%BE/</guid>
      <description>Другие города: Подземные магазины, запрет на кур и озерный эффект в финансовой столице Канады
 Несмотря на то, что из Ленты ушли основатели, и она стала не такой оппозиционной, многие статьи очень здоровские. Например, как эта рубрика про эмигрантов. Или цикл, посвященный первой мировой.
Иммигранты в Торонто</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ричард Брэнсон «К черту всё! Берись и делай!» Линуса Торвальдса «Ради удовольствия”</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/%D1%80%D0%B8%D1%87%D0%B0%D1%80%D0%B4-%D0%B1%D1%80%D1%8D%D0%BD%D1%81%D0%BE%D0%BD-%D0%BA-%D1%87%D0%B5%D1%80%D1%82%D1%83-%D0%B2%D1%81%D1%91/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2014 11:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/%D1%80%D0%B8%D1%87%D0%B0%D1%80%D0%B4-%D0%B1%D1%80%D1%8D%D0%BD%D1%81%D0%BE%D0%BD-%D0%BA-%D1%87%D0%B5%D1%80%D1%82%D1%83-%D0%B2%D1%81%D1%91/</guid>
      <description>Вышло так, что я одновременно закончил две похожие книги - одну в аудиоформате (Ричард Брэнсон), а другую по старинке (Торвальдс соответственно).
Людей более непохожих трудно найти. Один с колледжа основал журнал, облетел вокруг света на воздушном шаре и прошел через океаны на яхте. Другой просидел все лето в комнате с задернутыми шторами, разбираясь в принципах работы 386-го процессора. При этом оба, что уж скромничать, являются эталонами своих профессий. Бизнесмен и Программист, с больших букв.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Муза и Чудовище, Яна Франк</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/%D0%BC%D1%83%D0%B7%D0%B0-%D0%B8-%D1%87%D1%83%D0%B4%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%89%D0%B5-%D1%8F%D0%BD%D0%B0-%D1%84%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%BA/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2014 17:11:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/%D0%BC%D1%83%D0%B7%D0%B0-%D0%B8-%D1%87%D1%83%D0%B4%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%89%D0%B5-%D1%8F%D0%BD%D0%B0-%D1%84%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%BA/</guid>
      <description>Если посчитать время, которое я потратил на изучение тайм менеджмента, вполне себе наберется рабочая неделя. Книги, статьи, лекции, программы. Всеми любимая GTD, Глеб Архангельский. Безусловно, это принесло пользу – списки я стараюсь вести ежедневно. Но еще расти и расти.
 В маленькой (около 100 страниц) книжке Яны Франк описаны базовые правила: вести хронометраж хотя бы 3 дня, превратить в привычку повторяющиеся операции, вести список дел, разбить рабочий день на блоки 45/15 (45 минут работы и обязательные 15 минут отдыха).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Интерстеллар, не самый лучший фильм Кристофера Нолана</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/%D0%B8%D0%BD%D1%82%D0%B5%D1%80%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%BB%D0%B0%D1%80-%D0%BD%D0%B5-%D1%81%D0%B0%D0%BC%D1%8B%D0%B9-%D0%BB%D1%83%D1%87%D1%88%D0%B8%D0%B9-%D1%84%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%BC-%D0%BA%D1%80/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2014 19:10:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/%D0%B8%D0%BD%D1%82%D0%B5%D1%80%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%BB%D0%B0%D1%80-%D0%BD%D0%B5-%D1%81%D0%B0%D0%BC%D1%8B%D0%B9-%D0%BB%D1%83%D1%87%D1%88%D0%B8%D0%B9-%D1%84%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%BC-%D0%BA%D1%80/</guid>
      <description>Любой фильм Нолана - это определенно событие, а если это научная фантастика, да и еще занимает третье место топа на Кинопоиске, то поход в кино становится обязательным.
Вернулся я уже не таким воодушевленным. Назвать его плохим не поворачивается язык. Но ожидал большего, особенно от единственного серьезного научно-фантастического фильма в этом году.
А теперь поподробнее…
Первое, что не понравилось – затянутое начало. Почти час повествование идет удивительно медленно. Показали катастрофу и дальше откровенно нагоняют драму.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Звездная пыль в глаза: мнение Станислава Зельвенского</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/%D0%B7%D0%B2%D0%B5%D0%B7%D0%B4%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%BF%D1%8B%D0%BB%D1%8C-%D0%B2-%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D0%B7%D0%B0-%D0%BC%D0%BD%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%81%D0%BB%D0%B0/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2014 18:03:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/%D0%B7%D0%B2%D0%B5%D0%B7%D0%B4%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%BF%D1%8B%D0%BB%D1%8C-%D0%B2-%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D0%B7%D0%B0-%D0%BC%D0%BD%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%81%D0%BB%D0%B0/</guid>
      <description>Автор безусловно перегибает, но я разочарован. Это далеко не самая лучшая фантастика и определенно не лучший фильм Нолана. 7 по 10-бальной шкале, и то в основном из-за великолепного робота.
Звездная пыль в глаза: мнение Станислава Зельвенского</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как пасти котов. Дж. Ханк Рейнвотер</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BF%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%B8-%D0%BA%D0%BE%D1%82%D0%BE%D0%B2-%D0%B4%D0%B6-%D1%85%D0%B0%D0%BD%D0%BA-%D1%80%D0%B5%D0%B9%D0%BD%D0%B2%D0%BE%D1%82%D0%B5%D1%80/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Nov 2014 19:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BF%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%B8-%D0%BA%D0%BE%D1%82%D0%BE%D0%B2-%D0%B4%D0%B6-%D1%85%D0%B0%D0%BD%D0%BA-%D1%80%D0%B5%D0%B9%D0%BD%D0%B2%D0%BE%D1%82%D0%B5%D1%80/</guid>
      <description>Начну с анекдота. Физику, математику и инженеру дали задание найти объём красного резинового мячика. Физик погрузил мяч в стакан с водой и измерил объём вытесненной жидкости. Математик измерил диаметр мяча и рассчитал тройной интеграл. Инженер достал из стола свою &amp;ldquo;Таблицу объёмов красных резиновых мячей&amp;rdquo;.
Любой порядочный инженер любит строить системы - будь это информационные, электрические, не суть. Не любящие отсеиваются сразу. Помимо очевидных плюсов, у систем есть недостаток - человеческие взаимоотношения с трудом укладываются в них.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Одноэтажная Америка, Ильф и Петров</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%BE%D1%8D%D1%82%D0%B0%D0%B6%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D1%80%D0%B8%D0%BA%D0%B0-%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D1%84-%D0%B8-%D0%BF%D0%B5%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%B2/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Oct 2014 19:29:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%BE%D1%8D%D1%82%D0%B0%D0%B6%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D1%80%D0%B8%D0%BA%D0%B0-%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D1%84-%D0%B8-%D0%BF%D0%B5%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%B2/</guid>
      <description>Как и любой порядочный горожанин, существенную часть свободного времени я провожу в пробках. Лучшего места для прослушивания аудиокниг трудно придумать. Чем я и решил воспользоваться, пополнив давний пробел в отечественной литературе.
Ильфа и Петрова я давно хотел прочитать, но все как-то не получалось. А теперь вышло, и можно смело сказать – жаль, что так поздно собрался. Это прекрасный образец путевых заметок. В качестве сравнения могу вспомнить «На все четыре стороны» А.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Исчезнувшая, Гиллиан Флинн</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/%D0%B8%D1%81%D1%87%D0%B5%D0%B7%D0%BD%D1%83%D0%B2%D1%88%D0%B0%D1%8F-%D0%B3%D0%B8%D0%BB%D0%BB%D0%B8%D0%B0%D0%BD-%D1%84%D0%BB%D0%B8%D0%BD%D0%BD/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Oct 2014 18:36:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/%D0%B8%D1%81%D1%87%D0%B5%D0%B7%D0%BD%D1%83%D0%B2%D1%88%D0%B0%D1%8F-%D0%B3%D0%B8%D0%BB%D0%BB%D0%B8%D0%B0%D0%BD-%D1%84%D0%BB%D0%B8%D0%BD%D0%BD/</guid>
      <description>Я удивился, когда узнал: с момента выхода культового фильма «Бойцовский клуб» прошло уже 15 лет. А Финчер все также снимает прекрасные психологические картины. Его новый фильм очень похож на «клуб»: в основе сценария лежит бестселлер, зрителя постоянно обманывают, и кажущаяся развязка ведет лишь к новому сюжетному витку. Великолепная Розамунд Пайк запоминается не хуже Брэда Питта в роли Тайлера Дёрдана.
 Также, как и после «Бойцовского клуба» я пошел читать роман едва досмотрев фильм.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как написать книгу: Ася Казанцева о популяризации науки</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BD%D0%B0%D0%BF%D0%B8%D1%81%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B3%D1%83-%D0%B0%D1%81%D1%8F-%D0%BA%D0%B0%D0%B7%D0%B0%D0%BD%D1%86%D0%B5%D0%B2%D0%B0-%D0%BE-%D0%BF%D0%BE%D0%BF/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Oct 2014 18:56:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BD%D0%B0%D0%BF%D0%B8%D1%81%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B3%D1%83-%D0%B0%D1%81%D1%8F-%D0%BA%D0%B0%D0%B7%D0%B0%D0%BD%D1%86%D0%B5%D0%B2%D0%B0-%D0%BE-%D0%BF%D0%BE%D0%BF/</guid>
      <description>Автор книги «Кто бы мог подумать: как мозг заставляет нас делать глупости» делится своим опытом.
 Ася Казанцева - как обычно, весело и непосредственно, рассказывает предысторию своей книги. Очень хорошей книги.
Как написать книгу: Ася Казанцева о популяризации науки</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Криптономикон. Нил Стивенсон</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/%D0%BA%D1%80%D0%B8%D0%BF%D1%82%D0%BE%D0%BD%D0%BE%D0%BC%D0%B8%D0%BA%D0%BE%D0%BD-%D0%BD%D0%B8%D0%BB-%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D1%81%D0%BE%D0%BD/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Oct 2014 19:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/%D0%BA%D1%80%D0%B8%D0%BF%D1%82%D0%BE%D0%BD%D0%BE%D0%BC%D0%B8%D0%BA%D0%BE%D0%BD-%D0%BD%D0%B8%D0%BB-%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D1%81%D0%BE%D0%BD/</guid>
      <description>Есть книги, специально подходящие для определенного времени года. Маленькие, насыщенные повести - для лета. Сложносочиненные и возвышенные - для весны. Длинные и неспешные - как раз для такой холодной поры. Пытаться читать «Криптономикон» при хорошей погоде - гиблое дело. Организм отказывается переваривать 900 страничный роман. Я, например, читал его в два захода, с более чем годичным перерывом. Настолько он неспешно начинается.
 По стилю, как и все хорошие книги, это гибрид - фантастико-историческое произведение.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Автоэнциклопедия. Юрий Гейко</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/%D0%B0%D0%B2%D1%82%D0%BE%D1%8D%D0%BD%D1%86%D0%B8%D0%BA%D0%BB%D0%BE%D0%BF%D0%B5%D0%B4%D0%B8%D1%8F-%D1%8E%D1%80%D0%B8%D0%B9-%D0%B3%D0%B5%D0%B9%D0%BA%D0%BE/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2014 19:27:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/%D0%B0%D0%B2%D1%82%D0%BE%D1%8D%D0%BD%D1%86%D0%B8%D0%BA%D0%BB%D0%BE%D0%BF%D0%B5%D0%B4%D0%B8%D1%8F-%D1%8E%D1%80%D0%B8%D0%B9-%D0%B3%D0%B5%D0%B9%D0%BA%D0%BE/</guid>
      <description>Эту книгу мне посоветовала Я. - как чрезвычайно полезный сборник автомобильной мудрости, доставшийся от папы.
Несмотря на название «энциклопедия», непосредственных фактов о машинах не очень много. При этом, некоторые из них уже безнадежно устарели – о том, как заводить зимой карбюратор, расконсервировать машину после зимы, перегнать иномарку из Литвы. Также достаточно много места занимают описания автомобильных путешествий и краткие экскурсы в великие автомобильные марки – Мерседес, Форд, Опель, Ситроен, Феррари.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Код: Тайный язык информатики. Чарльз Петцольд</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/%D0%BA%D0%BE%D0%B4-%D1%82%D0%B0%D0%B9%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D1%8F%D0%B7%D1%8B%D0%BA-%D0%B8%D0%BD%D1%84%D0%BE%D1%80%D0%BC%D0%B0%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B8-%D1%87%D0%B0%D1%80%D0%BB%D1%8C%D0%B7-%D0%BF%D0%B5/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2014 19:44:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/%D0%BA%D0%BE%D0%B4-%D1%82%D0%B0%D0%B9%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D1%8F%D0%B7%D1%8B%D0%BA-%D0%B8%D0%BD%D1%84%D0%BE%D1%80%D0%BC%D0%B0%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B8-%D1%87%D0%B0%D1%80%D0%BB%D1%8C%D0%B7-%D0%BF%D0%B5/</guid>
      <description>Вы пытались в детстве все разобрать? Я - да. Игрушки, часы, весы – последние, кстати, принесли кучу разочарования: такие большие, а внутри только парочка пружин. Зачем? Конечно же, чтобы узнать, как все это работает. С компьютером этот метод не пройдет, я проверял.
 Для этого придется углубляться в теорию, ну или прочитать эту книгу. Несмотря на название «Код», из программирования здесь только чуть-чуть про ассемблер. Основной упор сделан на объяснение самых базовых принципов электроники.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Краткий отчет о поездке в Прагу. Часть 2</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D0%BE%D1%82%D1%87%D0%B5%D1%82-%D0%BE-%D0%BF%D0%BE%D0%B5%D0%B7%D0%B4%D0%BA%D0%B5-%D0%B2-%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B3%D1%83-%D1%87%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%8C-2/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2014 19:04:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D0%BE%D1%82%D1%87%D0%B5%D1%82-%D0%BE-%D0%BF%D0%BE%D0%B5%D0%B7%D0%B4%D0%BA%D0%B5-%D0%B2-%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B3%D1%83-%D1%87%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%8C-2/</guid>
      <description>День 5
Поспрашивав бывалых товарищей, поехали в Моравский Крас. Поскольку это заповедник, особого смысла ехать самим не было. Воспользовались услугами гидов и в 7 утра пришли к точке сбора у Национального музея. Как обычно, холодно и ветер, ехать более трех часов. По пути останавливались в Макдональдсе. Там я увидел огромную очередь в женский туалет, пришлось немного схитрить - провел Я. в мужской.
По пути заехали в замок Пернштейн.Построенный в 13 веке, является прямым воплощением средневекового замка.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Краткий отчет о поездке в Прагу. Часть 1</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D0%BE%D1%82%D1%87%D0%B5%D1%82-%D0%BE-%D0%BF%D0%BE%D0%B5%D0%B7%D0%B4%D0%BA%D0%B5-%D0%B2-%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B3%D1%83-%D1%87%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%8C-1/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2014 19:01:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D0%BE%D1%82%D1%87%D0%B5%D1%82-%D0%BE-%D0%BF%D0%BE%D0%B5%D0%B7%D0%B4%D0%BA%D0%B5-%D0%B2-%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B3%D1%83-%D1%87%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%8C-1/</guid>
      <description>День 1
Прилетели в 6 утра, Прага встретила нас не очень радушно. Дома +30, я в шортах и сандалиях, на месте чуть ниже 15, сильный ветер. Всю поездку из аэропорта только две мысли: какой же красивый город, и когда наконец можно переодеться. В гостиницу селят только с 2 дня, идем с Я. гулять. Набрели на милую кафешку, и вот оно первое впечатление. На часах 11 утра, два чеха в рабочей одежде сидят на террасе и пьют пиво.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>How To Read More -- A Lot More</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/how-to-read-more-a-lot-more/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2014 17:22:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/how-to-read-more-a-lot-more/</guid>
      <description>Статья про самое главное правило тайм менеджмента. Нет недостатка времени - есть недостаток желания. Просто иди и сделай.
Как раз сейчас пойду, только напишу в блог.
How To Read More &amp;ndash; A Lot More</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>От хорошего к великому. Джим Коллинз</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/%D0%BE%D1%82-%D1%85%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%B5%D0%B3%D0%BE-%D0%BA-%D0%B2%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D1%83-%D0%B4%D0%B6%D0%B8%D0%BC-%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%BB%D0%B8%D0%BD%D0%B7/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2014 07:53:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/%D0%BE%D1%82-%D1%85%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%B5%D0%B3%D0%BE-%D0%BA-%D0%B2%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D1%83-%D0%B4%D0%B6%D0%B8%D0%BC-%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%BB%D0%B8%D0%BD%D0%B7/</guid>
      <description>Книга сильно рекомендует в разнообразных подборках по менеджменту и всякому такому прочему.. Построена по практически уже классической американской модели. В самом начале дается несколько убеждений.
Руководитель должен быть скромным, но волевым. Чтобы последовательно менять компании к лучшему.
Намного важнее люди, чем программа изменений. Лучше корабль с хорошей командой и неясным маршрутом, чем наоборот. Маршрут всегда будет меняться.
Компания не может делать все и сразу. Нужно обязательно концентрироваться на чем-то одном. В книге это называется &amp;ldquo;концепция Ежа&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Регулярные выражения. Джеффри Фридл</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/%D1%80%D0%B5%D0%B3%D1%83%D0%BB%D1%8F%D1%80%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%B2%D1%8B%D1%80%D0%B0%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F-%D0%B4%D0%B6%D0%B5%D1%84%D1%84%D1%80%D0%B8-%D1%84%D1%80%D0%B8%D0%B4%D0%BB/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2014 06:35:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/%D1%80%D0%B5%D0%B3%D1%83%D0%BB%D1%8F%D1%80%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%B2%D1%8B%D1%80%D0%B0%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F-%D0%B4%D0%B6%D0%B5%D1%84%D1%84%D1%80%D0%B8-%D1%84%D1%80%D0%B8%D0%B4%D0%BB/</guid>
      <description>Большинство технических книг откровенно нудные. Бу-бу-бу, неудобоваримые формулы - но делать нечего и приходится читать.
Эта книга совершенно другая. Джеффри Фридл написал понятый, очень понятный учебник по регулярным выражениям. Рецепт простой: каждая часть описывается с самого начала максимально подробно, разжевывается и иллюстрируется. Постоянно ведет диалог с читателем, что не позволяет потерять ход мыслей. И случается чудо, страшные формулы вида: /^(([^&amp;lt;&amp;gt;()[].,;:s@&amp;quot;]+(.[^&amp;lt;&amp;gt;()[].,;:s@&amp;quot;]+)*)|(([a-zA-Z-0-9]+.)+[a-zA-Z]{2,}))$/; обретают смысл. Я читал только один такой учебник . И они оба прекрасны.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Устрицы и репа: как изменится культура потребления</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/%D1%83%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B8%D1%86%D1%8B-%D0%B8-%D1%80%D0%B5%D0%BF%D0%B0-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%B8%D0%B7%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%82%D1%81%D1%8F-%D0%BA%D1%83%D0%BB%D1%8C%D1%82%D1%83%D1%80%D0%B0/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Aug 2014 07:59:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/%D1%83%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B8%D1%86%D1%8B-%D0%B8-%D1%80%D0%B5%D0%BF%D0%B0-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%B8%D0%B7%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%82%D1%81%D1%8F-%D0%BA%D1%83%D0%BB%D1%8C%D1%82%D1%83%D1%80%D0%B0/</guid>
      <description>Что такое эстетика пустой магазинной полки в эпоху инстаграма? Евгения Пищикова размышляет, как повлияют гастрономические санкции на настроение общества, которое все нулевые интересовалось едой больше, чем котиками и порнографией.
 Как технарь, я скептически смотрел на &amp;ldquo;гуманитариев&amp;rdquo;. Что у них там может быть сложного? Попробовали бы у нас. Конечно, это не так. И данный текст лучшее тому подтверждение. Читаешь, и дух захватывает, как же круто написано.
Устрицы и репа: как изменится культура потребления</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Яндекс. Книга. Дмитрий Соколов-Митрич</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/%D1%8F%D0%BD%D0%B4%D0%B5%D0%BA%D1%81-%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B3%D0%B0-%D0%B4%D0%BC%D0%B8%D1%82%D1%80%D0%B8%D0%B9-%D1%81%D0%BE%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B2-%D0%BC%D0%B8%D1%82%D1%80%D0%B8%D1%87/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Jul 2014 18:01:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/%D1%8F%D0%BD%D0%B4%D0%B5%D0%BA%D1%81-%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B3%D0%B0-%D0%B4%D0%BC%D0%B8%D1%82%D1%80%D0%B8%D0%B9-%D1%81%D0%BE%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B2-%D0%BC%D0%B8%D1%82%D1%80%D0%B8%D1%87/</guid>
      <description>Как выглядит книга об успешном бизнесе? Обычно стандартно: создатели были талантливы, много работали, оказались в нужном месте и, преодолев все препятствия, дошли к успеху.
А эта? Нет, все нужные сюжетные повороты на месте. Два друга учились в математическом лицее, затем пошли, по стопам отцов, в геологию. Во время перестройки, один из основателей - Аркадий Волож, переквалифицировался в бизнесмены. Второй, Илья Сегалович, продолжил работать программистом. Были и трудности - сначала «Рамблер», как самый популярный российский поисковик.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Советы стоиков: 9 способов использовать философию в повседневной жизни</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/%D1%81%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%82%D1%8B-%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%B8%D0%BA%D0%BE%D0%B2-9-%D1%81%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%BE%D0%B1%D0%BE%D0%B2-%D0%B8%D1%81%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%B7%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%82/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Jul 2014 19:30:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/%D1%81%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%82%D1%8B-%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%B8%D0%BA%D0%BE%D0%B2-9-%D1%81%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%BE%D0%B1%D0%BE%D0%B2-%D0%B8%D1%81%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%B7%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%82/</guid>
      <description>Отличная статья про стоиков на &amp;ldquo;теории&amp;rdquo;. Нассим Талеб почти про это же пишет в &amp;ldquo;Анитхрупкости&amp;rdquo;.
Советы стоиков: 9 способов использовать философию в повседневной жизни</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>И ботаники делают бизнес. Максим Котин</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/%D0%B8-%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B8-%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B0%D1%8E%D1%82-%D0%B1%D0%B8%D0%B7%D0%BD%D0%B5%D1%81-%D0%BC%D0%B0%D0%BA%D1%81%D0%B8%D0%BC-%D0%BA%D0%BE%D1%82%D0%B8%D0%BD/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Jul 2014 19:20:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/%D0%B8-%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B8-%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B0%D1%8E%D1%82-%D0%B1%D0%B8%D0%B7%D0%BD%D0%B5%D1%81-%D0%BC%D0%B0%D0%BA%D1%81%D0%B8%D0%BC-%D0%BA%D0%BE%D1%82%D0%B8%D0%BD/</guid>
      <description>Сначала я прочитал про эту книгу в блоге Сергея Короля, потом у Мурата Касимова: оба хвалили и крайне рекомендовали. И вот, что называется, дошли руки. Книга написана в несколько странном стиле, где-то аляповато, где-то слишком художественно, но прекрасно передает атмосферу обычного русского города. Сразу чувствуешь, что ты с автором на одной волне. Это художественный пересказ записей в блоге Федора Овчинникова, бизнесмена из Сыктывкара.
 И если к книге притенении могут быть, то к Федору - нет.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Еще один раз про Нимфоманку</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/%D0%B5%D1%89%D0%B5-%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D0%BD-%D1%80%D0%B0%D0%B7-%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D0%BD%D0%B8%D0%BC%D1%84%D0%BE%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D0%BA%D1%83/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Jul 2014 18:05:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/%D0%B5%D1%89%D0%B5-%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D0%BD-%D1%80%D0%B0%D0%B7-%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D0%BD%D0%B8%D0%BC%D1%84%D0%BE%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D0%BA%D1%83/</guid>
      <description>Мое знакомство с Фон Триером началось с «Догвилля». Это был первый раз, когда я останавливал фильм, ходил, думал и снова возвращался к просмотру. С тех пор я каждый раз жду подходящего настроения. Например, для «Антихриста», я вообще не дождался его, поскольку один трейлер нагнал столько безнадеги, что никакого настроения не хватит.
 Настроиться на «Нимофоманку» немного попроще: особой жесткости вроде нет, ну а обнаженкой сейчас уже никого не напугаешь. Как оказалась, особенно настраиваться и не надо было – это один из самых «приятных» фильмов Триера.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Нимфоманка. Ларс фон Триер</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/%D0%BD%D0%B8%D0%BC%D1%84%D0%BE%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D0%BA%D0%B0-%D0%BB%D0%B0%D1%80%D1%81-%D1%84%D0%BE%D0%BD-%D1%82%D1%80%D0%B8%D0%B5%D1%80/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Jul 2014 20:04:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/%D0%BD%D0%B8%D0%BC%D1%84%D0%BE%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D0%BA%D0%B0-%D0%BB%D0%B0%D1%80%D1%81-%D1%84%D0%BE%D0%BD-%D1%82%D1%80%D0%B8%D0%B5%D1%80/</guid>
      <description>Все, как у больших блогеров. Гостевой пост от Яны Р. появившийся после наших обменов впечатлениями и переживаниями.
 Нимфоманка. Новое творение Ларса фон Триера. Название фильма вполне однозначно, и не оставляет шансов для интерпретации. Как и постеры к фильму, слоган ‘Forger about love’ и довольно агрессивная пиар акция, где было множество разговоров о пенисах, порно актерах-дублерах и обилии сцен секса. Казалось бы, все здесь понятно, но, вооружившись оправданием «это же фон Триер» мы садимся и смотрим, не ожидая ничего хорошего.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ружья, микробы и сталь. Джаред Даймонд</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/%D1%80%D1%83%D0%B6%D1%8C%D1%8F-%D0%BC%D0%B8%D0%BA%D1%80%D0%BE%D0%B1%D1%8B-%D0%B8-%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BB%D1%8C-%D0%B4%D0%B6%D0%B0%D1%80%D0%B5%D0%B4-%D0%B4%D0%B0%D0%B9%D0%BC%D0%BE%D0%BD%D0%B4/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Jul 2014 19:02:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/%D1%80%D1%83%D0%B6%D1%8C%D1%8F-%D0%BC%D0%B8%D0%BA%D1%80%D0%BE%D0%B1%D1%8B-%D0%B8-%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BB%D1%8C-%D0%B4%D0%B6%D0%B0%D1%80%D0%B5%D0%B4-%D0%B4%D0%B0%D0%B9%D0%BC%D0%BE%D0%BD%D0%B4/</guid>
      <description>Толстенная… нет, реально толстенная книга про антропологию. Написана с научным подходом, доказательствами рассматриваемых фактов. Звучит немного занудно? В принципе, так и есть.
 Несмотря на это, читать интересно. Книга отвечает на один вопрос: почему Америку и Африку захватили европейцы, а не наоборот? Сам ответ в заголовке, никакой интриги…
 Рассматриваются причины, почему европейцам удалось добиться преимущества: большое количество людей, живущих в очень похожих климатических условиях, могли легко обмениваться достижениями. В Евразии присутствовало большое число пригодных для одомашнивания растений.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Effective Programming vs Joel on Software</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/effective-programming-vs-joel-on-software/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Jun 2014 17:17:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/effective-programming-vs-joel-on-software/</guid>
      <description>Джефф Этвуд на пару с Джоэлом Спольски разработали Stack Overflow. Каждый из них ведет свой блог, и если у Джоэла он более менее серьезный, то Джефф товарищ повеселее. Взять хотя бы название - Codding Horror. Статьи тоже не отстают - например, про противостояние вампиров и оборотней, где в качестве вампиров выступают программисты. Поскольку они бледны, избегают солнечного света, и предполагается, что их код бессмертен. Оборотни - это админы: под покровом дня не отличимы от обычных пользователей, но, как только случается что-то экстраординарное (например падает сервер), проявляются их таланты.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Automate This. Кристофер Штейнер</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/automate-this/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Jun 2014 16:29:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/automate-this/</guid>
      <description>Не книга, а манифест восхваляющий автоматизацию всего и вся. Начинается с истории венгерского эмигранта Томаса Петерффи. В 1987 году он основал компанию, занимающуюся электронным трейдингом (торговлей акциями). Кстати, работали в ней исключительно женщины - это для трейдеров огромная редкость, ведь работа у них очень нервная.
Теперь же рынок акций трудно представить без компьютеров и алгоритмов. Не говоря уже о такой интересной вещи, как высокочастотный трейдинг – когда за доли секунды продают и покупают большое число акций.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Карточный домик</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/%D0%BA%D0%B0%D1%80%D1%82%D0%BE%D1%87%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%B4%D0%BE%D0%BC%D0%B8%D0%BA/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jun 2014 18:15:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/%D0%BA%D0%B0%D1%80%D1%82%D0%BE%D1%87%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%B4%D0%BE%D0%BC%D0%B8%D0%BA/</guid>
      <description>Что это я все о книгах и о книгах. Поговорим о чем-нибудь нормальном - сериалах.
 Мне повезло: на моем веку телевидение боролось с кинотеатрами и наоборот. С приходом телевиденья люди не захотели ходить в кино, и появились блокбастеры - их бессмысленно смотреть дома. Телевидение не осталось в стороне, и распространились сериалы. Ну а с приходом «Твин Пикс», они превратились в полноценные произведения искусства.
 На дворе 21 век, и за наше внимание активно борется интернет.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Философы от мира сего. Роберт Хайлбронер</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/%D1%84%D0%B8%D0%BB%D0%BE%D1%81%D0%BE%D1%84%D1%8B-%D0%BE%D1%82-%D0%BC%D0%B8%D1%80%D0%B0-%D1%81%D0%B5%D0%B3%D0%BE-%D1%80%D0%BE%D0%B1%D0%B5%D1%80%D1%82-%D1%85%D0%B0%D0%B9%D0%BB%D0%B1%D1%80%D0%BE%D0%BD/</link>
      <pubDate>Wed, 28 May 2014 18:54:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/%D1%84%D0%B8%D0%BB%D0%BE%D1%81%D0%BE%D1%84%D1%8B-%D0%BE%D1%82-%D0%BC%D0%B8%D1%80%D0%B0-%D1%81%D0%B5%D0%B3%D0%BE-%D1%80%D0%BE%D0%B1%D0%B5%D1%80%D1%82-%D1%85%D0%B0%D0%B9%D0%BB%D0%B1%D1%80%D0%BE%D0%BD/</guid>
      <description>Я никогда особенно не интересовался экономикой. После университета, прочитав две «Фрикономики», узнал, что она бывает интересной и даже смешной. «Философы от мира сего» совершенно не такая книга. Вполне серьезный авторский курс истории экономических открытий.
Как и положено в учебнике, все открытия расположены в хронологическом порядке. В начале Хайлбронер рассказывает о прабабушке экономики - политической экономии. Она изучала наделенных политической властью людей, как основных владельцев больших капиталов. Затем произошло знаковое событие – Адам Смит и его теория свободного и саморегулирующегося рынка.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Тысяча способов улучшить жизнь: как появился лайфкахинг и почему он больше не работает</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/%D1%82%D1%8B%D1%81%D1%8F%D1%87%D0%B0-%D1%81%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%BE%D0%B1%D0%BE%D0%B2-%D1%83%D0%BB%D1%83%D1%87%D1%88%D0%B8%D1%82%D1%8C-%D0%B6%D0%B8%D0%B7%D0%BD%D1%8C-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BF%D0%BE/</link>
      <pubDate>Wed, 28 May 2014 17:26:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/%D1%82%D1%8B%D1%81%D1%8F%D1%87%D0%B0-%D1%81%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%BE%D0%B1%D0%BE%D0%B2-%D1%83%D0%BB%D1%83%D1%87%D1%88%D0%B8%D1%82%D1%8C-%D0%B6%D0%B8%D0%B7%D0%BD%D1%8C-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BF%D0%BE/</guid>
      <description>Интересно узнать, что лайфкахинг был очень популярен на заре индустриализации в 20-х годах. В какой-то мере сейчас мы на заре информатизации.
Тысяча способов улучшить жизнь: как появился лайфкахинг и почему он больше не работает</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Кто бы мог подумать, Ася Казанцева</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/%D0%BA%D1%82%D0%BE-%D0%B1%D1%8B-%D0%BC%D0%BE%D0%B3-%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D1%83%D0%BC%D0%B0%D1%82%D1%8C/</link>
      <pubDate>Wed, 21 May 2014 18:09:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/%D0%BA%D1%82%D0%BE-%D0%B1%D1%8B-%D0%BC%D0%BE%D0%B3-%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D1%83%D0%BC%D0%B0%D1%82%D1%8C/</guid>
      <description>Кому-то нравятся блондинки, кому-то рыжие, а по мне, так самые лучшие – умные. Поэтому не удивителен мой интерес к книге с длинным названием: «Кто бы мог подумать! Как мозг заставляет нас делать глупости». Ася Казанцева немного напомнила мне еще одного автора ироничного и веселого научпопа - Мэри Роуч. Такая же остроумная, и не избегающая спорных тем и откровенных фактов.
Книга поделена на три большие части. Первая о зависимости от вредных привычек.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Город и роман</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B4-%D0%B8-%D1%80%D0%BE%D0%BC%D0%B0%D0%BD/</link>
      <pubDate>Thu, 15 May 2014 18:45:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B4-%D0%B8-%D1%80%D0%BE%D0%BC%D0%B0%D0%BD/</guid>
      <description>Целыми днями идут дожди, а в центре города два больших парка. Медленно течет река, пересекаемая мостиками, внизу резвятся утки. По утрам много тумана и почти нет людей.
 Мощеные улочки, католические церкви, дома из четырнадцатого века. Маленькая Европа, на краю Белоруссии. Город Гродно - старинный, немного польский и очень красивый.
 Один за одним идут пасмурные вечера, веет прохладой и виднеется два католических собора. В руках - «А порою очень грустны» Джеффри Евгенидиса.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Немного о математике</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/%D0%BD%D0%B5%D0%BC%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%BE-%D0%BC%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BC%D0%B0%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B5/</link>
      <pubDate>Thu, 15 May 2014 17:55:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/%D0%BD%D0%B5%D0%BC%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%BE-%D0%BC%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BC%D0%B0%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B5/</guid>
      <description>Началось все с того, что однажды я решил прочитать учебник по математике. Не знаю, что со мной, говорят полнолуние так влияет. Раз хочется, значит надо… так пускай будет хоть полезным, про компьютеры. «Mathematics for Computer Science» от MIT. И ни разу не пожалел. Читал кучу художественной литературы, которая была занудней. Например, в разделе «теория чисел» приводится задачка из третьего «Крепкого орешка» про то, как точно отмерить 4 галлона канистрами на 3 и 5 галлона.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Англия, Англия</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/%D0%B0%D0%BD%D0%B3%D0%BB%D0%B8%D1%8F-%D0%B0%D0%BD%D0%B3%D0%BB%D0%B8%D1%8F/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Apr 2014 19:15:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/%D0%B0%D0%BD%D0%B3%D0%BB%D0%B8%D1%8F-%D0%B0%D0%BD%D0%B3%D0%BB%D0%B8%D1%8F/</guid>
      <description>Давным-давно, на далеком острове в Атлантическом океане жил славный народ, не лучше и не хуже прочих. Были у него, конечно, легендарные представители – Ньютон там или Дарвин, но какой же народ обходится без гениев? А потом началась эра морских открытий, и возникла самая большая империя из когда-либо существовавших. Люди на острове прослыли чопорными, консервативными и зазнавшимися. Мало-помалу империя уменьшалась, а что люди?
Среди гонщиков, есть шутливая поговорка: you want to win, employ a Finn.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Вечный город</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/%D0%B2%D0%B5%D1%87%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B4/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Apr 2014 19:40:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/%D0%B2%D0%B5%D1%87%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B4/</guid>
      <description>Все дороги, как известно, ведут в Рим. В России же все дороги ведут в Москву. Человека, который хоть проездом не посетил нашу столицу, встретить сложно. Поэтому в мини-отпуск на четыре дня мы с Яной отправились именно туда. Основной целью был концерт «Gogol Bordello», приятным бонусом шла встреча со старыми друзьями и множество интересных мест. Поэтому отмена концерта сильно расстроила, но не повлияла на планы. Благо в эти же дни проходил концерт «Ундервуда».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как писать хорошо. Уильям Зинсер</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BF%D0%B8%D1%81%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D1%85%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%BE-%D1%83%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D1%8F%D0%BC-%D0%B7%D0%B8%D0%BD%D1%81%D0%B5%D1%80/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Apr 2014 17:17:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BF%D0%B8%D1%81%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D1%85%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%BE-%D1%83%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D1%8F%D0%BC-%D0%B7%D0%B8%D0%BD%D1%81%D0%B5%D1%80/</guid>
      <description>Не знаю, как вы, но я только на работе понял, что пишу плохо. Стандартные школьные сочинения выходили неплохо, а потом технический университет. Взял пример, посмотрел, как автор выражается, скопировал стиль. Просто и легко. Проблемы начались, когда копировать некого, и ты, один на один, с пустым листом. Выяснилось, что свои, не из учебников, мысли сложно облечь во внятную форму. Именно о проблемах написания интересного и понятного текста книга – «Как писать хорошо: Классическое руководство по созданию нехудожественных текстов».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Стой, кто ведет? Дмитрий Жуков</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%B9-%D0%BA%D1%82%D0%BE-%D0%B2%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D1%82-%D0%B4%D0%BC%D0%B8%D1%82%D1%80%D0%B8%D0%B9-%D0%B6%D1%83%D0%BA%D0%BE%D0%B2/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Mar 2014 10:06:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%B9-%D0%BA%D1%82%D0%BE-%D0%B2%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D1%82-%D0%B4%D0%BC%D0%B8%D1%82%D1%80%D0%B8%D0%B9-%D0%B6%D1%83%D0%BA%D0%BE%D0%B2/</guid>
      <description>Первый мой отечественный не экономический нон фикшен, и я очень надеюсь, что не последний.
 Из нервной и гуморольной систем, что нами управляют, Жуков остановился на более древней и медленной гуморальной (гормональной).
 Попутно с гормонами он затрагивает вопросы психологии и поведения. В результате выходит объемистая книга. Но в в ней нет воды и долгих рассусоливаний, все живо и интересно.
 Несмотря на серьезность темы, ему никогда не изменяет чувство юмора.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Being Geek. Michael Lopp</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/being-geek-michael-lopp/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Mar 2014 19:42:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/being-geek-michael-lopp/</guid>
      <description>Об этой книге я узнал из поста. Прекрасный юмор и почти все про меня. Описаны гики и их одержимость теориями, построениями моделей, стремлением побеждать. В общем сделать все, чтобы создать свой, обособленный мир, и властвовать там. Наверное, это такой способ привнести спокойствие в жизнь. Кто-то верит в бога и вселенскую справедливость. А кто-то, что все подчиняется правилам, и, если их понять, всем можно управлять.
Сама книга, к сожалению, не так хороша.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Антихрупкость. Нассим Талеб</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/%D0%B0%D0%BD%D1%82%D0%B8%D1%85%D1%80%D1%83%D0%BF%D0%BA%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C-%D0%BD%D0%B0%D1%81%D1%81%D0%B8%D0%BC-%D1%82%D0%B0%D0%BB%D0%B5%D0%B1/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Mar 2014 10:06:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/%D0%B0%D0%BD%D1%82%D0%B8%D1%85%D1%80%D1%83%D0%BF%D0%BA%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C-%D0%BD%D0%B0%D1%81%D1%81%D0%B8%D0%BC-%D1%82%D0%B0%D0%BB%D0%B5%D0%B1/</guid>
      <description>Вы наверняка слышали про книгу «Черный лебедь». На протяжении 300 страниц Талеб с остервенением доказывает бесполезность долгосрочных предсказаний. Разумеется, не во всех сферах. Обычно все лебеди белые? Так и есть, но изредка бывают черные. В их честь Талеб называет редко встречающиеся и тяжело предугадываемые события.
Например - предугадать рост человека не очень тяжело. Большинство из нас среднего роста. Попробуем, на основе статистики, предугадать популярность писателей? Как бы не так. Менее 10% писателей получают более 90% дохода.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Одноминутный менеджер. Кеннет Бланшар</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%BE%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D1%83%D1%82%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D0%B6%D0%B5%D1%80-%D0%BA%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%B5%D1%82-%D0%B1%D0%BB%D0%B0%D0%BD%D1%88%D0%B0/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2014 10:07:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%BE%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D1%83%D1%82%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D0%B6%D0%B5%D1%80-%D0%BA%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%B5%D1%82-%D0%B1%D0%BB%D0%B0%D0%BD%D1%88%D0%B0/</guid>
      <description>Секреты одноминутного менеджера:
Одноминутная Целеустановка предельно проста:
 1. Согласуйте свои цели.
 Определите какие представляются наилучшими.
  Запишите каждую из своих целей таким образом, чтобы она уместилась на одной странице и использовала не более 250 слов.
  Читайте и перечитывайте каждую из ваших целей, что всякий раз будет занимать у вас около минуты.
  В дальнейшем каждый день уделяйте минуту на то, чтобы удостовериться, насколько быстро вы приближаетесь к той или иной цели и</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Joel on Software. Джоэл Спольски</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/joel-on-software-%D0%B4%D0%B6%D0%BE%D1%8D%D0%BB-%D1%81%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D1%81%D0%BA%D0%B8/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Mar 2014 10:08:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/joel-on-software-%D0%B4%D0%B6%D0%BE%D1%8D%D0%BB-%D1%81%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D1%81%D0%BA%D0%B8/</guid>
      <description>Есть разные обложки - смешные, нелепые, интригующие. Ужасные, как у этой книги. Хотя, больше не повезло с обложкой еще одной хорошей книге, за авторством Алана Купера. Увидев её, я подумал: &amp;ldquo;Здорово, книга про то, как недовольная секретарша съела программиста прямо за компьютером&amp;rdquo;. Срочно читать….
Книга Джоэла о различных аспектах создания ПО. Здесь вредит уже не обложка, а название - она не только о программировании. Про кодировки и написание спецификаций. Про то, как работать с пользователями и какие бывают компании.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Экономика всего. Как институты определяют нашу жизнь. Александр Аузан</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/%D1%8D%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%BE%D0%BC%D0%B8%D0%BA%D0%B0-%D0%B2%D1%81%D0%B5%D0%B3%D0%BE-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%B8%D0%BD%D1%81%D1%82%D0%B8%D1%82%D1%83%D1%82%D1%8B-%D0%BE%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B5/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Mar 2014 10:07:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/%D1%8D%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%BE%D0%BC%D0%B8%D0%BA%D0%B0-%D0%B2%D1%81%D0%B5%D0%B3%D0%BE-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%B8%D0%BD%D1%81%D1%82%D0%B8%D1%82%D1%83%D1%82%D1%8B-%D0%BE%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B5/</guid>
      <description>Только американцы пишут крутой экономический нон фикшен? А вот и нет. Интереснее Фрикономики будет.
  Экономическим поведением во многом заведуют институты. Как общественные, так и социальные.
  Эффекты Веблена, для формирования институтов:
    Демонстративное потребление. (чем дороже тем лучше)
  Присоединение к большинству.(Все так делают)
  Феномен сноба.(Покупаете то, что ни покупает никто)
    Теорема Коуза. Все рано или поздно устроиться более или менее плохо.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Не рычите на собаку! Карен Прайор</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/%D0%BD%D0%B5-%D1%80%D1%8B%D1%87%D0%B8%D1%82%D0%B5-%D0%BD%D0%B0-%D1%81%D0%BE%D0%B1%D0%B0%D0%BA%D1%83-%D0%BA%D0%B0%D1%80%D0%B5%D0%BD-%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B9%D0%BE%D1%80/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Mar 2014 10:08:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/%D0%BD%D0%B5-%D1%80%D1%8B%D1%87%D0%B8%D1%82%D0%B5-%D0%BD%D0%B0-%D1%81%D0%BE%D0%B1%D0%B0%D0%BA%D1%83-%D0%BA%D0%B0%D1%80%D0%B5%D0%BD-%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B9%D0%BE%D1%80/</guid>
      <description>Универсальное пособие по дрессировки животных и людей. Я серьезно, Автор немного дрессировала свою маму.
  Лучший способ обучения это подкрепления. Каждое подкрепление должно быть маленьким. Например пару плиток шоколада
  Подкрепления должны быть постоянными только первые месяцы, затем только время от времени чтобы не надоесть и не утратить мотивацию
  Подкрепление может также сочетаться с какой нибудь условной командой.
  Подкрепление может быть не материальным, поглаживание, доброе слово</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Русская модель управления. А. Прохоров</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/%D1%80%D1%83%D1%81%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F-%D0%BC%D0%BE%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D1%8C-%D1%83%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F-%D0%B0-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%85%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B2/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Mar 2014 10:09:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/%D1%80%D1%83%D1%81%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F-%D0%BC%D0%BE%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D1%8C-%D1%83%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F-%D0%B0-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%85%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B2/</guid>
      <description>Книга о том как в России все плохо, но при этом весело.
  Русская модель управления распределительная
  Конкуренция не между всеми, а между анклавами. Администраторская конкуренция.
  В Европе менеджер получает в 475 раз больше чем рабочий. В России главный тот кто перераспределяет. В Европе богатство порождает власть, В России власть порождает богатство.
  В России сложился &amp;ldquo;виноградный&amp;rdquo; метод управления. Жесткая верхняя иерархия, и свобода внутри &amp;ldquo;ягод&amp;rdquo;, кластерных единиц.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Traffic: Why We Drive the Way We Do. Tom Vanderbilt</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/traffic-why-we-drive-the-way-we-do-tom/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Mar 2014 10:09:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/traffic-why-we-drive-the-way-we-do-tom/</guid>
      <description>Будний день, утро, 8.30, в ребра привычно упираются локти, на ногах стоит туфля на шпильке. Лучшее время подумать о транспортных потоках.
 Именно им посвящена книга американского репортера. Первая часть о психологии человека за рулем. Вас, например, раздражают сигналящие водители? А зря. Высказывая недовольство, мы даем полезную обратную связь. Теперь виновник знает, что неправ, и, возможно станет лучше. Поэтому сигнальте хамам, делайте мир лучше. Из этого рождается интересная концепция - сделать геймификацию для водителей.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Человеческий фактор. Том ДеМарко</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/%D1%87%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D1%84%D0%B0%D0%BA%D1%82%D0%BE%D1%80-%D1%82%D0%BE%D0%BC-%D0%B4%D0%B5%D0%BC%D0%B0%D1%80%D0%BA%D0%BE/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2014 10:09:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/%D1%87%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D1%84%D0%B0%D0%BA%D1%82%D0%BE%D1%80-%D1%82%D0%BE%D0%BC-%D0%B4%D0%B5%D0%BC%D0%B0%D1%80%D0%BA%D0%BE/</guid>
      <description>Позновательно о том как не мешать людям на работе.
 Закон Паркинсона, про то что работа занимает все отведенное под нее время, шуточный и не работает). Только с ростом качества производительность по настоящему поднимается.  7 ложных надежд РМ:   Существует трюк который резко поднимает производительность
  Другие поднимают производительность на 100 или 200%
  За технологией нельзя поспеть
  Смена языка дает гигантское преимущество
  Из-за отставания надо удвоить производительность</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Мифический человеко-месяц. Брукс</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/%D0%BC%D0%B8%D1%84%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D1%87%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D0%BA%D0%BE-%D0%BC%D0%B5%D1%81%D1%8F%D1%86-%D0%B1%D1%80%D1%83%D0%BA%D1%81/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Mar 2014 10:10:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/%D0%BC%D0%B8%D1%84%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D1%87%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D0%BA%D0%BE-%D0%BC%D0%B5%D1%81%D1%8F%D1%86-%D0%B1%D1%80%D1%83%D0%BA%D1%81/</guid>
      <description>Человек РМ. Первый кто выдвинул трудно осознаваемую, лично для меня мысль, что больше народу на проект не то что лучше, а сильно хуже.
  Разработка ПО. 1/3 -планирование, 1/6 - написание программ, ¼ - тестирование компонентов, ¼ - системное тестирование.
  Больше человек не ускоряют, а наоборот замедляют разработку ПО.
  Оптимальный режим работы, маленькими обособленными группами с явным лидером.
  Чтобы предотвратить катастрофу, группы разработчиков должны взаимодействовать друг с другом всеми возможными способами.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Я слышу вас насквозь. Марк Гоулстон</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/%D1%8F-%D1%81%D0%BB%D1%8B%D1%88%D1%83-%D0%B2%D0%B0%D1%81-%D0%BD%D0%B0%D1%81%D0%BA%D0%B2%D0%BE%D0%B7%D1%8C-%D0%BC%D0%B0%D1%80%D0%BA-%D0%B3%D0%BE%D1%83%D0%BB%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%BD/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2014 10:10:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/%D1%8F-%D1%81%D0%BB%D1%8B%D1%88%D1%83-%D0%B2%D0%B0%D1%81-%D0%BD%D0%B0%D1%81%D0%BA%D0%B2%D0%BE%D0%B7%D1%8C-%D0%BC%D0%B0%D1%80%D0%BA-%D0%B3%D0%BE%D1%83%D0%BB%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%BD/</guid>
      <description>1 правило. Сместите себя с черт возьми на согласен. Признайте свои эмоции, назовите их, дышите глубоко. Успокойтесь
2 правило. Переключитесь на слух. Не вешайте ярлыков и постоянно прислушшивайтесь к человеку.
3 правило. Добейтесь чтобы ваш оппонент ощутил что вы его чувствуете. Скажите что хотите понять что он чувствует или скажите сами а он пусть подтвердит или опровергнет
4 правило. Будьте заинтересованы а не интересны. Задавайте в конце вопросы, или повторяйте куски, а не рассказывайте о похожих примерах.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Цельная жизнь. Лес Хиют</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/%D1%86%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%B6%D0%B8%D0%B7%D0%BD%D1%8C-%D0%BB%D0%B5%D1%81-%D1%85%D0%B8%D1%8E%D1%82/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Mar 2014 10:11:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/%D1%86%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%B6%D0%B8%D0%B7%D0%BD%D1%8C-%D0%BB%D0%B5%D1%81-%D1%85%D0%B8%D1%8E%D1%82/</guid>
      <description>Узнай у успешных людей их привычки и образ жизни
  Привычка. Список вредных привычек, список положительных привычек на замену. Затем 3 пункта по их изменению
  Дилемма предпринимателя. За рутинным контролем легко пропустить большую сделку или прорыв
  4Д. Долой! Делегируй! До лучших времен! Давай!
  Делай самое важное с утра. Съешь лягушку
  Запиши цели с категориями 1, 2, 3, 5 лет. 2 месячные цели должны отслеживаться</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Deadline. Тони Де Марко</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/deadline-%D1%82%D0%BE%D0%BD%D0%B8-%D0%B4%D0%B5-%D0%BC%D0%B0%D1%80%D0%BA%D0%BE/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Mar 2014 10:11:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/deadline-%D1%82%D0%BE%D0%BD%D0%B8-%D0%B4%D0%B5-%D0%BC%D0%B0%D1%80%D0%BA%D0%BE/</guid>
      <description>Я рад что прочитал её даже не из за обилия умных мыслей о работе с людьми, а из за того что этот роман захватывающее многих детективов. Не знал что учебная литература может быть такой.
  Переработка не увеличивает производительность. А наоборот уменьшает
  Очень часто мы не замечаем проблему, потому что привыкли всегда так поступать. Дорожный знак не того цвета. Горилла на поле
  Всегда относись к коллегам с уважением.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Несовершенный человек. Гарри Маркус.</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/%D0%BD%D0%B5%D1%81%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%88%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D1%87%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D0%BA-%D0%B3%D0%B0%D1%80%D1%80%D0%B8-%D0%BC%D0%B0%D1%80%D0%BA%D1%83%D1%81/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Mar 2014 10:12:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/%D0%BD%D0%B5%D1%81%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%88%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D1%87%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D0%BA-%D0%B3%D0%B0%D1%80%D1%80%D0%B8-%D0%BC%D0%B0%D1%80%D0%BA%D1%83%D1%81/</guid>
      <description>Скрупулезная иллюстрация человеческих заблуждений. При этом наглядно показывает что математика это вполне себе жизненно, и мало того, интересно.
  Всегда, если это возможно, рассматривайте альтернативные гипотезы. (Мы не можем оценивать факты без пристрастно, они зависят от контекста)
  Перефразируйте вопрос. (Помогает лучше понять проблему)
  Корреляция не всегда подразумевает причинно следственную связь. (Так нам легче запоминать, но многое в мире не связано)
  Всегда помните о размере выборки.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Power of Habit. Charles Duhigg</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/power-of-habit-charles-duhigg/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Mar 2014 10:12:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/power-of-habit-charles-duhigg/</guid>
      <description>Всесторонне рассмотрение наших привычек. Не Thinking Fast and Slow конечно, но полезно и практично.
  Cue -&amp;gt; Rutine -&amp;gt; Reward - &amp;gt;
  Привычки формируются чтобы уменьшать нагрузку на мозг. И запускаются по разным ключевым процессам. Привычки можно замещать.
  Старую привычку очень трудно уничтожить. Ее нужно заменить на новую
  Привычку можно привязать к эмоциональному состоянию
  The Framework: Identity the routine -&amp;gt; Experiment with reward -&amp;gt; Isolate the cue -&amp;gt; Have a Plan</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Timothy Ferriss и его книги</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/timothy-ferriss/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Mar 2014 10:13:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/timothy-ferriss/</guid>
      <description>Неординарный человек, Тимоти Феррис, проносится, как метеор и одаривает кучей полезных советов. Похож на фотовспышку - яркий и контрастный.
Его книги напоминают сборник статей. Каждая глава слабо связана с другой, каждая имеет конечную ценность. Очень круто и неоднозначно.Почему? Феррис старается добиться своего любой ценой, нередко тасуя факты и пользуясь человечески слабостями. В итоге результаты есть, а совести нет.
Выпустил три книги. Первая, «The 4-Hour Workweek», о жизни-мечте. Жизни вольного путешественника.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Агрессия. Конрад Лоренц</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/%D0%B0%D0%B3%D1%80%D0%B5%D1%81%D1%81%D0%B8%D1%8F-%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D1%80%D0%B0%D0%B4-%D0%BB%D0%BE%D1%80%D0%B5%D0%BD%D1%86/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2014 10:13:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/%D0%B0%D0%B3%D1%80%D0%B5%D1%81%D1%81%D0%B8%D1%8F-%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D1%80%D0%B0%D0%B4-%D0%BB%D0%BE%D1%80%D0%B5%D0%BD%D1%86/</guid>
      <description>Удивительная книга. По идее, записи нобелевского лауреата о внутривидовой агрессии. А по сути - разговор с разносторонним, интеллигентным и мудрым автором. Научные факты ни сколько не заслоняют рассуждения.
  Одна из самых сильных агрессий внутривидовая. Потому что она разносит особей по территории. Выявляет сильных самцов для размножения.
  Агрессию периодически нужно реализовывать. &amp;ldquo;Полярное бешенство&amp;rdquo;. Выйти и громко что-нибудь расколошматить.
  Без агрессии не может быть любви и дружбы.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Психология влияния. Роберт Чалдини</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/%D0%BF%D1%81%D0%B8%D1%85%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D1%8F-%D0%B2%D0%BB%D0%B8%D1%8F%D0%BD%D0%B8%D1%8F-%D1%80%D0%BE%D0%B1%D0%B5%D1%80%D1%82-%D1%87%D0%B0%D0%BB%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D0%B8/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Mar 2014 10:13:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/%D0%BF%D1%81%D0%B8%D1%85%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D1%8F-%D0%B2%D0%BB%D0%B8%D1%8F%D0%BD%D0%B8%D1%8F-%D1%80%D0%BE%D0%B1%D0%B5%D1%80%D1%82-%D1%87%D0%B0%D0%BB%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D0%B8/</guid>
      <description>Бестселлер по психологии посвященный манипулированию. Не то чтобы я хочу кем то манипулировать, но общие принципы узнать полезно.
  Реагирование на триггер &amp;ldquo;вжик-пролетело&amp;rdquo;
  Принцип контраста. Сначала пиджак за 500$, после него галстук за 30$ кажется дешевым.
  Принцип компенсации. Сначала отказывается от большего, а затем соглашается на маленькое.
  Принцип последовательности. Китайские лагеря, маленькая уступка за уступкой.
  Взаимный долг. Тебе дают цветок, ты отдаешь кришнаитам деньги.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Тайм-драйв. Глеб Архангельский</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/%D1%82%D0%B0%D0%B9%D0%BC-%D0%B4%D1%80%D0%B0%D0%B9%D0%B2-%D0%B3%D0%BB%D0%B5%D0%B1-%D0%B0%D1%80%D1%85%D0%B0%D0%BD%D0%B3%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Mar 2014 10:14:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/%D1%82%D0%B0%D0%B9%D0%BC-%D0%B4%D1%80%D0%B0%D0%B9%D0%B2-%D0%B3%D0%BB%D0%B5%D0%B1-%D0%B0%D1%80%D1%85%D0%B0%D0%BD%D0%B3%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9/</guid>
      <description>Чуть ли не самая известная русскоязычная книга по тайм менеджменту. И не зря. Живая, понятная и без лишних рассусоливаний.
Отдых
  Отдых в течении дня ритмичный
  Максимальное переключение
  Используйте &amp;ldquo;творческую&amp;rdquo; лень
  Эффективность сна
  микросон в течении дня
  переживайте момент
  Мотивация
  &amp;ldquo;якоря&amp;rdquo; при настройке на разные задачи
  метод швейцарского сыра
  ежедневно съедать &amp;ldquo;лягушку&amp;rdquo;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>