<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>film on Ivan V</title>
    <link>https://bege13mot.github.io/tags/film/</link>
    <description>Recent content in film on Ivan V</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <lastBuildDate>Tue, 03 Jan 2017 10:00:00 +0400</lastBuildDate><atom:link href="https://bege13mot.github.io/tags/film/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Кино. Итоги 2016 года</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/films-2016/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jan 2017 10:00:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/films-2016/</guid>
      <description>Добавлю, помимо моих предпочтений, ссылки на чужие подборки фильмов и сериалов:
 30 лучших сериалов 2016 года. Afisha Что было стыдно пропустить в 2016 году. Meduza ИТОГИ ГОДА. Ivan Shapkin  Фильмы Омерзительная восьмерка/The Hateful Eight Фильм Тарантино просто обязан здесь оказаться.
Дэдпул/Deadpool Ваш друг &amp;ldquo;мертвый бассейн&amp;rdquo;. Может быть не самая лучшая комедия и боевик, но точно лучшее разбивание &amp;ldquo;четвертой стены&amp;rdquo;.
Зверополис/Zootopia Лучший мультфим. Смешной, интересный и атмосферный.
Да здравствует Цезарь!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Кино. Итоги 2015 года</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/%D0%BA%D0%B8%D0%BD%D0%BE-%D0%B8%D1%82%D0%BE%D0%B3%D0%B8-2015/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2015 12:16:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/%D0%BA%D0%B8%D0%BD%D0%BE-%D0%B8%D1%82%D0%BE%D0%B3%D0%B8-2015/</guid>
      <description>Бёрдмэн
Такого восторга от кино я давно не испытывал. Настоящая магия.
Безумный Макс: Дорога ярости
Бенза и Вальгалла. Если после такого вам не хочется выжать педаль до отказа и укатить за горизонт - сочувствую.
Kingsman: Секретная служба
Лучшая комедия года. Количество спародированных фильмов не поддается исчислению. Ну и конечно Колин Фёрт.
Агенты А.Н.К.Л.
Гай Ричи по своему обыкновению прекрасен. Веселый, изящный и безгранично атмосферный фильм.
Дикая
Душевная история о сильной женщине с непростой судьбой.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Citizenfour, документальный фильм про Эдварда Сноудена</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/citizenfour/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Aug 2015 13:58:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/citizenfour/</guid>
      <description>Кино для меня — отдых и развлечение, а документальные фильмы обычно весьма занундые. Но под конец лета не очень много интересных фильмов, а на профильных сайтах о Citizenfour сплошь положительные рецензии. Значит надо посмотреть.
Для начала маленький экскурс - в начале июня 2013 года Эдвард Сноуден передал газетам The Guardian и The Washington Post секретную информацию АНБ, касающуюся тотальной слежки американских спецслужб за информационными коммуникациями между гражданами многих государств по всему миру.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Кино. Итоги 2014 года</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/films-2014/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2015 08:17:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/films-2014/</guid>
      <description>Я, как и все, люблю фильмы. И, как все, люблю делиться своим мнением. Вот мой список лучших фильмов 2014 года. Очередной…
**Отель «Гранд Будапешт» / The Grand Budapest Hotel **
Типичный фильм Уэса Андерсона - милый, прекрасный и трогательный.
Ной / Noah
Авторская версия библейской истории от Аронофски. С уклоном в экологию.
Первый мститель: Другая война / Captain America: The Winter Soldier
Пожалуй лучший фильм после &amp;ldquo;Мстителей&amp;rdquo; во вселенной Marvel. В лучшие моменты - почти шпионский триллер.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Интерстеллар, не самый лучший фильм Кристофера Нолана</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/%D0%B8%D0%BD%D1%82%D0%B5%D1%80%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%BB%D0%B0%D1%80-%D0%BD%D0%B5-%D1%81%D0%B0%D0%BC%D1%8B%D0%B9-%D0%BB%D1%83%D1%87%D1%88%D0%B8%D0%B9-%D1%84%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%BC-%D0%BA%D1%80/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2014 19:10:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/%D0%B8%D0%BD%D1%82%D0%B5%D1%80%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%BB%D0%B0%D1%80-%D0%BD%D0%B5-%D1%81%D0%B0%D0%BC%D1%8B%D0%B9-%D0%BB%D1%83%D1%87%D1%88%D0%B8%D0%B9-%D1%84%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%BC-%D0%BA%D1%80/</guid>
      <description>Любой фильм Нолана - это определенно событие, а если это научная фантастика, да и еще занимает третье место топа на Кинопоиске, то поход в кино становится обязательным.
Вернулся я уже не таким воодушевленным. Назвать его плохим не поворачивается язык. Но ожидал большего, особенно от единственного серьезного научно-фантастического фильма в этом году.
А теперь поподробнее…
Первое, что не понравилось – затянутое начало. Почти час повествование идет удивительно медленно. Показали катастрофу и дальше откровенно нагоняют драму.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Звездная пыль в глаза: мнение Станислава Зельвенского</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/%D0%B7%D0%B2%D0%B5%D0%B7%D0%B4%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%BF%D1%8B%D0%BB%D1%8C-%D0%B2-%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D0%B7%D0%B0-%D0%BC%D0%BD%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%81%D0%BB%D0%B0/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2014 18:03:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/%D0%B7%D0%B2%D0%B5%D0%B7%D0%B4%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%BF%D1%8B%D0%BB%D1%8C-%D0%B2-%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D0%B7%D0%B0-%D0%BC%D0%BD%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%81%D0%BB%D0%B0/</guid>
      <description>Автор безусловно перегибает, но я разочарован. Это далеко не самая лучшая фантастика и определенно не лучший фильм Нолана. 7 по 10-бальной шкале, и то в основном из-за великолепного робота.
Звездная пыль в глаза: мнение Станислава Зельвенского</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Исчезнувшая, Гиллиан Флинн</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/%D0%B8%D1%81%D1%87%D0%B5%D0%B7%D0%BD%D1%83%D0%B2%D1%88%D0%B0%D1%8F-%D0%B3%D0%B8%D0%BB%D0%BB%D0%B8%D0%B0%D0%BD-%D1%84%D0%BB%D0%B8%D0%BD%D0%BD/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Oct 2014 18:36:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/%D0%B8%D1%81%D1%87%D0%B5%D0%B7%D0%BD%D1%83%D0%B2%D1%88%D0%B0%D1%8F-%D0%B3%D0%B8%D0%BB%D0%BB%D0%B8%D0%B0%D0%BD-%D1%84%D0%BB%D0%B8%D0%BD%D0%BD/</guid>
      <description>Я удивился, когда узнал: с момента выхода культового фильма «Бойцовский клуб» прошло уже 15 лет. А Финчер все также снимает прекрасные психологические картины. Его новый фильм очень похож на «клуб»: в основе сценария лежит бестселлер, зрителя постоянно обманывают, и кажущаяся развязка ведет лишь к новому сюжетному витку. Великолепная Розамунд Пайк запоминается не хуже Брэда Питта в роли Тайлера Дёрдана.
 Также, как и после «Бойцовского клуба» я пошел читать роман едва досмотрев фильм.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Еще один раз про Нимфоманку</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/%D0%B5%D1%89%D0%B5-%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D0%BD-%D1%80%D0%B0%D0%B7-%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D0%BD%D0%B8%D0%BC%D1%84%D0%BE%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D0%BA%D1%83/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Jul 2014 18:05:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/%D0%B5%D1%89%D0%B5-%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D0%BD-%D1%80%D0%B0%D0%B7-%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D0%BD%D0%B8%D0%BC%D1%84%D0%BE%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D0%BA%D1%83/</guid>
      <description>Мое знакомство с Фон Триером началось с «Догвилля». Это был первый раз, когда я останавливал фильм, ходил, думал и снова возвращался к просмотру. С тех пор я каждый раз жду подходящего настроения. Например, для «Антихриста», я вообще не дождался его, поскольку один трейлер нагнал столько безнадеги, что никакого настроения не хватит.
 Настроиться на «Нимофоманку» немного попроще: особой жесткости вроде нет, ну а обнаженкой сейчас уже никого не напугаешь. Как оказалась, особенно настраиваться и не надо было – это один из самых «приятных» фильмов Триера.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Нимфоманка. Ларс фон Триер</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/%D0%BD%D0%B8%D0%BC%D1%84%D0%BE%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D0%BA%D0%B0-%D0%BB%D0%B0%D1%80%D1%81-%D1%84%D0%BE%D0%BD-%D1%82%D1%80%D0%B8%D0%B5%D1%80/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Jul 2014 20:04:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/%D0%BD%D0%B8%D0%BC%D1%84%D0%BE%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D0%BA%D0%B0-%D0%BB%D0%B0%D1%80%D1%81-%D1%84%D0%BE%D0%BD-%D1%82%D1%80%D0%B8%D0%B5%D1%80/</guid>
      <description>Все, как у больших блогеров. Гостевой пост от Яны Р. появившийся после наших обменов впечатлениями и переживаниями.
 Нимфоманка. Новое творение Ларса фон Триера. Название фильма вполне однозначно, и не оставляет шансов для интерпретации. Как и постеры к фильму, слоган ‘Forger about love’ и довольно агрессивная пиар акция, где было множество разговоров о пенисах, порно актерах-дублерах и обилии сцен секса. Казалось бы, все здесь понятно, но, вооружившись оправданием «это же фон Триер» мы садимся и смотрим, не ожидая ничего хорошего.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
