<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>biography on Ivan V</title>
    <link>https://bege13mot.github.io/tags/biography/</link>
    <description>Recent content in biography on Ivan V</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <lastBuildDate>Tue, 21 Jun 2016 09:12:22 +0400</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://bege13mot.github.io/tags/biography/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Я такой как все, Олег Тиньков</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/like-anyone-else/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Jun 2016 09:12:22 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/like-anyone-else/</guid>
      <description>Тиньков, один из самых известных бизнесменов в стране, банк у него удобный, да и романов о российском бизнесе я знаю не так уж и много. Надо читать.
Биография написана от лица Олега Тинькова, но записывал за ним журналист Олег Анисимов, что стандартно для жанра. Поэтому особенно противоречивых фактов, взгляда &amp;ldquo;со стороны&amp;rdquo; здесь нет. Что конечно не делает книгу плохой.
Книга идет последовательно, начиная с детства в маленьком городке при шахте, заканчивая основанием банка, который до сих пор принадлежит Тинькову (обычно свои бизнесы он продает).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Желтые короли, Владимир Лобас</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/yellow-kings/</link>
      <pubDate>Sun, 15 May 2016 22:37:54 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/yellow-kings/</guid>
      <description>Книга о эмигранте, радиоведущем и таксисте.
Работаю я в копании, что пишет софт для такси, поэтому читать о них особенно интересно. О том, как подолгу ждут заказов в аэропорт, как устраивают &amp;ldquo;светофорные гонки&amp;rdquo; за пассажирами и т.д. Проникаешься непростой жизнью таксиста, когда каждый доллар зависит от того, успеешь ли ты взять заказ или нет, как долго сможешь работать.
Как пишет сам Лобас, это книга родилась из заметок, которые велись во время длинных ожиданий в машине.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Отъявленный программист: лайфхакинг из первых рук, Игорь Савчук</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/%D0%BE%D1%82%D1%8A%D1%8F%D0%B2%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%BC%D0%BC%D0%B8%D1%81%D1%82-%D0%BB%D0%B0%D0%B9%D1%84%D1%85%D0%B0%D0%BA%D0%B8%D0%BD%D0%B3/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Jan 2016 18:48:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/%D0%BE%D1%82%D1%8A%D1%8F%D0%B2%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%BC%D0%BC%D0%B8%D1%81%D1%82-%D0%BB%D0%B0%D0%B9%D1%84%D1%85%D0%B0%D0%BA%D0%B8%D0%BD%D0%B3/</guid>
      <description>Книга - компиляция постов из блога http://blogerator.ru.
Объединены они тем, что все люди весьма и весьма неординарные. Начиная от Ричарда Столлмана, известного своей необычность, заканчивая Терри Девисом, который пишет свою операционную систем TempleOS, для разговоров с богом. Особенно мне понравилась глава про Криса Касперки - известного российского хакера, его переезде в США, и интересном подходе к устройству на работу. Если вкратце, то он сразу дает понять что не очень хорош, не знает ответов на большинство вопросов.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Мастера игры, Роберт Грин</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/%D0%BC%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B0-%D0%B8%D0%B3%D1%80%D1%8B-%D1%80%D0%BE%D0%B1%D0%B5%D1%80%D1%82-%D0%B3%D1%80%D0%B8%D0%BD/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Oct 2015 17:22:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/%D0%BC%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B0-%D0%B8%D0%B3%D1%80%D1%8B-%D1%80%D0%BE%D0%B1%D0%B5%D1%80%D1%82-%D0%B3%D1%80%D0%B8%D0%BD/</guid>
      <description>Я жутко не люблю книги в стиле &amp;ldquo;48 правил жизни победителей&amp;rdquo;, потому что с 99% вероятностью, это какая-то ерунда. А тут, о ужас, это написано на обложке. Но нет, её же рекомендовал Нассим Талеб, а уж он разбирается в книгах.
В итоге несколько смешанные чувства. Это удивительно разумная книга с множеством биографий, насчитал минимум 10 разных персонажей. Истории рассказаны классно, вынесены уроки, разобраны ошибки. Но вот типичные проблемы для книг такого рода присутствуют.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Корпорация гениев, Эд Кэтмелл и Эмми Уоллес</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%BF%D0%BE%D1%80%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F-%D0%B3%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5%D0%B2-%D1%8D%D0%B4-%D0%BA%D1%8D%D1%82%D0%BC%D0%B5%D0%BB%D0%BB-%D0%B8-%D1%8D%D0%BC%D0%BC%D0%B8-%D1%83%D0%BE/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Sep 2015 13:22:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%BF%D0%BE%D1%80%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F-%D0%B3%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5%D0%B2-%D1%8D%D0%B4-%D0%BA%D1%8D%D1%82%D0%BC%D0%B5%D0%BB%D0%BB-%D0%B8-%D1%8D%D0%BC%D0%BC%D0%B8-%D1%83%D0%BE/</guid>
      <description>Замечательная книга, балансирует на грани бизнеса и биографии. Может быть не самое новое сочетание, но читать очень увлекательно. Тут есть и знакомство с главным инвестором, Стивом Джобсом:
 &amp;ldquo;Если я не нахожу с кем-то общего языка, то трачу чуть больше времени на разъяснение своей позиции, чтобы мой собеседник понял, почему действовать по-моему - лучше&amp;rdquo;
 И о том, как случайно удалили половину фильма, что находился в производстве, но на счастье нашлась домашняя копия, которую бережно укутав компьютер в одеяло, везли к офису.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Моя жизнь, мои достижения. Генри Форд</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/%D0%BC%D0%BE%D1%8F-%D0%B6%D0%B8%D0%B7%D0%BD%D1%8C-%D0%BC%D0%BE%D0%B8-%D0%B4%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F-%D0%B3%D0%B5%D0%BD%D1%80%D0%B8-%D1%84%D0%BE%D1%80%D0%B4/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Apr 2015 18:24:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/%D0%BC%D0%BE%D1%8F-%D0%B6%D0%B8%D0%B7%D0%BD%D1%8C-%D0%BC%D0%BE%D0%B8-%D0%B4%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F-%D0%B3%D0%B5%D0%BD%D1%80%D0%B8-%D1%84%D0%BE%D1%80%D0%B4/</guid>
      <description>Про Генри Форда определенно слышали все. Как хорошее - создал одно из первых массовых производств автомобилей, сделал машины доступными. Так и плохое - антисемитские высказывание и прочее. (Прочитать про это можно, например, здесь). Поэтому начинал читать с некоторым предубеждением. Напрасно, кстати, особо радикальных идей нет.
Генри Форд пишет о том, во что он верит, и то, как с помощью этой идеи, я бы даже сказал мировоззрения, он построил успешный бизнес. Многие вещи, безусловно, очень спорные - например, о том, как образование и статистика мешают новым открытиям, или о том, как он предлагает построить общество без регуляции, на основе социальных норм и норм морали.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Карьера менеджера, Ли Якокка</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/%D0%BA%D0%B0%D1%80%D1%8C%D0%B5%D1%80%D0%B0-%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D0%B6%D0%B5%D1%80%D0%B0-%D0%BB%D0%B8-%D1%8F%D0%BA%D0%BE%D0%BA%D0%BA%D0%B0/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Mar 2015 17:08:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/%D0%BA%D0%B0%D1%80%D1%8C%D0%B5%D1%80%D0%B0-%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D0%B6%D0%B5%D1%80%D0%B0-%D0%BB%D0%B8-%D1%8F%D0%BA%D0%BE%D0%BA%D0%BA%D0%B0/</guid>
      <description>Удивительная история успеха. В первую очередь тем, что Ли Якокка потрясающей работоспособности человек. Проработав до 52 лет в Ford, он сразу же после увольнения устроился в почти обанкротившийся Chrysler. Достойно восхищения.
 Карьера у Якокки тоже складывалась не совсем традиционно - закончив университет, он отказался от карьеры инженера и пошел в отдел маркетинга. Как сам пишет - с трудом звонил незнакомым людям, но смог преодолеть себя. Бурный карьерный рост настал после 30 - в наше время некоторые уже отходят на покой в этом возрасте.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Сингапурская история. Из &#34;третьего мира - в первый&#34;, Ли Куан Ю</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/%D1%81%D0%B8%D0%BD%D0%B3%D0%B0%D0%BF%D1%83%D1%80%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F-%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%8F-%D0%B8%D0%B7-%D1%82%D1%80%D0%B5%D1%82%D1%8C%D0%B5%D0%B3%D0%BE-%D0%BC%D0%B8%D1%80/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2015 10:43:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/%D1%81%D0%B8%D0%BD%D0%B3%D0%B0%D0%BF%D1%83%D1%80%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F-%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%8F-%D0%B8%D0%B7-%D1%82%D1%80%D0%B5%D1%82%D1%8C%D0%B5%D0%B3%D0%BE-%D0%BC%D0%B8%D1%80/</guid>
      <description>В подборке книг о Китае её часто часто упоминают. Еще бы, за 30 лет со дня независимости Сингапур стал весьма преуспевающим городом-государством. Маленькая страна стала самой развитой в Юго-Восточной Азии, победила коррупцию, успешно боролось с влиянием агрессивно настроенных соседей, в том числе коммунистического Китая.
Книгу условно можно разделить на две части. В первой Ли Куан Ю описывает этапы развития Сингапура после обретения независимости в 1965. Вторая часть - это рассказ о странах-соседях Сингапура, в том числе и о России.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>