<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Succes Story on Ivan V</title>
    <link>https://bege13mot.github.io/tags/succes-story/</link>
    <description>Recent content in Succes Story on Ivan V</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <lastBuildDate>Wed, 18 May 2016 22:37:54 +0400</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://bege13mot.github.io/tags/succes-story/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Странная девочка, которая влюбилась в мозг, Венди Сузуки</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/strange-girl/</link>
      <pubDate>Wed, 18 May 2016 22:37:54 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/strange-girl/</guid>
      <description>Чуточку нон-фикшена и вагон мотивации. Венди Сузки рассказывает, как однажды она, успешный профессор Нью-Йоркского университета, обнаружила, что одинока, полновата и несчастлива. О том, как она твердо решила все изменить и изменила, написана эта книга. По большому счету, все главы похожи: какой она была; немного сведений о работе мозга и как улучшить это работу; результат изменений.
Сжатое содержание: мозг адаптируется и развивается не только у детей; занятия спортом очень хорошо влияют на мозг (память, сосредоточенность); медитация также отлично действует.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Моя жизнь, мои достижения. Генри Форд</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/%D0%BC%D0%BE%D1%8F-%D0%B6%D0%B8%D0%B7%D0%BD%D1%8C-%D0%BC%D0%BE%D0%B8-%D0%B4%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F-%D0%B3%D0%B5%D0%BD%D1%80%D0%B8-%D1%84%D0%BE%D1%80%D0%B4/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Apr 2015 18:24:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/%D0%BC%D0%BE%D1%8F-%D0%B6%D0%B8%D0%B7%D0%BD%D1%8C-%D0%BC%D0%BE%D0%B8-%D0%B4%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F-%D0%B3%D0%B5%D0%BD%D1%80%D0%B8-%D1%84%D0%BE%D1%80%D0%B4/</guid>
      <description>Про Генри Форда определенно слышали все. Как хорошее - создал одно из первых массовых производств автомобилей, сделал машины доступными. Так и плохое - антисемитские высказывание и прочее. (Прочитать про это можно, например, здесь). Поэтому начинал читать с некоторым предубеждением. Напрасно, кстати, особо радикальных идей нет.
Генри Форд пишет о том, во что он верит, и то, как с помощью этой идеи, я бы даже сказал мировоззрения, он построил успешный бизнес. Многие вещи, безусловно, очень спорные - например, о том, как образование и статистика мешают новым открытиям, или о том, как он предлагает построить общество без регуляции, на основе социальных норм и норм морали.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Карьера менеджера, Ли Якокка</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/%D0%BA%D0%B0%D1%80%D1%8C%D0%B5%D1%80%D0%B0-%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D0%B6%D0%B5%D1%80%D0%B0-%D0%BB%D0%B8-%D1%8F%D0%BA%D0%BE%D0%BA%D0%BA%D0%B0/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Mar 2015 17:08:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/%D0%BA%D0%B0%D1%80%D1%8C%D0%B5%D1%80%D0%B0-%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D0%B6%D0%B5%D1%80%D0%B0-%D0%BB%D0%B8-%D1%8F%D0%BA%D0%BE%D0%BA%D0%BA%D0%B0/</guid>
      <description>Удивительная история успеха. В первую очередь тем, что Ли Якокка потрясающей работоспособности человек. Проработав до 52 лет в Ford, он сразу же после увольнения устроился в почти обанкротившийся Chrysler. Достойно восхищения.
 Карьера у Якокки тоже складывалась не совсем традиционно - закончив университет, он отказался от карьеры инженера и пошел в отдел маркетинга. Как сам пишет - с трудом звонил незнакомым людям, но смог преодолеть себя. Бурный карьерный рост настал после 30 - в наше время некоторые уже отходят на покой в этом возрасте.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Joel on Software. Джоэл Спольски</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/joel-on-software-%D0%B4%D0%B6%D0%BE%D1%8D%D0%BB-%D1%81%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D1%81%D0%BA%D0%B8/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Mar 2014 10:08:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/joel-on-software-%D0%B4%D0%B6%D0%BE%D1%8D%D0%BB-%D1%81%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D1%81%D0%BA%D0%B8/</guid>
      <description>Есть разные обложки - смешные, нелепые, интригующие. Ужасные, как у этой книги. Хотя, больше не повезло с обложкой еще одной хорошей книге, за авторством Алана Купера. Увидев её, я подумал: &amp;ldquo;Здорово, книга про то, как недовольная секретарша съела программиста прямо за компьютером&amp;rdquo;. Срочно читать….
Книга Джоэла о различных аспектах создания ПО. Здесь вредит уже не обложка, а название - она не только о программировании. Про кодировки и написание спецификаций. Про то, как работать с пользователями и какие бывают компании.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Timothy Ferriss и его книги</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/timothy-ferriss/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Mar 2014 10:13:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/timothy-ferriss/</guid>
      <description>Неординарный человек, Тимоти Феррис, проносится, как метеор и одаривает кучей полезных советов. Похож на фотовспышку - яркий и контрастный.
Его книги напоминают сборник статей. Каждая глава слабо связана с другой, каждая имеет конечную ценность. Очень круто и неоднозначно.Почему? Феррис старается добиться своего любой ценой, нередко тасуя факты и пользуясь человечески слабостями. В итоге результаты есть, а совести нет.
Выпустил три книги. Первая, «The 4-Hour Workweek», о жизни-мечте. Жизни вольного путешественника.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>