<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>management on Ivan V</title>
    <link>https://bege13mot.github.io/tags/management/</link>
    <description>Recent content in management on Ivan V</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <lastBuildDate>Mon, 16 Dec 2019 10:00:00 +0400</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://bege13mot.github.io/tags/management/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>An Elegant Puzzle: Systems of Engineering Management by Will Larson</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/elegant-puzzle/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2019 10:00:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/elegant-puzzle/</guid>
      <description>Узнал о книге из канала Qetzal&#39;я. У него же есть отличная выжимка. Книга хорошая, но очень конкретно заточена на личный опыт - как вырасти вместе с компанией в &amp;ldquo;большого&amp;rdquo; менеджера. Если у вас амбиции поскромнее, имейте ввиду.
Подборка от него же.
 Книги для менеджеров.
Есть два устойчивых мифа о менеджерах. Первый про то, что хороший менеджер это призвание, заложенное в человеке изначально. Если ты такой открытый энергичный человек, душа компании, лидер, cамый заметный — тебе это дано.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Записки автоматизатора, Андрей Орлов</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/automation-notes/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Aug 2016 10:00:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/automation-notes/</guid>
      <description>Полевые воспоминая &amp;ldquo;ветерана&amp;rdquo; российского IT рынка. Множество заказчиков, еще больше проектов, гигантский опыт.
Работа с государственными структурами, бюрократизм. Непосредственный куратор, не хочет никаких улучшений. Ведь если вдруг что-то случится, он может стать &amp;ldquo;крайним&amp;rdquo;, чего ни в коем случае допустить нельзя. Каждый перекладывает ответственность на другого, по той же самой причине. Как же это знакомо.
Однозначно читать всем, кто работает хоть с одним крупным заказчиком.
Заметки:   Мы (айтишники) - обслуга</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как стать сюнди, Владимир Марченко</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/kak-stat-sundi/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jun 2016 09:12:22 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/kak-stat-sundi/</guid>
      <description>Книга похожа на Плохо сделано в Китае - тоже о местных бизнесменах и методах их работы. Но вот подход у авторов абсолютно разный. Если Пол Мидлер в основном описывает особенности работы и жалуется на &amp;ldquo;эрозию качества&amp;rdquo;, то Марченко всей душой старается понять и приспособиться к таинственному для иностранцев китайскому менталитету.
Например, в китайской культуре очень важно &amp;ldquo;сохранить лицо&amp;rdquo;, показать свою непогрешимость перед коллективом. Поэтому, когда китайский менеджер случайно потеряла бумаги и прекратила выходить на связь, ей написали письмо - &amp;ldquo;мы знаем, что ты совершила ошибку, но не будем доносить ее до начальства, а лучше вместе решим проблему и оставим её в тайне&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Scrum, Джефф Сазерленд</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/scrum-%D0%B4%D0%B6%D0%B5%D1%84%D1%84-%D1%81%D0%B0%D0%B7%D0%B5%D1%80%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B4/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2015 06:36:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/scrum-%D0%B4%D0%B6%D0%B5%D1%84%D1%84-%D1%81%D0%B0%D0%B7%D0%B5%D1%80%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B4/</guid>
      <description>Весьма двойственные чувства. С одной стороны, книга отвечает на очень хороший вопрос &amp;ldquo;почему&amp;rdquo;. Почему оптимальный размер команды до 9 человек, зачем нужны спринты и produc owner и т.д. Объясняет, чем маленькая команда с людьми разных специальностей, лучше традиционных, с отделами для каждой специальность. Очень здоров, я кажется, наконец понял, в чем суть &amp;ldquo;гибких&amp;rdquo; методологий.
Но какое же здесь количество рекламы. Кажется, что минимум треть. Мы самые лучшие, мы повысили производительность в 4 раза, потом в 9, а потом еще в 25.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Сделай мне каракури</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/%D1%81%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B0%D0%B9-%D0%BC%D0%BD%D0%B5-%D0%BA%D0%B0%D1%80%D0%B0%D0%BA%D1%83%D1%80%D0%B8/</link>
      <pubDate>Tue, 05 May 2015 13:35:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/%D1%81%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B0%D0%B9-%D0%BC%D0%BD%D0%B5-%D0%BA%D0%B0%D1%80%D0%B0%D0%BA%D1%83%D1%80%D0%B8/</guid>
      <description>Веселая статья рассказывает о том же, что и книга “Дао Toyota” Джеффри К. Лайкера. И если первая радует, то вторая меня весьма разочаровала.
Американская “бизнес литература” очень любит повторения. Одна и та же мысль повторяется снова и снова. Название книги забудешь, а эта мысль с тобой навсегда. И с одной стороны, это даже не плохо. Но это когда мысль хорошая. В книге Лайкера есть много хороших мыслей о “бережливом производстве” и постоянном улучшении.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Моя жизнь, мои достижения. Генри Форд</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/%D0%BC%D0%BE%D1%8F-%D0%B6%D0%B8%D0%B7%D0%BD%D1%8C-%D0%BC%D0%BE%D0%B8-%D0%B4%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F-%D0%B3%D0%B5%D0%BD%D1%80%D0%B8-%D1%84%D0%BE%D1%80%D0%B4/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Apr 2015 18:24:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/%D0%BC%D0%BE%D1%8F-%D0%B6%D0%B8%D0%B7%D0%BD%D1%8C-%D0%BC%D0%BE%D0%B8-%D0%B4%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F-%D0%B3%D0%B5%D0%BD%D1%80%D0%B8-%D1%84%D0%BE%D1%80%D0%B4/</guid>
      <description>Про Генри Форда определенно слышали все. Как хорошее - создал одно из первых массовых производств автомобилей, сделал машины доступными. Так и плохое - антисемитские высказывание и прочее. (Прочитать про это можно, например, здесь). Поэтому начинал читать с некоторым предубеждением. Напрасно, кстати, особо радикальных идей нет.
Генри Форд пишет о том, во что он верит, и то, как с помощью этой идеи, я бы даже сказал мировоззрения, он построил успешный бизнес. Многие вещи, безусловно, очень спорные - например, о том, как образование и статистика мешают новым открытиям, или о том, как он предлагает построить общество без регуляции, на основе социальных норм и норм морали.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Лекция Григория Бакунова о людях</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%86%D0%B8%D1%8F-%D0%B3%D1%80%D0%B8%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%8F-%D0%B1%D0%B0%D0%BA%D1%83%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B0-%D0%BE-%D0%BB%D1%8E%D0%B4%D1%8F%D1%85/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Apr 2015 18:03:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%86%D0%B8%D1%8F-%D0%B3%D1%80%D0%B8%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%8F-%D0%B1%D0%B0%D0%BA%D1%83%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B0-%D0%BE-%D0%BB%D1%8E%D0%B4%D1%8F%D1%85/</guid>
      <description>И о том почему иногда они ведут себя как дети.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как пасти котов. Дж. Ханк Рейнвотер</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BF%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%B8-%D0%BA%D0%BE%D1%82%D0%BE%D0%B2-%D0%B4%D0%B6-%D1%85%D0%B0%D0%BD%D0%BA-%D1%80%D0%B5%D0%B9%D0%BD%D0%B2%D0%BE%D1%82%D0%B5%D1%80/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Nov 2014 19:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BF%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%B8-%D0%BA%D0%BE%D1%82%D0%BE%D0%B2-%D0%B4%D0%B6-%D1%85%D0%B0%D0%BD%D0%BA-%D1%80%D0%B5%D0%B9%D0%BD%D0%B2%D0%BE%D1%82%D0%B5%D1%80/</guid>
      <description>Начну с анекдота. Физику, математику и инженеру дали задание найти объём красного резинового мячика. Физик погрузил мяч в стакан с водой и измерил объём вытесненной жидкости. Математик измерил диаметр мяча и рассчитал тройной интеграл. Инженер достал из стола свою &amp;ldquo;Таблицу объёмов красных резиновых мячей&amp;rdquo;.
Любой порядочный инженер любит строить системы - будь это информационные, электрические, не суть. Не любящие отсеиваются сразу. Помимо очевидных плюсов, у систем есть недостаток - человеческие взаимоотношения с трудом укладываются в них.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Одноминутный менеджер. Кеннет Бланшар</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%BE%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D1%83%D1%82%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D0%B6%D0%B5%D1%80-%D0%BA%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%B5%D1%82-%D0%B1%D0%BB%D0%B0%D0%BD%D1%88%D0%B0/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2014 10:07:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%BE%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D1%83%D1%82%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D0%B6%D0%B5%D1%80-%D0%BA%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%B5%D1%82-%D0%B1%D0%BB%D0%B0%D0%BD%D1%88%D0%B0/</guid>
      <description>Секреты одноминутного менеджера:
Одноминутная Целеустановка предельно проста:
 1. Согласуйте свои цели.
 Определите какие представляются наилучшими.
  Запишите каждую из своих целей таким образом, чтобы она уместилась на одной странице и использовала не более 250 слов.
  Читайте и перечитывайте каждую из ваших целей, что всякий раз будет занимать у вас около минуты.
  В дальнейшем каждый день уделяйте минуту на то, чтобы удостовериться, насколько быстро вы приближаетесь к той или иной цели и</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Joel on Software. Джоэл Спольски</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/joel-on-software-%D0%B4%D0%B6%D0%BE%D1%8D%D0%BB-%D1%81%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D1%81%D0%BA%D0%B8/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Mar 2014 10:08:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/joel-on-software-%D0%B4%D0%B6%D0%BE%D1%8D%D0%BB-%D1%81%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D1%81%D0%BA%D0%B8/</guid>
      <description>Есть разные обложки - смешные, нелепые, интригующие. Ужасные, как у этой книги. Хотя, больше не повезло с обложкой еще одной хорошей книге, за авторством Алана Купера. Увидев её, я подумал: &amp;ldquo;Здорово, книга про то, как недовольная секретарша съела программиста прямо за компьютером&amp;rdquo;. Срочно читать….
Книга Джоэла о различных аспектах создания ПО. Здесь вредит уже не обложка, а название - она не только о программировании. Про кодировки и написание спецификаций. Про то, как работать с пользователями и какие бывают компании.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Человеческий фактор. Том ДеМарко</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/%D1%87%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D1%84%D0%B0%D0%BA%D1%82%D0%BE%D1%80-%D1%82%D0%BE%D0%BC-%D0%B4%D0%B5%D0%BC%D0%B0%D1%80%D0%BA%D0%BE/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2014 10:09:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/%D1%87%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D1%84%D0%B0%D0%BA%D1%82%D0%BE%D1%80-%D1%82%D0%BE%D0%BC-%D0%B4%D0%B5%D0%BC%D0%B0%D1%80%D0%BA%D0%BE/</guid>
      <description>Позновательно о том как не мешать людям на работе.
 Закон Паркинсона, про то что работа занимает все отведенное под нее время, шуточный и не работает). Только с ростом качества производительность по настоящему поднимается.  7 ложных надежд РМ:   Существует трюк который резко поднимает производительность
  Другие поднимают производительность на 100 или 200%
  За технологией нельзя поспеть
  Смена языка дает гигантское преимущество
  Из-за отставания надо удвоить производительность</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Мифический человеко-месяц. Брукс</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/%D0%BC%D0%B8%D1%84%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D1%87%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D0%BA%D0%BE-%D0%BC%D0%B5%D1%81%D1%8F%D1%86-%D0%B1%D1%80%D1%83%D0%BA%D1%81/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Mar 2014 10:10:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/%D0%BC%D0%B8%D1%84%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D1%87%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D0%BA%D0%BE-%D0%BC%D0%B5%D1%81%D1%8F%D1%86-%D0%B1%D1%80%D1%83%D0%BA%D1%81/</guid>
      <description>Человек РМ. Первый кто выдвинул трудно осознаваемую, лично для меня мысль, что больше народу на проект не то что лучше, а сильно хуже.
  Разработка ПО. 1/3 -планирование, 1/6 - написание программ, ¼ - тестирование компонентов, ¼ - системное тестирование.
  Больше человек не ускоряют, а наоборот замедляют разработку ПО.
  Оптимальный режим работы, маленькими обособленными группами с явным лидером.
  Чтобы предотвратить катастрофу, группы разработчиков должны взаимодействовать друг с другом всеми возможными способами.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Deadline. Тони Де Марко</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/deadline-%D1%82%D0%BE%D0%BD%D0%B8-%D0%B4%D0%B5-%D0%BC%D0%B0%D1%80%D0%BA%D0%BE/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Mar 2014 10:11:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/deadline-%D1%82%D0%BE%D0%BD%D0%B8-%D0%B4%D0%B5-%D0%BC%D0%B0%D1%80%D0%BA%D0%BE/</guid>
      <description>Я рад что прочитал её даже не из за обилия умных мыслей о работе с людьми, а из за того что этот роман захватывающее многих детективов. Не знал что учебная литература может быть такой.
  Переработка не увеличивает производительность. А наоборот уменьшает
  Очень часто мы не замечаем проблему, потому что привыкли всегда так поступать. Дорожный знак не того цвета. Горилла на поле
  Всегда относись к коллегам с уважением.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>