<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Business on Ivan V</title>
    <link>https://bege13mot.github.io/tags/business/</link>
    <description>Recent content in Business on Ivan V</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <lastBuildDate>Tue, 21 Jun 2016 09:12:22 +0400</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://bege13mot.github.io/tags/business/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Я такой как все, Олег Тиньков</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/like-anyone-else/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Jun 2016 09:12:22 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/like-anyone-else/</guid>
      <description>Тиньков, один из самых известных бизнесменов в стране, банк у него удобный, да и романов о российском бизнесе я знаю не так уж и много. Надо читать.
Биография написана от лица Олега Тинькова, но записывал за ним журналист Олег Анисимов, что стандартно для жанра. Поэтому особенно противоречивых фактов, взгляда &amp;ldquo;со стороны&amp;rdquo; здесь нет. Что конечно не делает книгу плохой.
Книга идет последовательно, начиная с детства в маленьком городке при шахте, заканчивая основанием банка, который до сих пор принадлежит Тинькову (обычно свои бизнесы он продает).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Phoenix Project: A Novel about IT by Gene Kim</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/the-phoenix-project-a-novel-about-it-by-gene-kim/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Jun 2015 16:22:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/the-phoenix-project-a-novel-about-it-by-gene-kim/</guid>
      <description>Бизнес-роман, явно вдохновленный “Целью” Голдрата, о чем честно говорится почти в самом начале. Главный герой становится главой ИТ-департамента, отвечающего за сопровождение ПО. И постепенно, шаг за шагом, учитывая теорию ограничений, решает возникающие проблемы.
В принципе, как таковых рекомендаций в книге мало: самая опасная категория работ - незапланированные; чтобы уменьшить объем незапланированных работ, необходимо использовать системы диагностики и оповещения; нужно стремится автоматизировать выкатывание релиза, чтобы можно было обновляться как можно чаще.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>От хорошего к великому. Джим Коллинз</title>
      <link>https://bege13mot.github.io/post/%D0%BE%D1%82-%D1%85%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%B5%D0%B3%D0%BE-%D0%BA-%D0%B2%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D1%83-%D0%B4%D0%B6%D0%B8%D0%BC-%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%BB%D0%B8%D0%BD%D0%B7/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2014 07:53:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bege13mot.github.io/post/%D0%BE%D1%82-%D1%85%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%B5%D0%B3%D0%BE-%D0%BA-%D0%B2%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D1%83-%D0%B4%D0%B6%D0%B8%D0%BC-%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%BB%D0%B8%D0%BD%D0%B7/</guid>
      <description>Книга сильно рекомендует в разнообразных подборках по менеджменту и всякому такому прочему.. Построена по практически уже классической американской модели. В самом начале дается несколько убеждений.
Руководитель должен быть скромным, но волевым. Чтобы последовательно менять компании к лучшему.
Намного важнее люди, чем программа изменений. Лучше корабль с хорошей командой и неясным маршрутом, чем наоборот. Маршрут всегда будет меняться.
Компания не может делать все и сразу. Нужно обязательно концентрироваться на чем-то одном. В книге это называется &amp;ldquo;концепция Ежа&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>